<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<opml version="1.0">
  <body>
    <outline name="RIO" ID="0" description="# Resumen&#10;&#10;Corporación de medios de información. Engloba emisoras de televisión y de radio, periódicos y sitios web repartidos a lo largo de más de medio mundo. La crisis económica ha acabado con casi todos sus competidores, dejando a RIO como la única opción disponible en muchos lugares.&#10;&#10;# Origen secreto&#10;&#10;Surgió durante la revolución industrial. Uno de sus líderes durante una reunión pronunció el famoso **Reality Is Ours** que le dio su nombre. De cara al público se menciona como un RIO de información.&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;Controlar el flujo de la información para controlar a la sociedad en provecho de sus dirigentes.&#10;&#10;# Objetivos&#10;&#10;- Perpetuar su posición de poder, encontrando el mecanismo más efectivo para controlar la opinión pública y la sociedad en su conjunto.&#10;- Acabar con la {W:1:Resistencia} como enemigo más poderoso.&#10;&#10;# Misceláneo&#10;&#10;- {C:6:Ricardo Gómez}, el director del AT de Gran Canaria, tiene una **tarjeta**: &quot;un rectángulo de  plástico blanco, sin más decoración que el logotipo de RIO en azul&quot;.&#10;- Las cadenas de televisión de RIO se conocen como &quot;Afluentes Televisivos&quot; o AT, los periódicos &quot;Afluentes Periodísticos&quot; (AP), los portales web de noticias, &quot;Afluentes Internautas&quot; (AI), etc.&#10;- En cada ciudad donde RIO emplaza una cadena de noticias, los lugareños acostumbran a llamarla &quot;La Cadena&quot;.&#10;- Según Iván, RIO se ha vuelto muy confiada, descuidando el inventario de su material (pe. guantes &quot;del humo negro&quot;).&#10;- RIO realizó una purga en el AT de Gran Canaria tras el {P:2:Asalto al AT de Gran Canaria}.&#10;">
      <outline name="Hombres de negro" ID="6" description="# Resumen&#10;&#10;Los &quot;Hombres de Negro&quot; son agentes dedicados a encubrir las pruebas de RIO. Sin embargo, algunos como Farid, son espías infiltrados de la Resistencia que intentan descubrir más sobre RIO desde dentro.&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;Proteger la posición de poder de RIO.&#10;&#10;#Objetivo&#10;&#10;- Controlar y orquestar los movimientos de las fuerzas de seguridad.&#10;- Eencubrir las pruebas de los crímenes de RIO.&#10;&#10;# Menciones en la primera parte&#10;&#10;&quot;Hombres y mujeres anónimos que vestían de manera muy formal, con trajes neutros y unas gafas de sol a juego para aumentar el misterio. Siempre aparecen cuando hay problemas en los que {W:0:RIO} está involucrada de una manera u otra. Aparecen con una orden judicial que les da carta blanca para tomar el control de la situación.&quot;&#10;&#10;Un hombre de negro fuerza a {C:11:Manuel} a readmitir a {C:8:Paco} justo después de que lo despida. Se trata de uno de los espías de la Resistencia."/>
      <outline name="AT de Gran Canaria" ID="3" description="Cadena de televisión de RIO de 26 plantas situada en Gran Canaria.&#10;&#10;# Entrada principal y exterior&#10;&#10;- &quot;La entrada principal al edificio de La Cadena, en el otro lado, consistía en unas escaleras anchas, custodiadas a ambos lados por sendas rampas que bajaban hasta los aparcamientos subterráneos. Tras subir los escalones, el visitante se encontraba un paseo peatonal de tres metros de ancho, decorado a ambos lados con palmeras endémicas de quince metros de altura, así como farolas y bancos.&quot;&#10;&#10;- El edificio está completamente rodeado por rejas de tres metros con finos pero resistentes barrotes de hierro.&#10;&#10;# Otras descripciones&#10;   &#10;- Descripción de la planta 26 en el capítulo 05 de la primera parte.&#10;- Descripción de la primera planta en el capítulo 08 de la primera parte.&#10;- Sótano secreto con múltiples pisos. Los pisos más superiores dan a túneles de hormigón, con &quot;poros&quot; en la pared desde los que Jonás hace aparecer el &quot;humo negro&quot;.&#10;- Descripción del segundo sótano secreto del AT de Gran Canaria en el capítulo 13."/>
      <outline name="Logotipo de RIO" ID="8" description="Un &quot;río de información&quot; fluyendo desde un planeta hacia una cabeza humana. &#10;&#10;- &quot;El planeta Tierra a la izquierda, una cabeza humana de perfil a la derecha, y un río que conectaba a la primera con la frente de la segunda&quot;"/>
      <outline name="Manicomio" ID="18" description="Falso manicomio donde RIO retiene a Arturo durante los 3 meses posteriores al {P:2:Asalto al AT de Gran Canaria}&#10;&#10;# Descripción&#10;&#10;- Lleno de pasillos completamente blancos, con una hilera de puertas metálicas, rojas y numeradas a cada lado.&#10;- Único edificio en medio de un valle con grandes arboledas cubriendo las montañas cercanas.">
        <outline name="Experimentos de RIO en el manicomio" ID="19" description="Según Arturo, le inyectaban algo todos los días: &quot;siempre me las inyectaban media hora antes de llevarme a la sala donde caminaba de un lado para otro. [...] y me obligaban a caminar de un lado a otro. Me hacían caminar de un lado a otro y entonces me preguntaban qué sentía. Luego me obligaban a caminar en el sentido contrario y volvían a preguntarme qué sentía. Y así una y otra y otra vez cada día&quot;"/>
      </outline>
      <outline name="Uniforme de seguridad de RIO" ID="20" description="Policía con uniforme blanco e impoluto.&#10;&#10;- Uniforme completamente blanco salvo por unas líneas horizontales azules en las mangas de la camisa y el pantalón."/>
    </outline>
    <outline name="Resistencia" ID="1" description="# Sobre la Resistencia&#10;&#10;Organización contraria a la corporación {W:0:RIO} y sus mentiras. Anteriormente luchaba contra RIO investigando y tratando de sacar a la luz sus farsas, pero cuando se demostró que eso no llevaba a ninguna parte, se vio forzada a radicalizarse. Ahora intenta destruirla por todos los medios posibles, como por ejemplo, con agentes infiltrados como Ana.&#10;&#10;# Nacimiento&#10;&#10;Revolución Industrial.&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;- Luchar por el derecho de cada persona a conocer la verdad y decir / actuar en base a ella libremente.&#10;&#10;# Objetivo&#10;&#10;- Exponer y destruir a RIO.&#10;- Liberar toda la información disponible a todo el mundo posible.&#10;&#10;# Organización&#10;&#10;Células independientes con conexión a unos pocos superiores. Pisos francos repartidos principalmente por barrios estatales y *Burbujas* estalladas.&#10;&#10;# Reclutamiento&#10;&#10;- Recluta nuevos miembros entre los habitantes de las *Burbujas* estalladas. Aquellos que no se unen son realojados en barrios estatales, ya que la resistencia no tiene recursos para procurarles algo mejor.&#10;&#10;# Otros&#10;&#10;- La resistencia tiene un equipo de francotiradores en el rescate del manicomio (c17).&#10;- Equipo: &quot;El miembro de la resistencia se llevó la mano a su oreja derecha y presionó un pequeño botón en el auricular que llevaba puesto. Del auricular salía un pequeño micrófono que usó para comunicarse con un interlocutor desconocido&quot;.">
      <outline name="Uniforme de la resistencia" ID="9" description="- Uniforme: chándal de una pieza azul y ceñido al cuerpo, con un pequeño logotipo.&#10;    - (c17) &quot;Todos vestían un chándal azul de una pieza y cremallera en la parte delantera. La vestimenta contaba con un pequeño logotipo de contornos simples que descansaba sobre el pecho izquierdo.&quot; ({W:10:Logotipo de la resistencia})&#10;"/>
      <outline name="Logotipo de la resistencia" ID="10" description="Pequeño logotipo de contornos simples. Representa una venda cayéndose de una cabeza humana, todo visto desde perfil. "/>
      <outline name="Rescatados de la Burbuja de Mario" ID="25" description="- 17 de la Resistencia fueron a buscarlos, de los que 2 murieron -&gt; **¿Muchos, o pocos?**&#10;- &quot;Debía haber unas sesenta personas, pensó Lucas&quot;&#10;- &quot;Había unas doce literas como la suya&quot; (habitación de Lucas)&#10;- &quot;El hombre, de unos 40 años y delgado, terminó de bajar por las escaleras de hierro verde y se rascó la calva antes de saludar.&quot; (Antonio, litera de Lucas, encima)&#10;- &quot;Antonio se desperezó y avanzó hacia el pasillo central. Se dirigió a la litera de enfrente y comenzó a charlar con la mujer que dormía en la cama de abajo.&quot;&#10;- &quot;y aunque conocía mínimamente a Jonás y Lara, de la litera situada en la esquina más alejada&quot;&#10;- Lucía: &quot;una joven de unos veinte años vestida con el uniforme de la Resistencia se asomó a la puerta más alejada de su litera. [...] y siguió por los pasillos a la joven, de una generosa melena rubia y lacia emanando de su gorra azul&quot; [...]  &quot;¡Muy bien! - rugió una mujer baja de pelo rubio de pie frente a ellos&quot;&#10;- &quot;Una mujer con el pelo corto y azul que parecía de la edad de Lucas esperaba de pie junto a la mesa.&quot; (tatuadora) [...] Miriam, la tatuadora&#10;- &quot;Lucas, Ana, y cuatro efectivos de la resistencia rodeaban a Jonás y Lara, situados estos últimos contra la pared.&quot;&#10;- &quot;Dos miembros de la resistencia, un chico y una chica poco mayores que Lucas, se afanaban en ir ofreciendo una bandeja con la comida a cada persona.&quot;&#10;- &quot;El joven se unió a la cola. Los dos hombres que habían inmediatamente delante de él interrumpieron su charla y lo miraron con una sonrisa en los labios. Lucas sonrió a su vez, pero entonces los hombres bajaron la vista a su muñeca izquierda y las sonrisas desaparecieron. Entonces se giraron y siguieron charlando entre ellos.&quot;&#10;- &quot;En la base había siete habitaciones como la suya, con capacidad para doce personas cada una&quot;&#10;- &quot;La habitación de Noemí resultó estar al lado de la de Lucas.&quot;&#10;- &quot;La instructora tomó prestado a un hombre del grupo que le sacaba casi dos cabezas y lo animó a lanzarle un puñetazo con todas sus ganas&quot;&#10;- (Luís) Cuando llegó a Lucas, este hizo la vez de atacante y lanzó un puñetazo tímido al hombre que tenía delante, un chico un poco más joven que él. Este último imitó la llave.&#10;- &quot;duchas comunitarias en dos grandes salas&quot;&#10;- Cámara: Óscar:  &quot;los pocos segundos esta se abrió y en el marco apareció un joven. Era un poco más alto que Lucas y tan delgado como él. Tenía el pelo negro rapado y una generosa barba. Lucas lo conocía de algo, pero no sabía decir de qué&quot;.&#10;- &quot;A ambos lados estaban apostados dos hombres que le sonrieron al verlo llegar.&quot; [...] &quot;El de la izquierda, un chico pelirrojo que parecía tener su edad, se aproximó a Lucas y lo cacheó.&quot;&#10;- &quot;Un pequeño grupo de séis personas salió de entre los árboles, aunque sin adentrarse en el camino de tierra. Miraban con recelo hacia la izquierda, donde el camino llevaba hasta las instalaciones.&quot; [...] &quot;Hablaba una mujer de unos 50 años que iba a la cabeza del grupo&quot;&#10;- &quot;Una pareja de miembros de la resistencia corría por el pasillo hacia una de las habitaciones. Un joven y Lucía, la entrenadora.&quot;&#10;- &quot;- No - Lucas se obligó a sonreír -. No vi a nadie. Bueno, salvo a la chica que estaba mirando los motores de los camiones.&quot;&#10;- &quot;- ¡Déjalo! ¡No lo intentes! - le decía un hombre a una mujer mayor que se estaba acercando a Jonás sin dejar de mirar la nube - ¡Avisad a los de la resistencia! - gritó al resto. Una persona salió corriendo de la habitación.&quot;&#10;- &quot;- ¿Estás loco? - espetó una joven cerca de Lucas - Tiene que verla un...&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;- Yo me voy de aquí - dijo una joven.&#10;- ¿Qué dices? Aún es de madrugada - respondió un señor de unos 40 años, reteniendo un bostezo - ¿A dónde vas a salir a dar una vuelta a estas horas?&#10;- No, no - respondió la mujer. Parecía sólo un poco más joven que Lucas, aunque era más alta que él. Era de complexión fuerte y tenía un abundante pelo rizado y castaño -. Me voy de este sitio.&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;- Voy contigo - el señor que dormía encima de la litera de Lucas. Este último ni se había percatado de que estaba de pie junto al pasillo central de la habitación, mochila a la espalda.&#10;- Yo también - dijo un joven que dormía en una de las literas frente a la de Lucas.&#10;- Perfecto - dijo la mujer, dirigiéndose a todos pero echando un rápido vistazo a Lucas -. ¿Alguien más?&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;Lucas se incorporó en la cama hasta quedarse sentado contra la pared de detrás y echó un vistazo a la habitación. La voz parecía ser de un joven miembro de la resistencia, de una estatura muy baja pero de facciones experimentadas. El hombrecillo se despidió de una chica joven que dormía en una de las literas frente a Lucas y comenzó a hablar con el hombre que dormía en la cama de arriba.&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;- ¡Cuidado! - espetó una figura delante de él. Mirando hacia los lados, Lucas no se percató de que había un pequeño desnivel en el camino que hizo reducir la marcha a los que iban delante y empujó al chico que iba delante de él.&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;Pero el hombre, algo mayor que Lucas, hizo caso omiso. Continuaba gritando haciendo señas al helicóptero, aún cuando lo ocultara la vegetación.&#10;- ¡Aquíii!&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;Sin embargo, no todas las balas fallaban sus objetivos. Lucas, sin dejar de cubrir a Noemí con su cuerpo, empezó a escuchar los gritos agonizantes a su alrededor.&#10;&quot;&#10;&#10;- Tras el ataque a las primeras instalaciones de la Resistencia, los refuerzos hacen cuatro viajes para llevarse a los heridos de cuatro en cuatro."/>
      <outline name="Horario de la Resistencia" ID="4" description="- 8:00 - 8:30 desayuno&#10;- 9:00 - 12 entrenamiento&#10;- 13:00 - 14:00 almuerzo&#10;- 15:00 - 19:00 entrenamiento"/>
    </outline>
    <outline name="Situación actual" ID="7" description="La práctica totalidad del **hemisferio norte lleva años sumidos en una guerra fría**. Los países implicados han dedicado casi todo su presupuesto a Defensa, **generando una crisis económica que azota al sector civil** Se ha aumentado la jornada laboral a 50 horas semanales (hasta las 21:00), y servicios básicos como la Sanidad se han vuelto completamente privados y muy caros ({C:0:Lucas} no puede permitirse un médico por sus mareos).&#10;&#10;- Gran Canaria, por su posición estratégica, tiene una fuerte presencia militar y la sensación de seguridad atrae turismo nacional.&#10;- Políticas de miedo llevadas a cabo por gobierno y prensa.">
      <outline name="Situación de EEUU" ID="11" description="- {C:0:Lucas} insinúa que le va mal, pero **NO se especifica por qué**"/>
      <outline name="Barrios empresariales y estatales" ID="12" description="El Estado ha abandonado a sus ciudadanos a su suerte, provocando que los barrios marginales donde viven estos se conozcan como *Barrios Estatales* y sufran de grandes cotas de crímenes. Los *barrios empresariales* son construidos por empresas o grupos de empresas para la seguridad de sus empleados y son mucho más prósperos. &#10;&#10;Los *barrios empresariales* separados por *barrios estatales* están protegidos por murallas y controles, y se conectan por túneles subterráneos.">
        <outline name="Termitas" ID="13" description="Ladrones de los *barrios estatales* que escarban agujeros en los túneles y asaltan a sus transeúntes."/>
      </outline>
    </outline>
    <outline name="Marruecos" ID="24" description="# Parque nacional de Tazekka&#10;&#10;https://www.google.com/maps/place/34%C2%B000'24.5%22N+4%C2%B017'28.8%22W/@34.0068054,-4.293534,17z/data=!3m1!4b1!4m9!1m2!2m1!1sparque+de+Ifrane,+Marruecos!3m5!1s0x0:0x0!7e2!8m2!3d34.0068009!4d-4.2913404&#10;&#10;- ¿Pasa el tren cerca?&#10;&#9;- Sí, Taza"/>
    <outline name="Sirena" ID="30" description="Mente colmena que explora el universo, contactando y asimilando a todas las especies inteligentes con las que se cruza. En los últimos años ha llegado a la Tierra y comienza a estudiar y asimilar a la raza humana, pero {W:0:RIO} lo descubre y desarrolla una tecnología para contenerlo ({W:21:Mástil}) y usarlo en su favor ({W:14:Burbujas}). Prácticamente impotente, el ser intenta liberarse y retomar su propósito.&#10;&#10;Objetivos:&#10;&#10;- Liberarse de {W:0:RIO}.&#10;- Asimilar a la raza humana.">
      <outline name="Representación humana" ID="31" description="Primera aparición en la segunda parte (sueño antes del ataque de RIO a las primeras instalaciones de la Resistencia).&#10;&#10;&quot;El portal había desaparecido. En su lugar había una mujer joven. Era un poco más alta que Lucas y tan delgada como este. Vestía unos vaqueros y un top blanco. Su cara redondeado exhibía unos rasgos finos. La joven lucía una generosa melena castaña rizada que caía a borbotones por su cuerpo, cubriéndolo en gran parte hasta sus rodillas.&#10;La joven miró a Lucas y abrió la boca, pero no emitió sonido alguno.&#10;Por un instante la boca desapareció de su cara. Lucas frunció el ceño y retrocedió.&#10;Parpadeó y la joven volvió a tener boca. Esta volvió a abrirse y esta vez emitió un pequeño gruñido.&#10;La boca volvió a desaparecer. Un segundo después apareció de nuevo. Fue entonces cuando Lucas se fijó.&#10;La boca no era exactamente como antes. Parecía un poco más grande, y los labios parecían tener otro tono y estar algo menos abultados.&quot;"/>
      <outline name="Proceso de asimilación" ID="32" description="# 1. Fase de colonización&#10;&#10;El nido, con forma de meteorito metálico de gran tamaño e integrado por millones de insectos microscópicos, metálicos y voladores, aterriza en planeta objetivo, donde se deshace en sus insectos.&#10;&#10;Los insectos se introducen en los seres alcanzados y colonizan su cerebro. Allí empiezan a alimentarse de la energía cerebral mientras se reproducen y analizan el cerebro del ser vivo. Una pequeña parte de la colonia abandona el anfitrión y busca una nuevo, propagándose poco a poco a toda la especie.&#10;&#10;# 2. Fase de estudio&#10;&#10;Durante meses o incluso años, la red neuronal formada por los insectos genera un conocimiento compartido en tiempo real entre toda la red. De esta manera la Sirena va obteniendo conocimientos de la especie hasta que puede comunicarse con esta de múltiples maneras (visiones, comunicándose directamente, etc).&#10;&#10;# 3. Fase de negociación&#10;&#10;La Sirena va influyendo a los seres vivos colonizados empezando por aquellos más pequeños y / o débiles. Intenta convencerles de que se integren en la mente colmena (sean asimilados), ya que la Sirena depende de que la especie no oponga resistencia para mantener el control. La Sirena rara vez engaña; incluso indican que la esperanza de vida se reduce debido a esta integración.&#10;&#10;Se produce una simbiosis con los seres vivos colonizados. Estos mantienen su conciencia individual pero son influenciados y sienten la necesidad de contribuir al ser global, con el que se identifican.&#10;&#10;# 4. Fase de asimilación&#10;&#10;Una vez la vasta mayoría de los individuos del planeta han sido asimilados, su mente colmena se une al resto de mentes colmenas en el espacio. Entonces, nuevas generaciones de insectos forman nuevos meteoritos y parten en busca del siguiente planeta."/>
      <outline name="Investigación de la Sirena" ID="2">
        <outline name="Humo negro" ID="5" description="Conjunto de millones de nanomáquinas e insectos desarrollado por {C:4:Jonás} que imita a las colonias de insectos de la {W:30:Sirena}.  Jonás puede controlarlo mediante guantes especiales, hechos de un plástico negro muy brillante un material (nanoguantes).&#10;&#10;- La nube de humo negro parpadea brillante durante unos instantes, al igual que el guante de Jonás, cuando la primera se detiene alrededor del ascensor (capítulo 13).&#10;- La nube de humo negro brilla allí donde deshace una bala.&#10;&#10;Al estar formado por nanomáquinas, pero no insectos de la {W:30:Sirena}, no son inhabilitados por el {W:21:Mástil}, pero sí por la {W:33:Señal inhibidora}."/>
        <outline name="Mástil" ID="21" description="Señal que impide que las colonias de Sirena se comuniquen entre ellas y generen conciencia global. Esto, unido a que los huéspedes por si sólo evitan que la *Sirena* se reproduzca (o no lo hagan tan rápido) dentro de ellos, hace que la *Sirena* no tenga capacidad efectiva de influir en el consciente salvo excepciones (ver {W:22:Hipersensibilidad a la Sirena}).&#10;&#10;RIO desplegó en 2022 un sistema de Mástiles para emitir la señal en toda la *Tierra*, formado por:&#10;&#10;- Red de satélites que emiten la señal inhibidora (*Mástil*) sobre la Tierra, con bases dispuestas a lanzar el *backup* en caso de que uno de ellos fallen.&#10;- Sistema de antenas repartidas por todo el globo.&#10;&#10;No es viable inhabilitar ni destruir el sistema.&#10;&#10;Efecto del Mástil sobre:&#10;&#10;- **Los violentos ({W:34:Cepa violenta})**: ninguno, las nanomáquinas de RIO tienen &quot;precedencia&quot; sobre la colonia local d la Sirena.&#10;- **Los asimilados**: ninguno tras la liberación de la {W:27:Cepa &quot;Lucas&quot;}&#10;- **Jonás y Lara**: no afecta a su capacidad (Lara podía hacer cálculos rápidos en la *Burbuja* en la que estaba capturada) ni a que Jonás pueda usar el humo negro. El *Mástil* evita que la *Sirena* los influya, pero no que los hermanos puedan usar la colonia en su interior a su favor, aunque a costa del dolor que les provoca.&#10;- **Lucas**: no impide que la *Sirena* pueda influenciarlo ({W:27:Cepa &quot;Lucas&quot;})"/>
        <outline name="Compuesto NS" ID="26" description="En las {W:14:Burbujas}, RIO experimenta con distintos compuestos NS (Nano-Siren) combinando nanomáquinas propias con colonias de la Sirena para implantar personalidades y órdenes en los sujetos. &#10;&#10;Las nanomáquinas se encargan de:&#10;&#10;- formar una &quot;LAN&quot; en las {W:14:Burbujas}, razón por la que no son afectadas por el {W:21:Mástil}. Suplantan al resto de la Sirena. &#10;- liberar neurotoxinas que inducen un estado de consciencia más débil (algo que en el caso de Lucas es natural - {W:27:Cepa &quot;Lucas&quot;})."/>
        <outline name="Hipersensibilidad a la Sirena" ID="22" description="Tras liberarse una de las {W:14:Burbujas} se produce una señal de desactivación (ver {W:16:Notas de xilófono}) que desactiva las nanomáquinas del cerebro de los sujetos ({W:26:Compuesto NS}). Estos expulsan las nanomáquinas y recuperan su estado de conciencia normal que ignora la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)}.&#10;&#10;Sin embargo, en un pequeño porcentaje de los infectados, como es el caso de {C:0:Lucas}, la poca resistencia de estos provoca que la colonia de Sirena dentro de ellos puede reproducirse y saltar al plano consciente e influirles de manera limitada. Las colonias se mantienen intentando lograr su objetivo: recupera la comunicación con otras colonias."/>
        <outline name="Burbujas" ID="14" description="Las *Burbujas* son pueblos recónditos controlados en secreto por {W:0:RIO}.&#10;&#10;En ellos conviven enemigos capturados por la corporación a los que se les ha inoculado nuevas personalidades. Estos viven una vida apacible hasta que el centro de control de la *Burbuja* emite las {W:16:Notas de xilófono}. Entonces los ciudadanos cumplen un objetivo hasta las últimas consecuencias, normalmente consistente en masacrarse entre sí o a objetivos seleccionados.&#10;&#10;Entre los ciudadanos hay nuevos agentes de RIO camuflados como policías usando el {W:20:Uniforme de seguridad de RIO}. Estos cumplen misiones de entrenamiento durante las masacres para demostrar su valía en situaciones hostiles.&#10;&#10;## Funcionamiento&#10;&#10;Las *Burbujas* funcionan de manera autónoma. Cada día a una determinada hora contactan con la corporación para reportar la situación.&#10;&#10;Se inyectan nanomáquinas en los capturados ({W:26:Compuesto ES-X}) y se les mantiene en observación durante un periodo de varias semanas e incluso meses mientras estos son &quot;sincronizados&quot; con la red y se les inducen nuevas personalidades.&#10;&#10;Los sujetos son introducidos en la *Burbuja* y comienzan a vivir sus nuevas vidas, fuertemente vigilados desde el centro de control a través de multitud de cámaras. Cada cierto tiempo se emiten las {W:16:Notas de xilófono} por megáfonos repartidos por toda la *Burbuja*, y mediante una señal oculta se induce uno o más objetivos en la mente colectiva. Los huéspedes colaboran para conseguir los objetivos hasta las últimas consecuencias.&#10;&#10;1. Se crea una &quot;LAN&quot; entre las nanomáquinas de los sujetos de las *Burbujas* ({W:26:Compuesto NS}), con lo que se genera una consciencia de la Sirena &quot;artificial&quot;.&#10;2. RIO emite órdenes / comandos desde el centro de control, haciéndose pasar por el resto de la *Sirena*.&#10;3. Las nanomáquinas de RIO dentro de cada sujeto reciben la orden y la transmiten a la *Sirena*, la cual la &quot;traduce&quot; y controla al sujeto para cumplirla.&#10;&#10;## Estallido&#10;&#10;Cuando la {W:1:Resistencia} toma el control de la *Burbuja*, esta emite la señal de las {W:16:Notas de xilófono} inversas. Dicha señal inhabilita a las nanomáquinas, haciendo que los sujetos recuperen su conciencia y personalidad originales. Con el tiempo, los sujetos acaban expulsando las nanomáquinas y se libran de cualquier influencia de la Sirena (salvo excepciones. Ver {W:22:Hipersensibilidad a la Sirena}).&#10;&#10;## Efectos secundarios&#10;&#10;Aquellos que han sufrido un &quot;cambio de personalidad&quot; (pe. &quot;Mario&quot; y &quot;Lucía&quot;) sienten &quot;como si la otra persona que hemos sido intentara retomar el control&quot;. Esto, al igual que determinadas visiones, permanecen en los sujetos hasta varios días, cuando terminan de recuperar el control.&#10;&#10;## Otros peligros&#10;&#10;Alguna vez se ha dado el caso de que un agente de RIO de una *Burbuja* estallada se infiltra en la {W:1:Resistencia} haciéndose pasar por un liberado.&#10;&#10;## Menores de edad&#10;&#10;Con sujetos como {C:2:Noemí} y {C:27:Lara}, que se encuentran en plena adolescencia, los investigadores de RIO intentan basar sus nuevas personalidades todo lo posible en las actuales. Esto se debe a que la inestabilidad emocional y de auto-conocimiento propia de la época dificulta realizar cambios más profundos.&#10;&#10;## Distintos niveles&#10;&#10;Las *Burbujas* cuentan con varios niveles de intensidad en las pruebas a las que someten tanto a los capturados como a los nuevos reclutas de la corporación.">
          <outline name="Burbuja M (la de Mario)" ID="15" description="- &quot;La de Mario&quot; (c16). **Le falta un nombre**&#10;&#10;# Descripciones&#10;&#10;- Rodeado por murallas. La única construcción que sobresale es una gran torre con forma de faro, con grandes campanas en su parte superior.&#10;    - Gran puerta de madera que se abre únicamente para permitir a la familia Pérez entrar.&#10;    - Según el alcalde, la muralla cuenta con puertas más pequeñas que se mantienen siempre abiertas. Esto resulta ser mentira.&#10;- Muy recóndita. A la familia Pérez le lleva más de 7 horas y media de viaje llegar, 4 horas y media de ellas por carretera secundaria por paisajes desérticos.&#10;&#9;- **Esto es un recuerdo falso. Se puede mencionar en esta parte**&#10;- Fuera: &quot;un paisaje desértico que se extendía kilómetros y kilómetros en todas las direcciones&quot;.&#10;    - Cadena montañosa que rodea en la lejanía a la gran extensión llana que alberga al pueblo.&#10;    - Estación de tren a 300 metros al norte. &quot;Tanto en un lado como en el otro, las vías se adentraban mediante túneles en las montañas del horizonte&quot;.&#10;        - &quot;Una gran sala abandonada a su suerte, con muebles de madera carcomida, mostradores de vidrio destrozados, ratas campando a sus anchas&quot;.&#10;        &#10;&#10;- &quot;Cuando cruzaron la gran puerta con el coche, se encontraron con una avenida asfaltada en piedra grisácea. La vía estaba escoltada a ambos lados por una línea de abetos, con una tercera fila que cortaba los dos sentidos de circulación. Los árboles de los lados proporcionaban sombra a la acera, la cual estaba hecha de piedras pintadas de amarillo pastel.&quot;&#10;- &quot;Las casas a ambos lados eran de los más variados colores, con cada una defendiendo su particular estilo, pero todas parecían someterse a una ley no escrita, o tal vez sí, que estipulaba que no podían superar los dos pisos de altura.&quot;&#10;- La plaza es una rotonda enorme, con aparcamientos a lo largo de toda su curvatura&#10;- Grandes postes con unos grandes altavoces que a veces emiten el sonido de un xilófono ({W:16:Notas de xilófono}).&#10;    &#10;# Otras notas&#10;&#10;- Todos se congregan para recibir a la familia Pérez, sonrientes.&#10;- **Cuando se escuchan tres notas graves, cortas, seguidas de una larga y aguda (c16)**, todos los presentes se van.&#10;- El alcalde Badito de Maíz parece inmune al xilófono y parece ordenar que lo hagan sonar haciendo gestos a las cámaras de seguridad de la ciudad."/>
          <outline name="Notas de xilófono" ID="16" description="Conjunto de 4 notas de xilófono empleado en las *{W:14:Burbujas}*. Las notas enmascaran una señal inaudible para el ser humano. que activa las nanomáquinas en la cabeza de los capturados. Existen dos tipos de señales o conjunto de notas: la señal de activación y la de desactivación.&#10;&#10;# Señal de activación&#10;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguidas de una larga y aguda. Se emplean para inducir una nueva orden en la mente colectiva.&#10;&#10;## Ejemplos en la primera parte de la novela&#10;&#10;### C16: Una nueva vida&#10;&#10;#### Hora de la siesta&#10;&#10;&quot;&#10;Una nueva ovación comenzaba a formarse, pero en seguida fue interrumpida por un sonido proveniente de todos sitios. Sobre sus cabezas, situados sobre grandes postes, había unos grandes altavoces que empezaron a emitir el sonido de un xilófono. Tres notas graves, cortas, seguidas de una larga y aguda.&#10;&#10;De repente, la cara todos los presentes, sin excepciones, se tornó seria. La multitud, sin decir una palabra, comenzó a abandonar la plaza en todas las direcciones, sin prisa pero sin pausa.&#10;&#10;- ¿Qué ocurre? - preguntó Mario.&#10;- ¡Hora de la siesta! - sonrió Batido de Maíz -. ¡Nos la tomamos muy en serio! - y sin dejar tiempo a replicar, bajó del escenario y se fue por su lado.&#10;&quot;&#10;&#10;### C18: Primer día de clase&#10;&#10;#### Ataque al profesor&#10;&#10;&quot;&#10;Pero fue interrumpido por un sonido proveniente del altavoz situado en lo alto de la pared derecha. Un xilófono emitía tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda. Lara lo recordaba perfectamente; era lo mismo que había sonado el día anterior, después de que el pueblo entero los recibiera.&#10;&#10;- ¡Muere traidor! - el susto sobresaltó a Lara, quien no pudo evitar soltar un pequeño grito.&#10;&#10;Un alumno sentado dos filas por delante de ella se puso en pie tras proferirle estas palabras al profesor, al tiempo que lo miraba con una expresión llena de odio. Sin que Lara tuviera tiempo de reaccionar, el alumno se abalanzó hacia el profesor, quien lo esquivó por los pelos. Sin embargo y para desgracia del docente, más gritos se sumaron a los del alumno.&#10;&quot;&#10;&#10;#### Fin del ataque&#10;&#10;&quot;&#10;Seguidamente miró ligeramente hacia la izquierda y hacia arriba, hacia una cámara de seguridad situada en el muro del instituto y asintió con la cabeza. Entonces las supervivientes escucharon un ruido familiar proveniente de todas partes: tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave.&#10;&#10;- ¡Mirad! - gritó Noemí, mirando hacia delante.&#10;&#10;La turba se había detenido a pocos metros de ellas, tras el alcalde. Sus caras se habían transformado por completo y ya no quedaba ni rastro de la furia anterior.&#10;&quot;&#10;&#10;### C20: Escapando del infierno&#10;&#10;#### Hora del almuerzo&#10;&#10;&quot;&#10;Lucía estuvo a punto de responderle, pero entonces le interrumpió una emisión proveniente desde los altavoces de la ciudad. Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¡No! - dejó escapar un grito Lara -. ¡No, no, no, ...!&#10;&#10;Las tres se apresuraron a buscar rutas de escape entre la multitud, pero esta última se limitó a disolverse e irse en todas las direcciones.&#10;&#10;- ¡Hora de almorzar! - gritó Batido de Maíz. Tras dirigirle una sonrisa a las presentes, se marchó con los demás.&#10;&quot;&#10;&#10;#### Ataque a la familia Pérez&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;Las puertas a ambos lados de la calle comenzaron a abrirse casi al únisono. Los vecinos salían a la calle y los seguía con la mirada a medida que el coche avanzaba por la avenida. Sus rostros destilaban ira.&#10;&#10;- ¡Muerte a los traidores! - gritó una mujer de mediana edad desde su puerta.&#10;- ¡Muerte! - añadió un hombre desde la ventana de un segundo piso.&#10;- ¡Matadlos! - exigió un niño desde la acera.&#10;&quot;&#10;&#10;&#10;&#10;#### Fin del ataque y reunión en la plaza&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¿Y ahora qué? - resopló Lucía, sin dejar de estudiar la situación.&#10;- ¡Muerte a los traidores! - gritó uno de los vecinos que había aparcado su coche en medio de la calle frente a ellos.&#10;- ¡Muerte! - exclamó otro a su lado.&#10;- Está bien - dijo Lucía, tratando de aparentar calma -. A la de tres salimos corriendo del coche y vamos hacia esa casa amarilla - señaló hacia el objetivo -. ¿Listos? Uno, dos...&#10;- ¡Espera! - gritó Lara desde los asiento trasero. Alzó la mano y señaló hacia delante -. ¡Miren!&#10;&#10;Los vecinos frente a ellos subieron a sus coches y se marcharon por la siguiente esquina. Los vecinos que habían bloqueado la calle a sus espaldas hicieron lo mismo por la esquina anterior.&#10;&quot;&#10;&#10;### C21: Mirando al cielo&#10;&#10;#### Inicio de la prueba&#10;&#10;&quot;&#10;El silencio de la noche se rompió cuando tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta, fueron escupidas por todos los altavoces de la ciudad. Antes de que Alicia pudiera reaccionar, Joseph le disparó en la cabeza. El cuerpo se desplomó, al tiempo que todas las puertas de la ciudad se abrían casi al unísono. Aitor y Marta, que se encontraban forzando una, se apartaron a un lado al ver que se abría desde el interior. Dejaron salir a los vecinos que, con semblante serio, ignoraban a los forasteros y se limitaban a avanzar hasta el borde de la acera. Mujeres, hombres y niños formaron una fila a cada lado de la avenida. Todos miraban fijamente al cielo.&#10;&quot;&#10;&#10;# Señal de desactivación&#10;&#10;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta. Señal para desactivar a los sujetos, haciendo que recuperen la conciencia y expulsen las nanomáquinas y la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} con el tiempo. Usado por la {W:1:Resistencia} para estallar las *Burbujas* sin conocer sus efectos.&#10;&#10;## Ejemplos en la primera parte de la novela&#10;&#10;### C20: Escapando del infierno&#10;&#10;#### Desactivación de la *Burbuja* de Mario&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta.&#10;&#10;La familia empezó a sentir cómo les fallaban las piernas. Lucía abrazó a Lara y Mario a Noemí. Mientras se tambaleaban comprobaron que no eran los únicos. A excepción de los extranjeros vestidos de azul, toda la ciudad había comenzado a sentirse mal. Mario vio incluso que algunos vecinos vomitaban antes de desplomarse.&#10;&#10;- ¡Papá! ¡La mujer...! - el grito de Noemí se desvaneció a medida que perdía la consciencia.&#10;&#10;Mario intentó agarrarla, pero entonces él también cayó y lo único que pudo hacer antes de desplomarse fue intentar no aterrizar sobre su hija pequeña. Tendido en el suelo miró a su lado; Lucía y Lara también se habían caído. Entonces comenzaron los gritos. A todos los vecinos les embargó un terrible dolor de cabeza durante unos segundos. Mario estuvo a punto de perder la consciencia pero entonces el dolor se desvaneció, y con él algo más. Se sentía... ¿diferente?&#10;&#10;- ¿Lucas? - la mujer pelirroja se encontraba de pie a su lado, mirándolo con preocupación.&#10;- ¿Ana? - fue su respuesta antes de desmayarse.&#10;&quot;&#10;&#10;# Origen&#10;&#10;Las señales surgieron de los experimentos de {C:4:Jonás} con la gran {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} cuando trabajaba para {W:0:RIO}. Aunque la programó voluntariamente en los sujetos, Jonás miente y dice que fue obligado a hacerlo cuando fue capturado por la corporación (capítulo 19 de la primera parte: &quot;El trayecto&quot;).&#10;&#10;&quot;&#10;- Por cierto... - Iván pareció recordar algo -. ¿Por qué un xilófono?&#10;- No tengo ni idea - Jonás sabía a qué se refería Iván -. Me obligaron a que les programara esa clave a los sujetos y así lo hice.&#10;- ¿Que les “programaras”?&#10;&#10;Jonás se dió un toque con el dedo índice en la cabeza.&#10;&quot;"/>
          <outline name="Burbuja A" ID="17" description="&quot;La de Aitor&quot;&#10;&#10;# Descripciones&#10;&#10;- Entradas este, oeste y sur. Esta última es la avenida principal.&#10;- Centro de control en la plaza.&#10;- El &quot;sistema de entrenamiento&quot; se activa a intervalos regulares.&#10;- Se interrumpen todas las comunicaciones hacia el exterior y se escuchan todas las comunicaciones en el interior.&#10;- Proyección en el cielo de multitud de siluetas blancas sucediéndose mientras se escucha el sonido de una tragaperras. La silueta que aparece indica el tipo de &quot;entrenamiento&quot;.&#10;    - Señal &quot;Exceso de población&quot;: la gente empieza a matarse entre sí.&#10;    - Señal de una cabeza escupiendo fuego: empiezan a caer proyectiles incendiarios y la gente corre a protegerse."/>
          <outline name="Riesgos de la Sirena" ID="23" description="Los riesgos de la Sirena son varios:&#10;&#10;Su &quot;supervisión&quot; constante causa una muerte prematura a los seres controlados. Se pregunta si no habrá maneras mejores."/>
          <outline name="Burbuja Global" ID="28" description="El sistema de Mástiles también busca montar una {W:28:Burbuja Global} formada por miles de Burbujas repartidas por todo el globo, cada una controlada por un Mástil. El plan de RIO es controlar a la humanidad en su provecho.&#10;&#10;La propagación descontrolada de la {W:27:Cepa &quot;Lucas&quot;} amenaza seriamente el control de RIO, que entonces comienza a  volver violentos a grandes sectores de la población de manera controlada. Lo hacen mediante la implantación de nanomáquinas en los sujetos y emitiendo la orden de atacar y asesinar sin miramientos a todos aquellos que tienen nanomáquinas de RIO.&#10;&#10;La {C:6:Sirena} es incapaz de detectar a los violentos porque las nanomáquinas se &quot;camuflan&quot; como parte de ella dentro de un huésped, por lo que la {C:6:Sirena} sólo percibe que pierde el control del huésped sin un motivo aparente."/>
        </outline>
        <outline name="Cepa LM" ID="27" description="Colonia dentro de {C:0:Lucas} que, gracias a la {W:22:Hipersensibilidad a la Sirena} de este ha logrado desarrollarse por sí sola hasta el nivel de poder influir al huésped en el plano consciente. Además, gracias a la puerta trasera instalada por {C:11:Marta (científica de RIO)}, también dispone del conocimiento para comunicarse a través de la de red de RIO.&#10;&#10;«Correcto. En un porcentaje muy pequeño de la población, su sensibilidad a nuestras colonias es tan baja que estas pueden aprender e influenciar al huésped en un tiempo muy corto y sin necesidad de comunicarse con otras colonias. No sólo aprendimos de la raza humana gracias a ti, sino que al haber estado en una *Burbuja* conservamos el conocimiento para usar la red de RIO en nuestro favor. Sin embargo, era necesario transmitir ese conocimiento a las demás colonias.»&#10;&#10;- **CORREGIR**: Ese conocimiento no lo conservó por Lucas sino que lo obtuvo gracias a las nanomáquinas de Marta."/>
        <outline name="Violentos" ID="34" description="Personas inoculadas con un compuesto NS preprogramado. En ausencia de conexión con la {W:28:Burbuja Global} por la {W:33:Señal inhibidora}, mantienen la orden base, que en el caso de los violentos es matar a cualquier enemigo."/>
      </outline>
      <outline name="Señal inhibidora" ID="33" description="Señal que RIO despliega en la zona del último cuarto del libro. Interfiere las comunicaciones del *Mástil*, por lo que la *Sirena* no puede ejercer su control / actuar conscientemente en las zonas afectadas. No obstante, su uso a nivel masivo impediría el despliegue de la {W:28:Burbuja Global}, por lo que no es una solución a largo plazo para RIO."/>
    </outline>
    <outline name="Último cuarto" ID="29" description="# Último cuarto&#10;&#10;## A tener en cuenta&#10;&#10;- Lucas mantiene su curación: las nanomáquinas de RIO no pueden desactivarlas por su permiso de administrador (por eso en las *Burbujas* sí que pueden desactivarlas).&#10;- La *Sirena* no puede comunicarse con Lucas porque RIO usa una señal inhibidora que afecta a todas las redes. La propia colonia dentro de él también pierde ese potencial porque Marta la &quot;acalla&quot;.&#10;- Marta da acceso a la puerta trasera de los *Mástiles* para que la *Sirena* los use para comunicarse entre sí. Lucas transmite entonces el conocimiento de su cepa así como la capacidad de comunicarse usando los Mástiles.&#10;-- **Especificar estos puntos en la historia / siguientes capítulos**&#10;&#10;## Capítulos&#10;&#10;### Pre-83 (2025/2022)&#10;&#10;- Marta al **¿estrechar?** la mano de Lucas usó alguna clave interna para transferirle sus permisos de administración **personalmente**.&#10;- Durante el caos en el que Ana se vuelve violenta, justo después de la explosión se escucha a la *Sirena* pidiendo a Marta que no lo haga, antes de perderse la comunicación. **¿O hace otra cosa?**&#10;- {W:22:Hipersensibilidad a la Sirena}: «Correcto. En un porcentaje muy pequeño de la población, su sensibilidad a nuestras colonias es tan baja que estas pueden aprender e influenciar al huésped en un tiempo muy corto y sin necesidad de comunicarse con otras colonias. No sólo aprendimos de la raza humana gracias a ti, sino que al haber estado en una *Burbuja* conservamos el conocimiento para usar la red de RIO en nuestro favor. Sin embargo, era necesario transmitir ese conocimiento a las demás colonias.»&#10;--- Cambiar esta parte, ya que el uso de la red de RIO es gracias a Marta.&#10;- Durante la entrevista, Marta emite la señal {W:16:Notas de xilófono} y se da a entender que Jonás programó esa clave (primera parte, cuando le preguntan lo mismo y Jonás se señala la cabeza).&#10;&#10;### 83 (2022)&#10;&#10;Jonás y su equipo, Marta incluida, inician las pruebas de la primera *Burbuja*, que resultan un éxito. Todos creen que la *Sirena* se transmite por inhalación (mascarillas, sujetos encerrados en la *Burbuja*, etc), hasta que esa noche la *Sirena* se presenta a Marta.&#10;&#10;- Jonás ya con pequeños dolores de cabeza frecuentes.&#10;&#10;### 84&#10;&#10;La *Sirena* intenta convencer a Marta de que la ayude, pero esta le pide tiempo para pensarlo. Al día siguiente, Jonás, ya con manchas de sangre, les cuenta que cree que la *Sirena* no está bien contenida y que deben darse prisa para contenerla. Exige hacerlo en secreto porque teme que ellos mismos se conviertan en sujetos o se &quot;prescinda&quot; de ellos por estar &quot;contagiados&quot;. Llega un nuevo sujeto de pruebas para que la programen: Noemí, de 11 años.&#10;&#10;### 85&#10;&#10;Marta se niega inicialmente a &quot;tratar&quot; a Noemí, pero Jonás acepta en nombre de los dos (\*). A través de las sesiones descubren la historia de sus padres (menciona a RIO). También descubren que tras contagiarla, al tiempo el &quot;virus&quot; desaparece de su sistema. Jonás se alegra al creer haber encontrado la &quot;cura&quot; cuando entra Elizabeth y les &quot;insta&quot; a producirla en masa (&quot;¿de verdad pensaban que ese virus sólo les ha infectado a ustedes?&quot;).&#10;&#10;- (\*) Le dice que si de verdad quiere ir contra RIO, no es inteligente hacerlo de frente (a él le da igual la corporación, sólo le interesa la investigación). Hablado con ella, Marta y Jonás descubren lo de sus padres y además que la *Sirena* evita influenciarla, emitiendo una señal para que otras colonias no la colonicen (*Mástil*).&#10;- Hacen el paripé de ponerse las mascarillas y revisar si está contagiada, con la esperanza de encontrar una &quot;cura&quot; antes del siguiente chequeo de sus captores.&#10;&#10;### 86&#10;&#10;Noemí es infectada con el doble de {W:26:Compuesto NS}. Marta acepta ayudar a la *Sirena* a cambio de que esta le de la clave para acabar con ella llegado el caso. La *Sirena* y ella elaboran entonces un plan en dos fases para liberarse:&#10;&#10;- (1) Implantar una puerta trasera en el código del *Mástil* que RIO acabe replicando en todos, de forma que puedan emitir cualquier señal a nivel global.&#10;-- La idea de RIO es aprovechar el sistema de Mástiles para instaurar una *Burbuja global*. Por eso Marta, como programadora de sujetos, está directamente implicada en el centro de comunicaciones.&#10;-- Marta debe ir programando las visiones cambiando de destino a medida que la van cambiando de u lugar a otro y &quot;ascendiendo&quot; en la corporación. Por eso y por el tener que esperar por un hipersensible es que tarda años.&#10;- (2) Programar las visiones en los sujetos de las *Burbujas* con la esperanza de encontrar uno hipersensible cuya colonia se haya podido desarrollar lo suficiente como para transmitir ese conocimiento al resto.&#10;- (3) Proveer a todos los &quot;infectados&quot; con la capacidad para usar la red de RIO.&#10;&#10;Cuando Marta está cargando la puerta trasera es descubierta por una guardia de RIO que resulta ser su amante. Esta la obliga a esconderse antes de que lleguen los demás y se hace pasar por una miembro de la Resistencia intentando sabotear el lanzamiento, momento en el que la ejecutan.&#10;&#10;Lucas aparece en medio del prado infinito, con varias Martas alrededor de él y de una Marta que sujeta el cadáver de su amante. Esta última desaparece en sus brazos (cenizas) y Marta se gira hacia Lucas. Le dice algo del palo &quot;Por eso tengo que acabar con ellos. Con todos&quot;.&#10;&#10;- ¿Marta descubre que la Sirena tuvo que ver con la muerte de su amante?&#10;&#10;### 88&#10;&#10;Infinidad de Martas comienzan a perseguir a Lucas, el cuál consigue huir con la ayuda de Martín y Mario, y escondiéndose en un recuerdo. Aparece una pantalla enorme ¿en el prado?: Lucas ha despertado, pero lo controla Marta en secreto.&#10;&#10;### 89&#10;&#10;Marta sabe que no puede atacar frontalmente a RIO hasta que pueda comunicarse con la Sirena y emitir su orden, por lo que se hace pasar por Lucas. Convence a Elizabeth / RIO de que desactiven la señal inhibidora &quot;o lo que sea&quot; que hace que se pueda comunicar con la *Sirena* para emitir la orden que la destruirá. Elizabeth amenaza con matar tanto a Noemí como a Ana, capturadas, si &quot;Lucas&quot; &quot;intenta jugársela&quot;.&#10;&#10;Mientras, Lucas sigue huyendo por sus recuerdos mientras estos se mezclan con Marta persiguiéndolo y la pantalla al &quot;mundo real&quot;. Es entonces cuando piensa que la clave para recuperar el control es el &quot;trauma emocional&quot;.&#10;&#10;Se está a punto de desactivar la señal inhibidora cuando Lucas encuentra el recuerdo del helicóptero a punto de matar a Noemí y recupera el control. Los de RIO lo tienen rodeado y encañonando a Noemí y Ana.&#10;&#10;### 90&#10;&#10;La *Sirena* intenta convencer a Lucas de emitir las {W:16:Notas de xilófono} (\*), mientras Elizabeth intenta convencerlo de acabar con la *Sirena*. Lucas pide entonces a la *Sirena* que libere a Ana (¿o lo hace él &quot;transmitiéndole&quot; su &quot;cortafuego&quot;?). Ana finge seguir siendo una violenta pero le hace una señal a Lucas. La *Sirena* protege entonces a Noemí, ¿y Ana? cubriéndolas como protegió a Lucas cuando la liberó, el tiempo justo para librarse de los captores de RIO (¿o los mata directamente? ¿A Elizabeth también?)&#10;&#10;- (\*) Y no le plantea lo de cederle el control, al menos de momento, como muestra de fe.&#10;- **¿Lucas tiene acceso a las Notas de xilófono? ¿Valen con todos los de RIO o tiene que conseguir la &quot;clave&quot; de cada uno?**&#10;&#10;- ¿RIO y especialmente Elizabeth no preverían algo como eso?&#10;-- Elizabeth y los de RIO tienen nanomáquinas que evitan que la *Sirena* los vea o contagie ¿salvo que Lucas otorgue sus permisos de administrador a la *Sirena*? Pero una vez que lo haga, Elizabeth y los de RIO se convierten automáticamente en ez. ¿Dónde está la chicha?&#10;- ¿Lucas convence a Ana y Noemí de aceptar la asimilación con sus nanomáquinas con lo que obtienen la curación?.&#10;- ¿Lucas se libra de Elizabeth y RIO y/o está a punto de hacerlo, cuando aparece Jonás para luchar contra él?&#10;- Dependiendo del tipo de orden que sea, no puede emitir una orden que lo exponga directamente ante RIO porque a estos les bastaría con reactivar la señal inhibidora.&#10;- ¿Se &quot;desdobla&quot; junto con Marta, Mario y Martín para salvar la situación? ¿No son &quot;sólo&quot; recuerdos como para hacer eso (aunque Marta ya ha hecho algo similar...)?&#10;&#10;- ¿Marta necesita a Jonás para algo? ¿Las notas de xilófono afectan a los de RIO o no?&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;En el plano real, Marta trata de convencer a RIO de desactivar la señal inhibidora pero esta se muestra reticente. Marta mata a sangre fría a miembros de RIO y de la resistencia (**¿cómo se libera? ¿no lo tendrían atado / bien custodiado por si acaso?**) y los va asimilando y/o interrogando hasta hacerse con un nanoguante y obtener la localización de la señal inhibidora.&#10;&#10;&#10;&#10;Marta llega hasta la antena y está a punto de desactivarla cuando Lucas . Se encuentra frente a la antena y varios miembros de RIO, incluida Elizabeth, todos con trajes antidisturbios, lo tienen rodeado.&#10;&#10;- **¿El nanoguante funciona con la señal inhibidora?**&#10;- **¿Cómo llegan los antidisturbios al mismo tiempo que Lucas?**&#10;- **¿Marta sabe sobre la señal inhibidora? ¿O simplemente lo sospecha?**&#10;- **¿Lucas se rinde pero encuentra la manera de escabullirse salvando a Noemí y retoma el poder destruir la señal inhibidora?**&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;- ¿La Sirena no asimila a menores pero sí los cura? ¿Cómo? Ajustar apuñalada a Noemí y cuello Noemí en el final (cuando juega con Lara y se da en la pared).&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;### 91&#10;&#10;Elizabeth tiene a Noemí, malherida, y amenaza con matarla si Lucas desactiva la señal, argumentando que si la *Sirena* toma el control más les vale morir. Mientras Lucas se debate sobre si hacerle caso o no, recuerda la niña que apuñaló a Noemí y la *Sirena* no infectando a menores. &#10;&#10;- ¿Cómo salva la situación?&#10;-- a) Hace que la señal inhibidora no se desactive automáticamente, sino que espere un retardo (sleep) en el que consigue proteger a Noemí con su cuerpo -&gt; ¿Cómo mete el comando sin que maten a Noemí?&#10;-- b) Piensa que Noemí tendrá curación y se arriesga a que la maten (savage). ¿Por qué los de RIO no tendrían la curación?&#10;-- c) ¿Kasim y Ajani entran en escena?&#10;-- d) Pide a la *Sirena* que salve a Noemí y desactiva la señal. Noemí es &quot;envuelta&quot; por las nanomáquinas al instante.&#10;-- e) Noemí está en la base rebelde. Elizabeth asegura a Lucas que si desactiva la señal inhibidora comunicará inmediatamente la orden de matarla. Lucas decide confiar en la *Resistencia* y la *Sirena*.&#10;-- d) Lucas usa una granada y protege a Noemí con su cuerpo.&#10;-- f) Lucas logra tener acceso a las nanomáquinas de los de RIO y ordenarles que se maten entre sí (¿cómo?).&#10;&#10;-- **¿Y dónde entra en acción Jonás?**&#10;&#10;Accediendo a los conocimientos de Marta, hasta que la señal inhibidora no se desactive inmediatamente &#10;&#10;- No puede usar el nanoguante, ya que las interferencias de RIO impiden su funcionamiento.&#10;- ¿No tendría un &quot;seguro&quot; Elizabeth, haciendo que el resto de guardias apunten a Noemí también?&#10;- Los efectivos de RIO tienen sus trajes antidisturbios por lo que otra vez Lucas no puede matarlos. ¿Por qué Elizabeth no lo tiene?&#10;&#10;### 92&#10;&#10;Lucas acaba con el resto de guardias&#10;&#10;&#10;Intenta destruir la señal inhibidora pero entonces lo detiene Jonás con su propio nanoguante&#10;&#10;# &#10;&#10;- ¿&#10;&#10;&#10;# Definir&#10;&#10;- Lucas / Marta sólo tienen que emitir la orden a la Sirena, pero la señal inhibidora evita la comunicación.&#10;-- ¿Por qué Marta no podía emitir la orden antes? Porque no tenía acceso a la red de RIO.&#10;&#10;## **¿Qué quiere conseguir / consigue parcialmente Marta?**&#10;&#10;&#10;&#10;- a) Enviar la orden de que todos los asimilados maten a los de RIO&#10;-- ¿Esto que tiene de malo? xdxd&#10;- ¿Marta quiere atacar frontalmente a RIO, la cual está preparada para lanzar bombas nucleares antes que caer, algo que quiere evitar la *Sirena*?&#10;-- Marta no quería hacer algo tan radical &quot;sólo&quot; por su madre, pero ha visto con sus ojos y en en los recuerdos de Lucas, Martín y Mario el poder de RIO y su existencia desde la Revolución Industrial, llegando a la conclusión de que no hay una manera &quot;indolora&quot; de acabar con ella.&#10;-- ¿O es Marta la que quiere lanzar esas bombas sin importarles las bajas?&#10;-- ¿Marta no tendría el control de hacerlo de manera más sutil?&#10;&#10;&#10;- **¿Y Ana? ¿Y Lara? ¿Y Kasim? ¿Y Ajani?**&#10;&#10;- b) Envía la orden de que todos empiecen a matarse entre sí.&#10;- c) Destruir la red de RIO, pero esto afectaría a todo el mundo porque X.&#10;- d) Extraer el conocimiento de Lucas para obtener &#10;&#10;- ¿Por qué ya no quiere ayudar a la *Sirena*? ¿Esta la influyó para matar a su madre por el &quot;bien común&quot;?&#10;- Representación de Marta tomando el control de la parte consciente integrándose en una raíz.&#10;-- ¿Lucas lo hace en unión a Mario y Martín?&#10;- Lucas da con la clave para acceder al plano consciente gracias a los recuerdos de Marta: un gran &quot;trauma emocional&quot;. Consigue (**¿cómo?**) saltar a las personalidades de Martín y Mario sin perderse.&#10;&#10;## Decisión de Lucas y capacidad única para hacerlo (**completar**):&#10;&#10;- a) Emitir la señal que destruye a la *Sirena*. Sólo él tiene el conocimiento. (**¿Por qué no se le puede extraer?**).&#10;- b) Destruir la señal inhibidora (**¿cómo?**) y darle el control a la *Sirena*.&#10;- c) ¿Destruir a ambos?&#10;&#10;- ¿En qué punto y cómo descubre RIO la resistencia de Jonás? ¿Lo delata Marta? ¿En qué capítulo cuento esto?&#10;&#10;# CLASIFICAR&#10;&#10;Al mediodía llega un nuevo sujeto para programar, una niña de 11 años, llorosa, que se presenta como Noemí.&#10;2. Marta programa a Noemí pero descubre que la dosis para menores es insuficiente y la *Sirena* consigue comunicarse con balbuceos.&#10;&#10;&#10;- Explicar por qué Marta es capaz de usar el nanoguante&#10;   &#10;&#10;&#10;### CLASIFICAR&#10;&#10;&#10;### 6. Lucas navega por los recuerdos de Marta.&#10;&#10;Jonás y su equipo es tentado por RIO y por la Sirena misma para estudiar el efecto del virus en personas. El equipo comienza a seguir esta línea de investigación, sentando el origen de las primeras *Burbujas* (2022), pero Jonás comienza a sufrir jaquecas casi a diario. Durante uno de los experimentos de control, el equipo es afectado por este y RIO descubre que están infectados.&#10;&#10;Al darse cuenta de que Jonás parece resistirse al virus y que incluso parece tener la capacidad de interactuar con él empiezan a investigar con él, amenazando con dañar a Lara, ahora secuestrada, si no coopera. Sospechando que la resistencia a la Sirena pueda ser cosa de familia, {W:0:RIO} lleva a Lara a una *Burbuja*, la infecta en secreto y la observa. Al mismo tiempo RIO inyecta nanomáquinas en el cerebro de Jonás para monitorizarlo.&#10;&#10;En 2023 Jonás desarrolla la tecnología del &quot;{W:5:Humo negro}&quot; al imitar el funcionamiento de enjambre de los insectos.&#10;&#10;&#10;- ¿Cambiar a Marcial por Mario? ¿Mencionar al &quot;Mario original en otro caso?&#10;&#10;- Los de la Resistencia debaten si ayudar a RIO o no, **pero Jonás no está presente, por lo que no se ha dado la revelación de que desarrolló las *Burbujas* y demás**&#10;- (Recuerdo) Marta experimenta con sujetos de las *Burbujas* y descubre / comprueba que la *Sirena* se resiste por sí misma a influenciar a niños (hay que meterle más potencia a las nanomáquinas de los niños y aún así la *Sirena* se resiste a hacer grandes cambios como con los adultos).&#10;- ¿En el capítulo 83 queda un poco forzado que Marta se compadezca de Noemí si la ha estado programando?&#10;- Mostrar trasfondo de Jonás:&#10;- Jonás dio forma a las primeras Burbujas voluntariamente hasta que resultó infectado.&#10;- RIO comienza a forzar los experimentos sobre él y se niega, pero entonces secuestran a Lara (ya que tanto RIO como Jonás sospechan que la resistencia a la *Sirena* puede ser hereditario) y Jonás &quot;asciende de investigador principal a prisionero&quot;.&#10;- ¿Algo más de lo que quité en el commit  b238f2043d5000c786b0175d8c315c2ea2eecd20?&#10;- (Recuerdo) Marta descubre que Jonás ocultó la señal que puede eliminar la *Sirena*. Este último la sorprende y la amenaza con contar su aventura con la agente de RIO.&#10;- (Recuerdo) Marta hace un trato para obtener los &quot;permisos de administrador y poder emitir cualquier orden / señal a lo que estuviera conectado a la red. Es entonces cuando Lucas descubre cómo &quot;desbloquear&quot; la comunicación con la *Sirena*, quien empieza a intentar convencerle de su inocencia.&#10;- La *Sirena* lleva a Lucas a: (Recuerdo) Marta empieza a programar la visión en los sujetos. Cuando la van a descubrir su amante intercede y la matan. Marta enloquece y usa a los sujetos para torturar a sus asesinos, lo que hace que Lucas se plantee el peligro que tiene alguien con ese poder.&#10;&#10;- **Contar por qué no puede extraerle las nanomáquinas / permisos de administrador a Lucas y ya (RIO / Sirena)**&#10;&#10;Marta tiene los conocimientos para emitir cualquier orden a la red usando la red de RIO, así como la &quot;clave de administrador&quot; de la *Sirena*. Esto está codificado en las **nanomáquinas** de su cepa, por lo que no se emite &quot;automáticamente&quot; como la cepa &quot;biológica&quot; de Lucas al liberarse, y la *Sirena* no puede acceder. En los recuerdos de Marta está la clave para desbloquearlo (¿cuál?).&#10;&#10;### 7. La personalidad de Marta toma el control.&#10;&#10;Al revivir la muerte de su amante, la personalidad de Marta toma el control.&#10;&#10;- ¿Por qué no lo hizo antes?&#10;-- Porque estaba en su subconsciente hasta que Lucas la &quot;despertó&quot;.&#10;- ¿Por qué Lucas tiene que revivir los recuerdos si ya lo vio todo al ponerse el guante?&#10;-- Lucas al ponerse el guante siente que Marta va a tomar el control pero consigue resistirse recordándose quién es&#10;--- Cuando despierta en la fábrica se cree Marta durante un instante?)&#10;&#10;### 8. Lucha por el control&#10;&#10;La personalidad de Lucas lucha con Marta y contra el &quot;vacío&quot;.&#10;&#10;- Lucas puede &quot;moverse astralmente&quot; por los alrededores e intenta controlar a los violentos / salvar a los rebeldes / sus aliados mientras intenta alcanzar a Marta.&#10;- Lucas comienza a luchar contra el &quot;vacío&quot; que comienza a consumirlo mientra intenta retomar el control de su mente (¿representación?).&#10;-- ¿Cómo lo ayuda / interviene la *Sirena*?&#10;-- La *Sirena* le pide que le devuelva el control total a ella, ya que los humanos son fácilmente corrompibles y no están preparados para ese poder.&#10;-- Lucas exige a la *Sirena* que cure &quot;como sea&quot; a Ana y los demás y esta le aclara que el único que puede hacerlo es él, emitiendo la señal de la *Burbuja*.&#10;-- ¿Marta en realidad pretendía convertirse en una &quot;diosa&quot; y usar la *Sirena* en su beneficio propio, y esta última aceptó el riesgo con tal de asimilar a la raza humana, lo que le chirría a Lucas?&#10;- Lucas se deja consumir por el &quot;vacío&quot;, lo que supone ser asimilado por la *Sirena*.&#10;-- b) ¿O logra llegar hasta la &quot;sala&quot; de control de su mente y retomar el control?&#10;&#10;### 9. Lucas retoma el control&#10;&#10;Lucas retoma el control y despierta, contando lo que ha descubierto sobre Jonás y su señal para destruir a la *Sirena*. Consiguen comunicarse con él por videoconferencia de nuevo y, mientas intentan convencerlo, Jonás enloquece y ataca al médico y Lara (el médico es en realidad un espía de RIO que lo ha vuelto violento por orden de Elizabeth ante su negativa de ceder el conocimiento voluntariamente - ¿cuándo se revela?).&#10;&#10;Consiguen salvar a Larra y luchan contra Jonás.&#10;&#10;- Elizabeth y Lucas consiguen la inyección (¿cómo?) y lo sedan (¿aparición estelar de Noemí para darle la jeringuilla?), pudiendo Lucas entrar en él.&#10;- Lucas emite entonces la señal de las *Burbuja*.&#10;- Lucas termine decidiéndose por el ataque de la niña violenta.&#10;-- Lucas acaba emitiendo la señal de la *Burbuja* como forma de liberar a todo el mundo (RIO tenía a sus agentes con dichas nanomáquinas, recibiendo la orden continua de ignorar a la *Sirena* (o de cumplir órdenes sencillas que &quot;sobrescribían&quot; el control de la *Sirena* / las nanomáquinas estaban en modo *firewall*).&#10;-- &#10;&#10;### 10. Elizabeth toma a Noemí como rehén&#10;&#10;Elizabeth, resistiéndose a la *Sirena* a duras penas, dispara a Lucas y amenaza con matar a Noemí.&#10;&#10;- Elizabeth obliga a Lucas a despertar y crean una cúpula de Faraday / algún mecanismo para que Lucas no pueda abandonar su cuerpo / comunicase con la *Sirena*. Elizabeth toma a Noemí como rehén mientras intenta convencerle de acabar con la *Sirena* de verdad. Lucas le dispara.&#10;- Ana dispara a Elizabeth (¿mortalmente? ¿la desarma?)&#10;-- Puede que le dispare mortalmente pero la *Sirena* les pregunta si la quieren &quot;revivir&quot; o no (¿o muy OP?).&#10;&#10;### 11. Final / epílogo&#10;&#10;Mostrar:&#10;&#10;- Que el médico era un espía&#10;- Que RIO estaba detrás de los violentos / Burbuja global.&#10;- Explicar en algún punto futuro los micromástiles que Elizabeth y otros tienen implantados.&#10;- Que Luca se se volvió &quot;inmune&quot; a las nanomáquinas de RIO.&#10;- Explicitar en algún momento que son las apuñaladas (del capítulo 67) las que introdujeron las nanomaquinas en Ana.&#10;- ¿Añadir una penúltima escena donde la Sirena lo muestra en la piel de Elizabeth cuando le  inyecta el Mástil a través de los violentos (controlados por RIO),. le tiende la trampa en la *Burbuja* de las explosiones, secuestra a Ana, etc?&#10;- Cómo funciona el &quot;traspaso&quot; de personalidad de los guantes.&#10;- RIO hace que algunos de los de RIO se peleen entre sí para no levantar sospechas (pe. el que le agarra del brazo le grita &quot;¡¿Qué has hecho?!&quot; cuando le ataca un aliado.&#10;- RIO planeaba inyectar sus nanomáquinas a nivel mundial de manera muy controlada dado los riesgos, pero al verse acorralado por la *Sirena* activa la propagación / autoreplicación de las nanomáquinas, creando poco a poco una {W:28:Bubuja mundial}. Comienzan a provocar las matanzas por todo el mundo.&#10;-- Como muestra de buena fe, RIO publica pruebas de sus crímenes mundialmente (no tiene riesgo ya que pretende tomar el control del mundo mediante la {W:28:Bubuja mundial}).&#10;-- **¿Dónde está exactamente &quot;Marta&quot; y por qué RIO / la *Sirena* no se la puede &quot;extraer&quot;?**&#10;&#10;# A tener en cuenta en general. MOSTRAR al final&#10;&#10;- Las nanomáquinas de RIO se autodestruyen cuando muere el portador para eliminar pruebas, por lo que la corporación no puede recuperar las nanomáquinas del cuerpo de Marta.&#10;&#10;&#10;**VOY POR AQUÍ**&#10;&#10;- Volver a repasar desde el capítulo 77 en adelante (rescritura del final).&#10;- ¿Impacto de Ana, Ajani, Kasim, etc en el final?&#10;- ¿Los violentos de RIO (sus nanomáquinas) son &quot;inmunes&quot; a la señal de RIO? ¿Lucas necesita hacerse con el control de Elizabeth para ganar la clave de administrador de los mismos?&#10;&#10;&#10;## Hipersensibilidad a la Sirena&#10;&#10;- Explicar por qué las nanomáquinas del camino al baño afectan a Lucas a la ida pero no a la vuelta.&#10;- ¿Cuántos más comparten la sensibilidad de Lucas? ¿A cuántos tiene RIO?&#10;- ¿Mencionar aquí los intentos de RIO por intentar descubrir más &quot;sensibles&quot;?&#10;- ¿Arturo? ¿Era sensible al final a las nanomáquinas? ¿Qué le pinchaban?&#10;&#10;## Capítulo 61 (y posteriores)&#10;&#10;- ¿*Mástil* o *mástil*?&#10;- Ajustar lo que se dice en el capítulo de planificación con respecto a lo que se hace en este finalmente.&#10;- (Capítulo 69) Pensar si no es muy sospechoso que justo la explosión sea en ese momento, y pensar qué excusa se inventa RIO para ello.&#10;- (Capítulo 69) Burbuja controlada por equipo de RIO llevando mini-mástiles.&#10;- (Capítulo 69) ¿Por qué el violento explota? -&gt; ¿Sobredosis?&#10;- Aquí y/o en capítulos siguientes: empezar a poner referencias a que la Sirena no asimila a menores.&#10;- Explicitar lo coordinados que son los violentos del capítulo 67.&#10;- (Capítulo 71) El detalle del árabe. Hasta ahora Lucas lo había entendido sin problemas gracias a la *Sirena*&#10;- Explicar en algún punto futuro los micromástiles que Elizabeth y otros tienen implantados.&#10;- ¿Añadir una penúltima escena donde la Sirena lo muestra en la piel de Elizabeth cuando le  inyecta el Mástil a través de los violentos (controlados por RIO),. le tiende la trampa en la *Burbuja* de las explosiones, secuestra a Ana, etc?&#10;- ¿Quién le deja la nota con la localización de Ana en el capítulo 80?&#10;- ¿Qué ocurre en el capítulo 81 en el campamento / claro al que se han llevado a Ana?&#10;- Explicitar en algún momento que son las apuñaladas (del capítulo 67) las que introdujeron las nanomaquinas en Ana y Lucas.&#10;- **Pueden ser nanomáquinas que controlan remotamente para suministrar los fármacos en el momento justo**.&#10;- Aclarar quién se la lleva. No puede ser los asimilados directamente por el Mástil de Ana&#10;- Aclarar que el Mástil lo activa / desactiva RIO para curar a Lucas cuando está inconsciente (pe. desmayo entre capítulos 81 y 82).&#10;- Más adelante hacer coincidir la descripción del Mástil que llevan con las esferas que se mencionan al principio de esta escena (¿ampliar ambas descripciones?).&#10;- Ajustar el estado de la gente del laboratorio cuando llegan más adelante.&#10;- ¿Poner alguna referencia a que se acerca / es / fue navidad?&#10;- Que se haga referencia al nombre de {C:6:William Smith} (fundador de la Resistencia).&#10;&#10;&#10;# Antes de seguir escribiendo la novela&#10;&#10;- Mover cada pieza de información al capítulo correspondiente.&#10;- Revisar / refinar notas en todos los items (personajes, tramas, mundo, manuscrito)&#10;-- **Y ver que todos los puntos relevantes se reflejan en la historia**&#10;- Evitar info-dumping.&#10;- Evitar agujeros de guión (si puede ser).&#10;">
      <outline name="Qué quiere conseguir cada parte y por qué necesita a Lucas" ID="35" description="# Qué quiere conseguir cada parte y por qué necesita a Lucas&#10;&#10;## RIO&#10;&#10;- **Objetivo**: recuperar el control de la *Sirena* para implantar su Burbuja Global.&#10;- **¿Por qué necesita a Lucas?**: cree que Marta tiene la clave para lograrlo, y la programadora, junto con sus permisos de administración, ya sólo reside dentro de Lucas.&#10;&#10;## La Sirena&#10;&#10;- **Objetivo**: librarse de RIO y asimilar a la humanidad.&#10;- **¿Por qué necesita a Lucas?**:&#10;-- La *Sirena* no puede acceder a la zona por la señal inhibidora y el control de RIO, así que necesita a alguien como Lucas para desactivar la señal desde dentro.&#10;-- Además, necesita que Lucas le ceda sus permisos de administración y/o que emita la señal de las *Burbujas* ({W:16:Notas de xilófono}).&#10;&#10;## Marta&#10;&#10;- **Objetivo**: destruir a RIO y la *Sirena* sin importarle los daños colaterales.&#10;-- **¿Por qué necesita a Lucas?**:  porque necesita recuperar de él sus permisos.&#10;&#10;## La Resistencia&#10;&#10;- **Objetivo**: librar al mundo de RIO. No tiene una postura clara acerca de la Sirena.&#10;-- **¿Por qué necesita a Lucas?**: por su capacidad de destruir a RIO."/>
    </outline>
  </body>
</opml>
