<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<opml version="1.0">
  <body>
    <outline name="RIO" ID="0" description="Corporación de medios de información. Engloba emisoras de televisión y de radio, periódicos y sitios web repartidos a lo largo de más de medio mundo.&#10;    - **¿A dónde se supone que no llega?**&#10;    &#10;- La crisis económica ha acabado con casi todos sus competidores, dejando a RIO como la única opción disponible en muchos lugares.&#10;- {C:6:Ricardo Gómez}, el director del AT de Gran Canaria, tiene una **tarjeta**: &quot;un rectángulo de  plástico blanco, sin más decoración que el logotipo de RIO en azul&quot;.&#10;    - **Aclarar uso(s) de estas tarjetas**&#10;&#10;- Las cadenas de televisión de RIO se conocen como &quot;Afluentes Televisivos&quot; o AT, los periódicos &quot;Afluentes Periodísticos&quot; (AP), los portales web de noticias, &quot;Afluentes Internautas&quot; (AI), etc.&#10;- En cada ciudad donde RIO emplaza una cadena de noticias, los lugareños acostumbran a llamarla &quot;La Cadena&quot;.&#10;- Según Iván, RIO se ha vuelto muy confiada, descuidando el inventario de su material (pe. guantes &quot;del humo negro&quot;).&#10;&#10;&#10;- RIO realizó una purga en el AT de Gran Canaria tras el {P:2:Asalto al AT de Gran Canaria}.&#10;-&#9;**¿Cómo quedó la {W:1:Resistencia} tras esto?**&#10;&#10;- **Origen verdadero / falso y motivación de RIO**&#10;&#10;&#10;- **¿Meteré lo de Reality Is Ours?**&#10;- &#9;**¿Cuál es el significado falso?**">
      <outline name="Hombres de negro" ID="6" description="&quot;Hombres y mujeres anónimos que vestían de manera muy formal, con trajes neutros y unas gafas de sol a juego para aumentar el misterio. Siempre aparecen cuando hay problemas en los que {W:0:RIO} está involucrada de una manera u otra. Aparecen con una orden judicial que les da carta blanca para tomar el control de la situación.&quot;&#10;&#10;Un hombre de negro fuerza a {C:11:Manuel} a readmitir a {C:8:Paco} justo después de que lo despida.&#10;- **¿Por qué?**"/>
      <outline name="AT de Gran Canaria" ID="3" description="Cadena de televisión de RIO situada en Gran Canaria.&#10;&#10;- Edificio 26 plantas&#10;&#10;**Entrada principal**&#10;- &quot;La entrada principal al edificio de La Cadena, en el otro lado, consistía en unas escaleras anchas, custodiadas a ambos lados por sendas rampas que bajaban hasta los aparcamientos subterráneos. Tras subir los escalones, el visitante se encontraba un paseo peatonal de tres metros de ancho, decorado a ambos lados con palmeras endémicas de quince metros de altura, así como farolas y bancos.&quot;&#10;    - El edificio está completamente rodeado por rejas de tres metros con finos pero resistentes barrotes de hierro.&#10;    &#10;   &#10;- Descripción de la planta 26 en el capítulo 05 de la primera parte.&#10;- Descripción de la primera planta en el capítulo 08 de la primera parte.&#10;- Sótano secreto con múltiples pisos. Los pisos más superiores dan a túneles de hormigón, con &quot;poros&quot; en la pared desde los que Jonás hace aparecer el &quot;humo negro&quot;.&#10;- Descripción del segundo sótano secreto del AT de Gran Canaria en el capítulo 13."/>
      <outline name="Logotipo de RIO" ID="8" description="Un &quot;río de información&quot; fluyendo desde un planeta hacia una cabeza humana. &#10;    - &quot;El planeta Tierra a la izquierda, una cabeza humana de perfil a la derecha, y un río que conectaba a la primera con la frente de la segunda&quot;"/>
      <outline name="Nanomáquinas" ID="2">
        <outline name="Nanoguante" ID="4" description="Guante negro hecho de un material plástico aparentemente muy resistente con el que controla el {W:5:Humo negro}."/>
        <outline name="Humo negro" ID="5" description="- La nube de humo negro parpadea brillante durante unos instantes, al igual que el guante de Jonás, cuando la primera se detiene alrededor del ascensor (capítulo 13).&#10;- La nube de humo negro brilla allí donde deshace una bala."/>
      </outline>
      <outline name="Burbujas" ID="14" description="Pueblos recónditos controladas en secreto por {W:0:RIO}. Parte de los habitantes parecen ser enemigos capturados por RIO. También se referencía como &quot;sistemas de entrenamiento&quot; por la {W:1:Resistencia}.&#10;&#10;En las burbujas los &quot;sujetos&quot; suelen ser personas a las que se le ha impuesto otra personalidad y se les pone a prueba con pruebas / castigos sádicos.&#10;&#10;- RIO obligó a Jonás a programarle la clave del xilófono a los &quot;sujetos&quot;. **Jonás se da un toque en la cabeza para indicarlo**. **¿Estos sujetos están únicamente en las Burbujas?**&#10;- &quot;¿Los menores de edad conservan su nombre?&quot;&#10;- Los que han sufrido un &quot;cambio de personalidad&quot; (pe. &quot;Mario&quot; y &quot;Lucía&quot;) sienten &quot;como si la otra persona que hemos sido intentara retomar el control&quot;.&#10;- Llamadas de control desde los superiores cada X tiempo.&#10;- Noemí fue capturada hace tiempo y &quot;convertida en otra Noemí&quot; hace tiempo, pero en la primera parte está comenzando una &quot;nueva vida&quot; con &quot;Mario&quot;, quién lleva 3 meses en poder de RIO.&#10;    - **Aclarar los tiempos. ¿Hay algún tipo de prueba y error y/o preparación previa con los sujetos?**&#10;    &#10;&#10;- Todos se congregan para recibir a la familia Pérez, sonrientes.&#10;- Policía con uniforme blanco e impoluto.&#10;- **Cuando se escuchan tres notas graves, cortas, seguidas de una larga y aguda (c16)**, todos los presentes se van.&#10;- **(c17) Un xilófono emitía tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda**.&#10;    - Los alumnos comienzan a matar a sus profesores al grito de &quot;¡Traidores!&quot;. Cuando Lucía, Noemí y Lara escapan, el alcalde Batido de Maíz las felicita por superar **el primer nivel**.&#10;    - **¿Cuáles son los niveles? ¿Cuál es el &quot;objetivo?**.&#10;- Tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave parece calmar a la gente.&#10;    - **¿Motivación y funcionamiento de las notas de xilófono?**&#10;- El alcalde Badito de Maíz parece inmune al xilófono y parece ordenar que lo hagan sonar haciendo gestos a las cámaras de seguridad de la ciudad.&#10;    - **¿Motivación? ¿Relación con otros alcaldes de Burbujas?**&#10;- Tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda -&gt; Hora de almozar.&#10;- El sistema del xilófono parece tener fallos: cuando suena, los habitantes salen de sus casas y miran con odio a la familia, pero no se lanzan contra ellos (c20).&#10;    - **¿Por qué? ¿Qué tipo de fallos?**&#10;- Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta.&#10;    - **¿Es la misma que se produjo al &quot;calmar&quot; a los habitantes en el capítulo 18?**&#10;        - **¿Cómo funcionan? ¿Las que acaban en una nota aguda animan y las que acaban en una grave calman. ¿Variaciones? ¿Relación con el Canto de Sirena?**&#10;    - Los habitantes del pueblo comienzan a desmayarse y volver en sí.">
        <outline name="Burbuja M (la de Mario)" ID="15" description="- &quot;La de Mario&quot; (c16). **Le falta un nombre**&#10;- Rodeado por murallas. La única construcción que sobresale es una gran torre con forma de faro, con grandes campanas en su parte superior.&#10;    - Gran puerta de madera que se abre únicamente para permitir a la familia Pérez entrar.&#10;    - Según el alcalde, la muralla cuenta con puertas más pequeñas que se mantienen siempre abiertas. Esto resulta ser mentira.&#10;- Muy recóndita. A la familia Pérez le lleva más de 7 horas y media de viaje llegar, 4 horas y media de ellas por carretera secundaria por paisajes desérticos.&#10;- Fuera: &quot;un paisaje desértico que se extendía kilómetros y kilómetros en todas las direcciones&quot;.&#10;    - Cadena montañosa que rodea en la lejanía a la gran extensión llana que alberga al pueblo.&#10;    - Estación de tren a 300 metros al norte. &quot;Tanto en un lado como en el otro, las vías se adentraban mediante túneles en las montañas del horizonte&quot;.&#10;        - &quot;Una gran sala abandonada a su suerte, con muebles de madera carcomida, mostradores de vidrio destrozados, ratas campando a sus anchas&quot;.&#10;        &#10;&#10;- &quot;Cuando cruzaron la gran puerta con el coche, se encontraron con una avenida asfaltada en piedra grisácea. La vía estaba escoltada a ambos lados por una línea de abetos, con una tercera fila que cortaba los dos sentidos de circulación. Los árboles de los lados proporcionaban sombra a la acera, la cual estaba hecha de piedras pintadas de amarillo pastel.&quot;&#10;- &quot;Las casas a ambos lados eran de los más variados colores, con cada una defendiendo su particular estilo, pero todas parecían someterse a una ley no escrita, o tal vez sí, que estipulaba que no podían superar los dos pisos de altura.&quot;&#10;- La plaza es una rotonda enorme, con aparcamientos a lo largo de toda su curvatura&#10;- Grandes postes con unos grandes altavoces que a veces emiten el sonido de un xilófono ({W:16:Notas de xilófono}).&#10;    - **¿Siempre es el mismo tipo de sonido?**"/>
        <outline name="Notas de xilófono" ID="16" description="&quot;Un xilófono emitía tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda. Lara lo recordaba perfectamente; era lo mismo que había sonado el día anterior, después de que el pueblo entero los recibiera&quot;&#10;[...]&#10;&quot;tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave&#10;&#10;- ¡Mirad! - gritó Noemí, mirando hacia delante.&#10;&#10;La turba se había detenido a pocos metros de ellas, tras el alcalde. Sus caras se habían transformado por completo y ya no quedaba ni rastro de la furia anterior.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;- Por cierto... - Iván pareció recordar algo -. ¿Por qué un xilófono?&#10;- No tengo ni idea - Jonás sabía a qué se refería Iván -. Me obligaron a que les programara esa clave a los sujetos y así lo hice.&#10;- ¿Que les “programaras”?&#10;&#10;Jonás se dió un toque con el dedo índice en la cabeza.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¡No! - dejó escapar un grito Lara -. ¡No, no, no, ...!&#10;&#10;Las tres se apresuraron a buscar rutas de escape entre la multitud, pero esta última se limitó a disolverse e irse en todas las direcciones.&#10;&#10;- ¡Hora de almorzar! - gritó Batido de Maíz. Tras dirigirle una sonrisa a las presentes, se marchó con los demás.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;Las puertas a ambos lados de la calle comenzaron a abrirse casi al únisono. Los vecinos salían a la calle y los seguía con la mirada a medida que el coche avanzaba por la avenida. Sus rostros destilaban ira.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¿Y ahora qué? - resopló Lucía, sin dejar de estudiar la situación.&#10;- ¡Muerte a los traidores! - gritó uno de los vecinos que había aparcado su coche en medio de la calle frente a ellos.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta.&#10;&#10;La familia empezó a sentir cómo les fallaban las piernas. Lucía abrazó a Lara y Mario a Noemí. Mientras se tambaleaban comprobaron que no eran los únicos. A excepción de los extranjeros vestidos de azul, toda la ciudad había comenzado a sentirse mal. Mario vio incluso que algunos vecinos vomitaban antes de desplomarse.&#10;&quot;&#10;&#10;Nanomáquinas implantadas en los sujetos, al escuchar las notas de xilófono:&#10;- Liberan un compuesto realizado a partir de pólen de *Sirena*.&#10;- &#9;**¿Jonás lo conoce? ¿O simplemente piensa que se trata de otra cosa?**&#10;- Transmiten órdenes personalizadas al sujeto (**¿se pueden emitir sonidos / órdenes dentro del cerebro?**).&#10;&#10;- **&quot;tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave&quot;**&#10;- &#9;¿Vibración defensiva del mineral?&#10;- &#9;Diferentes efectos.&#10;- &#9;Clave que Jonás programó obligado a los sujetos.&#10;- &#9;&quot;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta&quot; -&gt; &quot;antídoto&quot;."/>
        <outline name="Burbuja A" ID="17" description="&quot;La de Aitor&quot;&#10;&#10;- &quot;Pertenece a un estado avanzado del sistema de entrenamiento de RIO&quot;&#10;    - **¿Cómo se organizan este sistema y las Burbujas entre sí?**&#10;- uniforme completamente blanco salvo por unas líneas horizontales azules en las mangas de la camisa y el pantalón&#10;    - **¿Uniforme igual al de los efectivos de RIO en el AT?**&#10;- Entradas este, oeste y sur. Esta última es la avenida principal.&#10;- Centro de control en la plaza.&#10;- El &quot;sistema de entrenamiento&quot; se activa a intervalos regulares.&#10;- Se interrumpen todas las comunicaciones hacia el exterior y se escuchan todas las comunicaciones en el interior.&#10;- Proyección en el cielo de multitud de siluetas blancas sucediéndose mientras se escucha el sonido de una tragaperras. La silueta que aparece indica el tipo de &quot;entrenamiento&quot;.&#10;    - Señal &quot;Exceso de población&quot;: la gente empieza a matarse entre sí.&#10;    - Señal de una cabeza escupiendo fuego: empiezan a caer proyectiles incendiarios y la gente corre a protegerse."/>
      </outline>
      <outline name="Manicomio" ID="18" description="Falso manicomio donde RIO retienen a Arturo durante los 3 meses posteriores al ataque al AT de Gran Canaria.&#10;&#10;**Descripción**&#10;- Lleno de pasillos completamente blancos, con una hilera de puertas metálicas, rojas y numeradas a cada lado.&#10;- Único edificio en medio de un valle con grandes arboledas cubriendo las montañas cercanas.">
        <outline name="Experimentos de RIO en el manicomio" ID="19" description="- **¿Para qué son las pruebas que le hacen a {C:12:Arturo Ramírez &quot;El Venezolano&quot;}?**&#10;Según Arturo, le inyectaban algo todos los días: &quot;siempre me las inyectaban media hora antes de llevarme a la sala donde caminaba de un lado para otro. [...] y me obligaban a caminar de un lado a otro. Me hacían caminar de un lado a otro y entonces me preguntaban qué sentía. Luego me obligaban a caminar en el sentido contrario y volvían a preguntarme qué sentía. Y así una y otra y otra vez cada día&quot;"/>
      </outline>
    </outline>
    <outline name="Resistencia" ID="1" description="Organización contraria a la corporación {W:0:RIO} y sus mentiras. Anteriormente luchaba contra RIO investigando y tratando de sacar a la luz sus farsas, pero cuando se demostró que eso no llevaba a ninguna parte, se vio forzada a radicalizarse. Ahora intenta destruirla por todos los medios posibles, como con agentes infiltrados como Ana.&#10;&#10;- Recluta nuevos miembros entre los habitantes de las *Burbujas* estalladas. Aquellos que no se únen son realojados en barrios estatales, ya que la resistencia no tiene recursos para procurarles algo mejor.&#10;&#10;- **¿Cómo se organiza la resistencia internamente?**&#10;&#10;- **¿Origen, nombre y motivación de la resistencia?**&#10;- **¿Cómo se organiza?**&#10;- Durante los *3 meses* posteriores al ataque al AT de Gran Canaria, la Resistencia se ha centrado en proteguer a todas las unidades expuestas por el ataque.&#10;- La resistencia tiene un equipo de francotiradores en el rescate del manicomio (c17).&#10;- Muchos agentes infiltrados en el AT de Gran Canaria cayeron durante el ataque y después, durante la purga que realizó {W:0:RIO}. Sin embargo, según Iván aún quedan &quot;unos cuantos&quot;.&#10;- Decide esperar a que se calmen las aguas para realizar otro ataque frontal. Mientras, se centran en liberar a los ingleses capturados y en &quot;estar *Burbujas*&quot;.&#10;- Equipo: &quot;El miembro de la resistencia se llevó la mano a su oreja derecha y presionó un pequeño botón en el auricular que llevaba puesto. Del auricular salía un pequeño micrófono que usó para comunicarse con un interlocutor desconocido&quot;.">
      <outline name="Uniforme de la resistencia" ID="9" description="- Uniforme: chándal de una pieza azul y ceñido al cuerpo, con un pequeño logotipo.&#10;    - **¿Qué forma tiene el logotipo? ¿Es el mismo para toda la resistencia?**&#10;    - (c17) &quot;Todos vestían un chándal azul de una pieza y cremallera en la parte delantera. La vestimenta contaba con un pequeño logotipo de contornos simples que descansaba sobre el pecho izquierdo.&quot;&#10;    - {W:10:Logotipo de la resistencia}."/>
      <outline name="Logotipo de la resistencia" ID="10" description="Pequeño logotipo de contornos simples. Representa una venda cayéndose de una cabeza humana, todo visto desde perfil. "/>
    </outline>
    <outline name="Situación actual" ID="7" description="- Hay una guerra fría que azota a todo el globo y que ha provocado a su vez una crisis económica mundial.&#10;    - Gran Canaria, por su posición estratégica, tiene una fuerte presencia militar y la sensación de seguridad atrae turismo nacional.&#10;&#10;- La salud es privada y muy cara ({C:0:Lucas} no puede permitirse un médico por sus mareos).&#10;- Jornada laboral hasta las 21:00, 50 horas semanales (**¿cómo es el horario?**)&#10;    - Aprobada por la ministra Lena.&#10;&#10;- Políticas de miedo llevadas a cabo por gobierno y prensa.">
      <outline name="Situación de EEUU" ID="11" description="- {C:0:Lucas} insinúa que le va mal, pero **NO se especifica por qué**"/>
      <outline name="Barrios empresariales y estatales" ID="12" description="El Estado ha abandonado a sus ciudadanos a su suerte, provocando que los barrios marginales donde viven estos se conozcan como *Barrios Estatales* y sufran de grandes cotas de crímenes. Los *barrios empresariales* son construidos por empresas o grupos de empresas para la seguridad de sus empleados y son mucho más prósperos. &#10;&#10;Los *barrios empresariales* separados por *barrios estatales* están protegidos por murallas y controles, y se conectan por túneles subterráneos.">
        <outline name="Termitas" ID="13" description="Ladrones de los *barrios estatales* que escarban agujeros en los túneles y asaltan a sus transeuntes."/>
      </outline>
    </outline>
    <outline name="La Sirena (NOMBRE PROVISIONAL)" ID="20" description="# Final de la primera parte&#10;&#10;De repente, una luz verdosa lo embargó, sacándolo de la oscuridad. Sintió la hierba acariciar sus pies desnudos mientras permanecía de pie frente a un océano cuyo color azul verdoso teñía el cielo. Lucas alzó la vista y alcanzó a ver un cielo dominado por dos lunas gigantes, una dorada y la otra plateada. Escuchó su propia voz preguntar &quot;¿Dónde estoy?&quot; antes de perder la conciencia por completo.&#10;&#10;# La Sirena (NOMBRE PROVISIONAL)&#10;&#10;Idea: meteorito que empieza a hacer crecer las flores metálicas por todo EEUU. Las flores emiten el polen que hace entrar a las personas en trance y las vuelve unas contra otras **por X**.&#10;&#9;- ¿Para preparar el planeta para la especie invasora?&#10;&#9;&#10;- ¿Meteorito que llegó y generó las flores. Se formó una secta alrededor de la flor que acabó convirtiéndose en RIO?&#10;&#10;## Descripción&#10;&#10;Meteorito metálico de gran tamaño con consciencia propia. Su superficie está cubierta de miles de capas de insectos microscópicos voladores. Estos insectos pueden formar paredes sólidas como mecanismo de defensa, además de emitir un gas que provoca un trance y alucinaciones.&#10;&#10;- Alternativa: meteorito que empieza a hacer crecer las flores metálicas por todo el subsuelo del planeta. Conectado / mente ejambre con otros meteoritos en otros mundos.&#10;&#10;## Motivación&#10;&#10;Alucinaciones.&#10;&#10;Insectos microscópicos voladores que se **¿adhieren?** a los seres vivos y emiten un gas que &#10;&#10;Se trata de un virus que infecta la mente de los seres vivos que encuentra por el espacio.&#10;&#10;a) La criatura viaja por el espacio recopilando / asimilando conocimiento de otros mundos. A cada planeta al que llega, sume en un trance a los seres vivos del mismo y accede a sus conocimientos de manera no invasiva para luego simplemente marcharse.&#10;&#9;- Si se marcha, ¿no pierde el conocimiento de ahí en adelante?&#10;&#9;- ¿Cómo lo retiene RIO?&#10;&#9;- ¿Su única motivación es irse? ¿No le da el tabardillo y quiere vengarse de RIO?&#10;&#9;- ¿Por qué quiere liberarse?&#10;&#9;&#10;b) La criatura conecta en mente colmena a todos los infectados mediante una señal que emite desde el templo subterráneo. RIO / secta interceptó la señal y la bloqueó, sustituyendo el control externo por sí mismo. La criatura quiere recuperar el control (¿si ha perdido el control, cómo controla a Lucas y cía para que se lo proporcione?)&#10;&#10;b) Parte de la criatura se establece en el subsuelo de cada planeta y lo infecta de flores de Sirena que accede al conocimiento de los seres vivos.&#10;&#9;- ¿Mente colmena?&#10;&#9;&#10;c) Virus que viaja por el espacio infectando la mente de los seres vivos y provocando que se destruyan entre sí. Llega a la Tierra y empieza a infectar a la población pero RIO lo contiene y experimenta con el polen sin saber que están extendiendo la mente colmena.&#10;&#10;d) Virus que en la antiguedad diezmó a la población y que en la Atlántida consiguieron contener en una cámara subterránea bajo Gran Canaria. RIO accede al templo y reactiva el virus sin querer. Este es el que hace que lo extiendan en las Burbujas y acelera el clima de crispación global.&#10;&#10;e) Virus llegó a la Tierra para alimentarse de la actividad mental de las personas, provocándole estrés y otros efectos nocivos. El virus mantiene una pequeña secta alrededor de él que acabaría por convertirse en RIO.&#10;&#9;- ¿Entonces su objetivo es NO ser descubierto en la cámara subterránea?&#10;&#9;- ¿Qué consigue de la secta?&#10;&#9;- ¿Qué quiere de Lucas?&#10;&#10;## Eventos&#10;&#10;### Llegada a la Tierra&#10;&#10;- Si es una criatura pacífica, ¿por qué cae como un meteorito con la posibilidad de herir a alguien? ¿O realmente controla dónde cae y lo hace como meteorito como camuflaje?&#10;&#10;**Cuándo:** **¿Hace miles / millones de años o en el 2000 y poco?**&#10;&#9;- Problema de que lo haga hace miles / millones de años: ¿qué ha hecho hasta entonces?&#10;**Dónde:** &#10;&#10;- **¿Por qué / cómo llegó a la Tierra? ¿Objetivo de la Sirena? ¿Asimilar todas las especies? **¿Simplemente seguir su camino?**&#10;&#10;a) ¿Gran Canaria?&#10;b) ¿Cerca del almacén de África?&#10;c) ¿Cayó en EEUU e infectó a la población? **RIO lo encubre porque...**&#10;&#10;### RIO descubre el meteorito&#10;&#10;(**si cayó en Gran Canaria hace miles / millones de años**) Durante la construcción del AT de Gran Canaria, se llegó a él y el meteorito emitió un gas que infectó a los trabajadores. Estos entraron en un trance durante el cuál se suicidaron y el meteorito los consumió / asimiló (**¿cómo?**).&#10;&#10;### Experimentos de RIO&#10;&#10;- RIO investiga tanto el gas como los insectos microscópicos.&#10;- RIO consiguió sellar la cámara, pero continuó experimentando con el meteorito usando científicos provistos de trajes de protección.&#10;- La sustancia (trajes de protección) sin saber que la Sirena los estaba infectando igualmente (**¿cómo? ¿sonido? ¿el gas atravesaba el traje de contaminación? ¿uno de los trabajadores supervivientes escondido? ¿insectos microscópicos que pinchan el traje? / ¿relación con nanomáquinas?**).&#10;- Los científicos de RIO extrajeron la sustancia sin saber que provocaba &quot;alucinaciones compartidas&quot;. Las alucinaciones muestran a Lucas un planeta al que puede llegar para descubrir la verdad sobre RIO, pero es una trampa de la Sirena para ser liberada y empezar a infectar. EEUU ya está infectada.&#10;&#10;- **¿No se gasta lo que sea que tenga el meteorito?**&#10;&#10;### Plan de la Gran Sirena&#10;&#10;La Sirena consigue &quot;difundirse&quot; a través del compuesto que los científicos sintetizan, infectando a posibles candidatos que la liberen al mundo (**¿cómo?**). La Sirena infecta a Lucas (**¿cómo? ¿es uno de los trabajadores supervivientes?**) y le da visiones (**¿por qué justo en el final de la primera parte? ¿por qué Lucas? ¿qué capacidad tiene para liberarla? ¿NO HAY MEJORES CANDIDATOS EN TODO EL COMPLEJO ENTRE LUCAS Y LA SIRENA?**) de un mundo con el secreto para detener a RIO al que puede acceder mediante un portal en el subsuelo de RIO (la cámara).&#10;&#10;### Evolución y situación de bloqueo&#10;&#10;## Interacción de cada agente principal con la Gran Sirena&#10;&#10;### Ajani&#10;&#10;- La mente colmena ha infectado a Ajani y este cree haber visitado el planeta.&#10;&#10;### Lucas&#10;&#10;- **¿Por qué Lucas tiene la visión? ¿Por qué justo al final de la primera parte y justo cuando se golpea la cabeza?**&#10;&#10;### RIO&#10;&#10;- Nanomáquinas.&#10;- Burbujas.&#10;&#9;- RIO consigue sintetizar un compuesto  a partir del pólen y lo usa en las {W:14:Burbujas}, implantando personalidades a los sujetos.&#10;- Las Sirenas tienen volunad propia e infectan la mente de sus víctimas. RIO busca un antídoto pero para su propio beneficio, mientras planea usarlas sobre la población.&#10;&#10;### La resistencia&#10;&#10;### La Tierra&#10;&#10;### EEUU&#10;&#10;- Se intentó usar las Sirenas a gran escala en EEUU pero provocó locura como efecto secundario.&#10;&#10;### Almacén de África. &#10;&#10;- **¿Quién habla por el intercomunicador con Ajani?**&#10;- **¿Quién lanza el ataque supra-aéreo?**&#10;- **Se defiende un almacén en una pequeña aldea que es de vital importancia para ambos bandos (completar. Cuándo. Por qué).**&#10;&#10;## Propuestas de nombre&#10;&#10;(**¿Dar un nombre al falso planeta?**)&#10;&#10;- Junater'&#10;- Lunar'&#10;- Duater'&#10;- Dulun&#10;- Duludute&#10;- Dutedulu"/>
  </body>
</opml>
