<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<opml version="1.0">
  <body>
    <outline name="RIO" ID="0" description="Corporación de medios de información. Engloba emisoras de televisión y de radio, periódicos y sitios web repartidos a lo largo de más de medio mundo.&#10;    - **¿A dónde se supone que no llega?**&#10;    &#10;- La crisis económica ha acabado con casi todos sus competidores, dejando a RIO como la única opción disponible en muchos lugares.&#10;- {C:6:Ricardo Gómez}, el director del AT de Gran Canaria, tiene una **tarjeta**: &quot;un rectángulo de  plástico blanco, sin más decoración que el logotipo de RIO en azul&quot;.&#10;    - **Aclarar uso(s) de estas tarjetas**&#10;&#10;- Las cadenas de televisión de RIO se conocen como &quot;Afluentes Televisivos&quot; o AT, los periódicos &quot;Afluentes Periodísticos&quot; (AP), los portales web de noticias, &quot;Afluentes Internautas&quot; (AI), etc.&#10;- En cada ciudad donde RIO emplaza una cadena de noticias, los lugareños acostumbran a llamarla &quot;La Cadena&quot;.&#10;- Según Iván, RIO se ha vuelto muy confiada, descuidando el inventario de su material (pe. guantes &quot;del humo negro&quot;).&#10;&#10;&#10;- RIO realizó una purga en el AT de Gran Canaria tras el {P:2:Asalto al AT de Gran Canaria}.&#10;-&#9;**¿Cómo quedó la {W:1:Resistencia} tras esto?**&#10;&#10;- **Origen verdadero / falso y motivación de RIO**&#10;&#10;&#10;- **¿Meteré lo de Reality Is Ours?**&#10;- &#9;**¿Cuál es el significado falso?**">
      <outline name="Hombres de negro" ID="6" description="&quot;Hombres y mujeres anónimos que vestían de manera muy formal, con trajes neutros y unas gafas de sol a juego para aumentar el misterio. Siempre aparecen cuando hay problemas en los que {W:0:RIO} está involucrada de una manera u otra. Aparecen con una orden judicial que les da carta blanca para tomar el control de la situación.&quot;&#10;&#10;Un hombre de negro fuerza a {C:11:Manuel} a readmitir a {C:8:Paco} justo después de que lo despida.&#10;- **¿Por qué?**"/>
      <outline name="AT de Gran Canaria" ID="3" description="Cadena de televisión de RIO situada en Gran Canaria.&#10;&#10;- Edificio 26 plantas&#10;&#10;**Entrada principal**&#10;- &quot;La entrada principal al edificio de La Cadena, en el otro lado, consistía en unas escaleras anchas, custodiadas a ambos lados por sendas rampas que bajaban hasta los aparcamientos subterráneos. Tras subir los escalones, el visitante se encontraba un paseo peatonal de tres metros de ancho, decorado a ambos lados con palmeras endémicas de quince metros de altura, así como farolas y bancos.&quot;&#10;    - El edificio está completamente rodeado por rejas de tres metros con finos pero resistentes barrotes de hierro.&#10;    &#10;   &#10;- Descripción de la planta 26 en el capítulo 05 de la primera parte.&#10;- Descripción de la primera planta en el capítulo 08 de la primera parte.&#10;- Sótano secreto con múltiples pisos. Los pisos más superiores dan a túneles de hormigón, con &quot;poros&quot; en la pared desde los que Jonás hace aparecer el &quot;humo negro&quot;.&#10;- Descripción del segundo sótano secreto del AT de Gran Canaria en el capítulo 13."/>
      <outline name="Logotipo de RIO" ID="8" description="Un &quot;río de información&quot; fluyendo desde un planeta hacia una cabeza humana. &#10;    - &quot;El planeta Tierra a la izquierda, una cabeza humana de perfil a la derecha, y un río que conectaba a la primera con la frente de la segunda&quot;"/>
      <outline name="Nanomáquinas" ID="2">
        <outline name="Nanoguante" ID="4" description="Guante negro hecho de un material plástico aparentemente muy resistente con el que controla el {W:5:Humo negro}."/>
        <outline name="Humo negro" ID="5" description="- La nube de humo negro parpadea brillante durante unos instantes, al igual que el guante de Jonás, cuando la primera se detiene alrededor del ascensor (capítulo 13).&#10;- La nube de humo negro brilla allí donde deshace una bala."/>
      </outline>
      <outline name="Burbujas" ID="14" description="Pueblos recónditos controladas en secreto por {W:0:RIO}. Parte de los habitantes parecen ser enemigos capturados por RIO. También se referencía como &quot;sistemas de entrenamiento&quot; por la {W:1:Resistencia}.&#10;&#10;En las burbujas los &quot;sujetos&quot; suelen ser personas a las que se le ha impuesto otra personalidad y se les pone a prueba con pruebas / castigos sádicos.&#10;&#10;- RIO obligó a Jonás a programarle la clave del xilófono a los &quot;sujetos&quot;. **Jonás se da un toque en la cabeza para indicarlo**. **¿Estos sujetos están únicamente en las Burbujas?**&#10;- &quot;¿Los menores de edad conservan su nombre?&quot;&#10;- Los que han sufrido un &quot;cambio de personalidad&quot; (pe. &quot;Mario&quot; y &quot;Lucía&quot;) sienten &quot;como si la otra persona que hemos sido intentara retomar el control&quot;.&#10;- Llamadas de control desde los superiores cada X tiempo.&#10;- Noemí fue capturada hace tiempo y &quot;convertida en otra Noemí&quot; hace tiempo, pero en la primera parte está comenzando una &quot;nueva vida&quot; con &quot;Mario&quot;, quién lleva 3 meses en poder de RIO.&#10;    - **Aclarar los tiempos. ¿Hay algún tipo de prueba y error y/o preparación previa con los sujetos?**&#10;    &#10;&#10;- Todos se congregan para recibir a la familia Pérez, sonrientes.&#10;- Policía con uniforme blanco e impoluto.&#10;- **Cuando se escuchan tres notas graves, cortas, seguidas de una larga y aguda (c16)**, todos los presentes se van.&#10;- **(c17) Un xilófono emitía tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda**.&#10;    - Los alumnos comienzan a matar a sus profesores al grito de &quot;¡Traidores!&quot;. Cuando Lucía, Noemí y Lara escapan, el alcalde Batido de Maíz las felicita por superar **el primer nivel**.&#10;    - **¿Cuáles son los niveles? ¿Cuál es el &quot;objetivo?**.&#10;- Tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave parece calmar a la gente.&#10;    - **¿Motivación y funcionamiento de las notas de xilófono?**&#10;- El alcalde Badito de Maíz parece inmune al xilófono y parece ordenar que lo hagan sonar haciendo gestos a las cámaras de seguridad de la ciudad.&#10;    - **¿Motivación? ¿Relación con otros alcaldes de Burbujas?**&#10;- Tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda -&gt; Hora de almozar.&#10;- El sistema del xilófono parece tener fallos: cuando suena, los habitantes salen de sus casas y miran con odio a la familia, pero no se lanzan contra ellos (c20).&#10;    - **¿Por qué? ¿Qué tipo de fallos?**&#10;- Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta.&#10;    - **¿Es la misma que se produjo al &quot;calmar&quot; a los habitantes en el capítulo 18?**&#10;        - **¿Cómo funcionan? ¿Las que acaban en una nota aguda animan y las que acaban en una grave calman. ¿Variaciones? ¿Relación con el Canto de Sirena?**&#10;    - Los habitantes del pueblo comienzan a desmayarse y volver en sí.">
        <outline name="Burbuja M (la de Mario)" ID="15" description="- &quot;La de Mario&quot; (c16). **Le falta un nombre**&#10;- Rodeado por murallas. La única construcción que sobresale es una gran torre con forma de faro, con grandes campanas en su parte superior.&#10;    - Gran puerta de madera que se abre únicamente para permitir a la familia Pérez entrar.&#10;    - Según el alcalde, la muralla cuenta con puertas más pequeñas que se mantienen siempre abiertas. Esto resulta ser mentira.&#10;- Muy recóndita. A la familia Pérez le lleva más de 7 horas y media de viaje llegar, 4 horas y media de ellas por carretera secundaria por paisajes desérticos.&#10;- Fuera: &quot;un paisaje desértico que se extendía kilómetros y kilómetros en todas las direcciones&quot;.&#10;    - Cadena montañosa que rodea en la lejanía a la gran extensión llana que alberga al pueblo.&#10;    - Estación de tren a 300 metros al norte. &quot;Tanto en un lado como en el otro, las vías se adentraban mediante túneles en las montañas del horizonte&quot;.&#10;        - &quot;Una gran sala abandonada a su suerte, con muebles de madera carcomida, mostradores de vidrio destrozados, ratas campando a sus anchas&quot;.&#10;        &#10;&#10;- &quot;Cuando cruzaron la gran puerta con el coche, se encontraron con una avenida asfaltada en piedra grisácea. La vía estaba escoltada a ambos lados por una línea de abetos, con una tercera fila que cortaba los dos sentidos de circulación. Los árboles de los lados proporcionaban sombra a la acera, la cual estaba hecha de piedras pintadas de amarillo pastel.&quot;&#10;- &quot;Las casas a ambos lados eran de los más variados colores, con cada una defendiendo su particular estilo, pero todas parecían someterse a una ley no escrita, o tal vez sí, que estipulaba que no podían superar los dos pisos de altura.&quot;&#10;- La plaza es una rotonda enorme, con aparcamientos a lo largo de toda su curvatura&#10;- Grandes postes con unos grandes altavoces que a veces emiten el sonido de un xilófono ({W:16:Notas de xilófono}).&#10;    - **¿Siempre es el mismo tipo de sonido?**"/>
        <outline name="Notas de xilófono" ID="16" description="&quot;Un xilófono emitía tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda. Lara lo recordaba perfectamente; era lo mismo que había sonado el día anterior, después de que el pueblo entero los recibiera&quot;&#10;[...]&#10;&quot;tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave&#10;&#10;- ¡Mirad! - gritó Noemí, mirando hacia delante.&#10;&#10;La turba se había detenido a pocos metros de ellas, tras el alcalde. Sus caras se habían transformado por completo y ya no quedaba ni rastro de la furia anterior.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;- Por cierto... - Iván pareció recordar algo -. ¿Por qué un xilófono?&#10;- No tengo ni idea - Jonás sabía a qué se refería Iván -. Me obligaron a que les programara esa clave a los sujetos y así lo hice.&#10;- ¿Que les “programaras”?&#10;&#10;Jonás se dió un toque con el dedo índice en la cabeza.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¡No! - dejó escapar un grito Lara -. ¡No, no, no, ...!&#10;&#10;Las tres se apresuraron a buscar rutas de escape entre la multitud, pero esta última se limitó a disolverse e irse en todas las direcciones.&#10;&#10;- ¡Hora de almorzar! - gritó Batido de Maíz. Tras dirigirle una sonrisa a las presentes, se marchó con los demás.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;Las puertas a ambos lados de la calle comenzaron a abrirse casi al únisono. Los vecinos salían a la calle y los seguía con la mirada a medida que el coche avanzaba por la avenida. Sus rostros destilaban ira.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¿Y ahora qué? - resopló Lucía, sin dejar de estudiar la situación.&#10;- ¡Muerte a los traidores! - gritó uno de los vecinos que había aparcado su coche en medio de la calle frente a ellos.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta.&#10;&#10;La familia empezó a sentir cómo les fallaban las piernas. Lucía abrazó a Lara y Mario a Noemí. Mientras se tambaleaban comprobaron que no eran los únicos. A excepción de los extranjeros vestidos de azul, toda la ciudad había comenzado a sentirse mal. Mario vio incluso que algunos vecinos vomitaban antes de desplomarse.&#10;&quot;&#10;&#10;Nanomáquinas implantadas en los sujetos, al escuchar las notas de xilófono:&#10;- Liberan un compuesto realizado a partir de pólen de *Sirena*.&#10;- &#9;**¿Jonás lo conoce? ¿O simplemente piensa que se trata de otra cosa?**&#10;- Transmiten órdenes personalizadas al sujeto (**¿se pueden emitir sonidos / órdenes dentro del cerebro?**).&#10;&#10;- **&quot;tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave&quot;**&#10;- &#9;¿Vibración defensiva del mineral?&#10;- &#9;Diferentes efectos.&#10;- &#9;Clave que Jonás programó obligado a los sujetos.&#10;- &#9;&quot;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta&quot; -&gt; &quot;antídoto&quot;."/>
        <outline name="Burbuja A" ID="17" description="&quot;La de Aitor&quot;&#10;&#10;- &quot;Pertenece a un estado avanzado del sistema de entrenamiento de RIO&quot;&#10;    - **¿Cómo se organizan este sistema y las Burbujas entre sí?**&#10;- uniforme completamente blanco salvo por unas líneas horizontales azules en las mangas de la camisa y el pantalón&#10;    - **¿Uniforme igual al de los efectivos de RIO en el AT?**&#10;- Entradas este, oeste y sur. Esta última es la avenida principal.&#10;- Centro de control en la plaza.&#10;- El &quot;sistema de entrenamiento&quot; se activa a intervalos regulares.&#10;- Se interrumpen todas las comunicaciones hacia el exterior y se escuchan todas las comunicaciones en el interior.&#10;- Proyección en el cielo de multitud de siluetas blancas sucediéndose mientras se escucha el sonido de una tragaperras. La silueta que aparece indica el tipo de &quot;entrenamiento&quot;.&#10;    - Señal &quot;Exceso de población&quot;: la gente empieza a matarse entre sí.&#10;    - Señal de una cabeza escupiendo fuego: empiezan a caer proyectiles incendiarios y la gente corre a protegerse."/>
      </outline>
      <outline name="Manicomio" ID="18" description="Falso manicomio donde RIO retienen a Arturo durante los 3 meses posteriores al ataque al AT de Gran Canaria.&#10;&#10;**Descripción**&#10;- Lleno de pasillos completamente blancos, con una hilera de puertas metálicas, rojas y numeradas a cada lado.&#10;- Único edificio en medio de un valle con grandes arboledas cubriendo las montañas cercanas.">
        <outline name="Experimentos de RIO en el manicomio" ID="19" description="- **¿Para qué son las pruebas que le hacen a {C:12:Arturo Ramírez &quot;El Venezolano&quot;}?**&#10;Según Arturo, le inyectaban algo todos los días: &quot;siempre me las inyectaban media hora antes de llevarme a la sala donde caminaba de un lado para otro. [...] y me obligaban a caminar de un lado a otro. Me hacían caminar de un lado a otro y entonces me preguntaban qué sentía. Luego me obligaban a caminar en el sentido contrario y volvían a preguntarme qué sentía. Y así una y otra y otra vez cada día&quot;"/>
      </outline>
    </outline>
    <outline name="Resistencia" ID="1" description="Organización contraria a la corporación {W:0:RIO} y sus mentiras. Anteriormente luchaba contra RIO investigando y tratando de sacar a la luz sus farsas, pero cuando se demostró que eso no llevaba a ninguna parte, se vio forzada a radicalizarse. Ahora intenta destruirla por todos los medios posibles, como con agentes infiltrados como Ana.&#10;&#10;- Recluta nuevos miembros entre los habitantes de las *Burbujas* estalladas. Aquellos que no se únen son realojados en barrios estatales, ya que la resistencia no tiene recursos para procurarles algo mejor.&#10;&#10;- **¿Cómo se organiza la resistencia internamente?**&#10;&#10;- **¿Origen, nombre y motivación de la resistencia?**&#10;- **¿Cómo se organiza?**&#10;- Durante los *3 meses* posteriores al ataque al AT de Gran Canaria, la Resistencia se ha centrado en proteguer a todas las unidades expuestas por el ataque.&#10;- La resistencia tiene un equipo de francotiradores en el rescate del manicomio (c17).&#10;- Muchos agentes infiltrados en el AT de Gran Canaria cayeron durante el ataque y después, durante la purga que realizó {W:0:RIO}. Sin embargo, según Iván aún quedan &quot;unos cuantos&quot;.&#10;- Decide esperar a que se calmen las aguas para realizar otro ataque frontal. Mientras, se centran en liberar a los ingleses capturados y en &quot;estar *Burbujas*&quot;.&#10;- Equipo: &quot;El miembro de la resistencia se llevó la mano a su oreja derecha y presionó un pequeño botón en el auricular que llevaba puesto. Del auricular salía un pequeño micrófono que usó para comunicarse con un interlocutor desconocido&quot;.">
      <outline name="Uniforme de la resistencia" ID="9" description="- Uniforme: chándal de una pieza azul y ceñido al cuerpo, con un pequeño logotipo.&#10;    - **¿Qué forma tiene el logotipo? ¿Es el mismo para toda la resistencia?**&#10;    - (c17) &quot;Todos vestían un chándal azul de una pieza y cremallera en la parte delantera. La vestimenta contaba con un pequeño logotipo de contornos simples que descansaba sobre el pecho izquierdo.&quot;&#10;    - {W:10:Logotipo de la resistencia}."/>
      <outline name="Logotipo de la resistencia" ID="10" description="Pequeño logotipo de contornos simples. Representa una venda cayéndose de una cabeza humana, todo visto desde perfil. "/>
    </outline>
    <outline name="Situación actual" ID="7" description="- Hay una guerra fría que azota a todo el globo y que ha provocado a su vez una crisis económica mundial.&#10;    - Gran Canaria, por su posición estratégica, tiene una fuerte presencia militar y la sensación de seguridad atrae turismo nacional.&#10;&#10;- La salud es privada y muy cara ({C:0:Lucas} no puede permitirse un médico por sus mareos).&#10;- Jornada laboral hasta las 21:00, 50 horas semanales (**¿cómo es el horario?**)&#10;    - Aprobada por la ministra Lena.&#10;&#10;- Políticas de miedo llevadas a cabo por gobierno y prensa.">
      <outline name="Situación de EEUU" ID="11" description="- {C:0:Lucas} insinúa que le va mal, pero **NO se especifica por qué**"/>
    </outline>
    <outline name="Barrios empresariales y estatales" ID="12" description="El Estado ha abandonado a sus ciudadanos a su suerte, provocando que los barrios marginales donde viven estos se conozcan como *Barrios Estatales* y sufran de grandes cotas de crímenes. Los *barrios empresariales* son construidos por empresas o grupos de empresas para la seguridad de sus empleados y son mucho más prósperos. &#10;&#10;Los *barrios empresariales* separados por *barrios estatales* están protegidos por murallas y controles, y se conectan por túneles subterráneos.">
      <outline name="Termitas" ID="13" description="Ladrones de los *barrios estatales* que escarban agujeros en los túneles y asaltan a sus transeuntes."/>
    </outline>
    <outline name="Planeta X" ID="20" description="Puntos a responder&#10;---&#10;&#10;- Fecha de descubrimiento del planeta X.&#10;- Descubridor(es) del planeta X.&#10;- ¿Se trata de un planeta físico o mental?&#10;&#9;- El transporte al mismo es físico o mental?&#10;- Relación / intereses de Ajani con el planeta.&#10;- Relación / intereses de Jonás.&#10;- Relación de las nanomáquinas con el planeta.&#10;- Relación / intereses de Lucas con el planeta.&#10;- &#9;Final de la primera parte: ¿visión?, ¿teletransporte efectivo, ¿recuerdo?&#10;- Relación / intereses de RIO con el planeta.&#10;- Relación / intereses de la resistencia con el planeta.&#10;- Situación de bloqueo.&#10;- Relación del almacén de África con el planeta X.&#10;- Descubrimiento y uso de las Sirenas.&#10;&#10;&#10;Clasificar&#10;---&#10;&#10;1. RIO descubre el planeta (2014)&#10;2. RIO descubre las sirenas y comienza a extraerlas usando esclavos.&#10;3. Ajani se infiltra como esclavo.&#10;4. Los esclavos se revelan (Revolución de las Sirenas). Cortan suministro de Sirenas a la Tierra.&#10;5. Ajani vuelve a la Tierra y defiende el almacén que sirve como centro de comunicaciones con el planeta.&#10;&#10;Problemas con esta versión:&#10;&#10;- Muy blanco y negro: RIO malos, los del planeta buenos.&#10;- ¿Cuál es la situación de bloqueo?&#10;- Ajani como peón de RIO: ¿cuadra?&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;1. En una mina cerca de una aldea en África, los mineros descubren un templo enterrado en buen estado.&#10;2. Dentro del templo hay una cámara custodiada por Sirenas.&#10;3. RIO se hace con el control y usa el portal dentro del templo, llegando al planeta X.&#10;&#10;&#10;&#10;1. RIO descubre rastros de las Sirenas en una vieja mina en África y comienza a experimentar con ellas.&#10;2. Ajani explora la mina y encuentra el portal.&#10;3. Ajani empieza a llevar a la gente que cree que merece la pena al planeta y a defender el secreto.&#10;4. &#10;&#10;&#10;&#10;- Planeta no existe realmente, (o sí): las Sirenas transfieren la consciencia allí -&gt; Golpe de Lucas.&#10;- Las Sirenas tienen volunad propia e infectan la mente de sus víctimas. RIO busca un antídoto pero para su propio beneficio, mientras planea usarlas sobre la población.&#10;&#10;&#10;- Ajani y Kasim descubren que RIO está detrás del ataque al campamento en el que murieron sus padres y de otras situaciones en las que se aprovecharon de su habilidad.&#10;&#9;- De ahí que se considere un peón de la Cadena que se ha revelado contra ellos.&#10;&#9;&#10;&#10;- La relación de Lucas con el planeta es casual. Se golpeó con una de veta de piedra que teletransporta.&#10;&#9;&#10;&#10;- Se intentó usar las Sirenas a gran escala en EEUU pero provocó locura como efecto secundario.&#10;&#10;&#10;&#10;2014&#10;- &#10;&#10;&#10;&#10;&#10;- Mientras &#10;&#10;descubren el portal al planeta X en una mina en África, cerca de una pequeña aldea.&#10;- Empiezan a construir un nuevo mundo, llevando a aquellos que consideran dignos.&#10;- &#10;&#10;&#10;- Descubrimiento del portal en África por parte de Ajani y Kasim.&#10;&#10;&#10;- Ajani - En la lucha, dice &quot;No soy más que un producto de la Cadena. Un peón que se ha vuelto en contra de ellos.&quot; (**¿por qué?**).&#10;&#10;- RIO es expulsado del planeta, se lanza un ataque como represalia a la rama de EEUU.&#10;&#10;- No se descubrió mientras se construía el AT, sino que se descubrió antes, RIO silenció a los descubridores y accedió al otro mundo.&#10;- &#9;Pero en el relato El héroe, RIO es sorprendido por un ataque del planeta.&#10;- &#9;El almacén qué relacion tiene. La aldea no podía estar en Gran Canaria y construirse tan rápido barrios empresariales y estatales alrededor, ¿no?&#10;- &#9;&#9;Posible relación del almacén: allí hay notas sobre el portal de África. ¿Uno de los supervivientes de RIO consigue huir con información y los de RIO generan uno bajo tierra en Gran Canaria?&#10;- Ajani suele usar el portal para moverse de un lado a otro.&#10;- Control de los del planeta del portal bajo el AT de Gran Canaria.&#10;- Al huir hacia el portal, los de RIO descubren que aún funciona.&#10;&#10;Visión de Lucas (p1, c24): &quot;De repente, una luz verdosa lo embargó, sacándolo de la oscuridad. Sintió la hierba acariciar sus pies desnudos mientras permanecía de pie frente a un océano cuyo color azul verdoso teñía el cielo. Lucas alzó la vista y alcanzó a ver un cielo dominado por dos lunas gigantes, una dorada y la otra plateada. Escuchó su propia voz preguntar &quot;¿Dónde estoy?&quot; antes de perder la conciencia por completo.&quot;&#10;&#10;- **Bueno, explicar esto**.&#10;&#10;Lucas aparece efectivamente en el planeta X pero está en otro cuerpo (**¿peligro de parecerse a The host?**). Unos humanoides con piel verdosa parecen reconocerlo como otro habitante del planeta. Las lunas contienen metales que inyectados en dos seres vivos permiten entrelazar la conciencia y el más fuerte maneja al más débil. Lo que ocurre en las ciudades Burbuja es que se activa la sincronización y los del planeta, creyendo que es una prueba de los dioses, manejan a estos y se matan entre ellos?&#10;&#10;&#10;Propuestas de nombre&#10;---&#10;Junater'&#10;Lunar'&#10;Duater'&#10;Dulun&#10;&#10;Duludute&#10;&#10;Dutedulu&#10;&#10;Las lunas están llenas de Sirenas. Las plateadas controlan la voluntad, mientras que las doradas contrarestan el efecto.&#10;&#10;&#10;1. Se descubre el planeta X (**¿año?**).&#10;2. EEUU / RIO lo descubre y lanza ataque.&#10;3. Planeta destruye EEUU como represalia, pero RIO se hace con el control de la luna llena de Sirenas ¿y controla superficie del planeta? -&gt; Situación de bloqueo.&#10;&#10;&#10;El planeta &#10;&#10;&#10;El héroe&#10;---&#10;- Se defiende un almacén en una pequeña aldea que es de vital importancia para ambos bandos (**completar. Cuándo. Por qué**).&#10;- Ajani aparece y consigue que se lance un ataque aéreo que vence a los enemigos de la Cadena.&#10;- Ajani se muestra como un peón de la Cadena que se ha rebelado.&#10;">
      <outline name="Sirenas" ID="21" description="Flores subterráneas en cuyo centro crece un pequeño mineral brillante (**terminar de definir / describir**). Cuando la flor es amenazada, el mineral late, esparciendo el pólen acumulado. Dicho polen provoca los siguientes efectos en los humanos.&#10;&#10;- (No en todos) Reacción alérgica severa al contacto con la piel.&#10;- A nivel cerebral:&#10;&#9;- Inhibición de la voluntad propia.&#10;&#9;&#10;RIO consigue sintetizar un compuesto  a partir del pólen y lo usa en las {W:14:Burbujas}, implantando personalidades a los sujetos."/>
    </outline>
  </body>
</opml>
