<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<opml version="1.0">
  <body>
    <outline name="RIO" ID="0" description="# Resumen&#10;&#10;Corporación de medios de información. Engloba emisoras de televisión y de radio, periódicos y sitios web repartidos a lo largo de más de medio mundo. La crisis económica ha acabado con casi todos sus competidores, dejando a RIO como la única opción disponible en muchos lugares.&#10;&#10;# Origen secreto&#10;&#10;Surgió durante la revolución industrial. Uno de sus líderes durante una reunión pronunció el famoso **Reality Is Ours** que le dio su nombre. De cara al público se menciona como un RIO de información (**¿o menciono otro origen / significado falso?**).&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;Controlar el flujo de la información para controlar a la sociedad en provecho de sus dirigentes.&#10;&#10;# Objetivos&#10;&#10;- Perpetuar su posición de poder, encontrando el mecanismo más efectivo para controlar la opinión pública y la sociedad en su conjunto.&#10;- Acabar con la {W:1:Resistencia} como enemigo más poderoso.&#10;&#10;# Misceláneo&#10;&#10;- {C:6:Ricardo Gómez}, el director del AT de Gran Canaria, tiene una **tarjeta**: &quot;un rectángulo de  plástico blanco, sin más decoración que el logotipo de RIO en azul&quot;.&#10;    - **Aclarar uso(s) de estas tarjetas**&#10;&#10;- Las cadenas de televisión de RIO se conocen como &quot;Afluentes Televisivos&quot; o AT, los periódicos &quot;Afluentes Periodísticos&quot; (AP), los portales web de noticias, &quot;Afluentes Internautas&quot; (AI), etc.&#10;- En cada ciudad donde RIO emplaza una cadena de noticias, los lugareños acostumbran a llamarla &quot;La Cadena&quot;.&#10;- Según Iván, RIO se ha vuelto muy confiada, descuidando el inventario de su material (pe. guantes &quot;del humo negro&quot;).&#10;- RIO realizó una purga en el AT de Gran Canaria tras el {P:2:Asalto al AT de Gran Canaria}.&#10;-&#9;**¿Cómo quedó la {W:1:Resistencia} tras esto?**&#10;">
      <outline name="Hombres de negro" ID="6" description="# Resumen&#10;&#10;Los &quot;Hombres de Negro&quot; son agentes dedicados a cubrir las huellas de RIO. Sin embargo, algunos como Farid, son espías infiltrados de la Resistencia que intentan descubrir más sobre RIO desde dentro.&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;Proteger la posición de poder de RIO.&#10;&#10;#Objetivo&#10;&#10;- Controlar y orquestar los movimientos de las fuerzas de seguridad.&#10;- Cubrir las huellas de los crímenes de RIO.&#10;&#10;# Menciones en la primera parte&#10;&#10;&quot;Hombres y mujeres anónimos que vestían de manera muy formal, con trajes neutros y unas gafas de sol a juego para aumentar el misterio. Siempre aparecen cuando hay problemas en los que {W:0:RIO} está involucrada de una manera u otra. Aparecen con una orden judicial que les da carta blanca para tomar el control de la situación.&quot;&#10;&#10;Un hombre de negro fuerza a {C:11:Manuel} a readmitir a {C:8:Paco} justo después de que lo despida. Se trata de uno de los espías de la Resistencia."/>
      <outline name="AT de Gran Canaria" ID="3" description="Cadena de televisión de RIO de 26 plantas situada en Gran Canaria.&#10;&#10;# Entrada principal y exterior&#10;&#10;- &quot;La entrada principal al edificio de La Cadena, en el otro lado, consistía en unas escaleras anchas, custodiadas a ambos lados por sendas rampas que bajaban hasta los aparcamientos subterráneos. Tras subir los escalones, el visitante se encontraba un paseo peatonal de tres metros de ancho, decorado a ambos lados con palmeras endémicas de quince metros de altura, así como farolas y bancos.&quot;&#10;&#10;- El edificio está completamente rodeado por rejas de tres metros con finos pero resistentes barrotes de hierro.&#10;&#10;# Otras descripciones&#10;   &#10;- Descripción de la planta 26 en el capítulo 05 de la primera parte.&#10;- Descripción de la primera planta en el capítulo 08 de la primera parte.&#10;- Sótano secreto con múltiples pisos. Los pisos más superiores dan a túneles de hormigón, con &quot;poros&quot; en la pared desde los que Jonás hace aparecer el &quot;humo negro&quot;.&#10;- Descripción del segundo sótano secreto del AT de Gran Canaria en el capítulo 13."/>
      <outline name="Logotipo de RIO" ID="8" description="Un &quot;río de información&quot; fluyendo desde un planeta hacia una cabeza humana. &#10;&#10;- &quot;El planeta Tierra a la izquierda, una cabeza humana de perfil a la derecha, y un río que conectaba a la primera con la frente de la segunda&quot;"/>
      <outline name="Investigación de la Sirena" ID="2">
        <outline name="Humo negro" ID="5" description="Conjunto de millones de nanomáquinas desarrollado por {C:4:Jonás} que imita a las colonias de insectos de la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)}. Jonás puede controlarlo mediante guantes especiales, hechos de un plástico negro muy brillante un material (nanoguantes).&#10;&#10;- La nube de humo negro parpadea brillante durante unos instantes, al igual que el guante de Jonás, cuando la primera se detiene alrededor del ascensor (capítulo 13).&#10;- La nube de humo negro brilla allí donde deshace una bala."/>
        <outline name="Mástil" ID="21" description="Señal que impide que las colonias de Sirena se comuniquen entre ellas y generen conciencia global. Esto, unido a que los huéspedes por si sólo evitan que la *Sirena* se reproduzca (o no lo hagan tan rápido) dentro de ellos, hace que la *Sirena* no tenga capacidad efectiva de influir en el consciente salvo excepciones (ver {W:22:Hipersensibilidad a la Sirena}).&#10;&#10;RIO desplegó en 2021 un sistema de Mástiles para emitir la señal en toda la *Tierra*, formado por:&#10;&#10;- Red de 3 satélites que emiten la señal inhibidora (*Mástil*) sobre la Tierra, con bases dispuestas a lanzar el *backup* en caso de que uno de ellos fallen.&#10;- Sistema de antenas repartidas por todo el globo.&#10;&#10;No es viable inhabilitar ni destruir el sistema.&#10;&#10;Efecto del Mástil sobre:&#10;&#10;- **Los violentos**: se quedan catatónicos al haber estado tan expuesto a la *Sirena* que pierden su propia voluntad.&#10;- **Los asimilados**: se quedan confundidos y con sensación de vacío al perder la influencia de la *Sirena* pero poco más.&#10;- **Jonás y Lara**: no afecta a su capacidad (Lara podía hacer cálculos rápidos en la *Burbuja* en la que estaba capturada) ni a que Jonás pueda usar el humo negro. El *Mástil* evita que la *Sirena* los influya, pero no que los hermanos puedan usar la colonia en su interior a su favor, aunque a costa del dolor que les provoca (en el asalto del final eliminar entonces el que Jonás se encuentre raro o que no pueda usar el humo negro - salvo que lo del humo negro sea otra contramedida del propio sótano).&#10;- **Lucas**: no impide que la *Sirena* pueda influenciarlo. El *mini-Mástil*, sin embargo, sí que es lo suficientemente potente para inhabilitar cualquier acción por parte de la *Sirena* incluso en el caso de Lucas."/>
        <outline name="Compuesto ES-X" ID="26" description="En las {W:14:Burbujas}, RIO experimenta con distintos compuestos EM-X (Enhanced Siren) combinando nanomáquinas propias con colonias de la Sirena para implantar personalidades y órdenes en los sujetos (las nanomáquinas suplantan al resto de la Sirena con respecto a la colonia local y no es afectada por el {W:21:Mástil}. También liberan neurotoxinas que inducen un estado de consciencia más débil. La X hace referencia al porcentaje del compuesto formado por nanomáquinas.&#10;&#10;Cuando el porcentaje llegaba a 55 o más, los sujetos se volvían violentos y se atacaban unos a otros sin atender a razones, por lo que se descartó su uso en las Burbujas. No obstante, al liberarse la Sirena, RIO libera sujetos infectados con dicha cepa por todo el mundo para inculpar a la Sirena.">
          <outline name="Señal violenta" ID="28" description="Se trata de una de las señales con las que experimenta RIO en las *Burbujas*. Sobre-excita a las crías de la *Sirena*, enloqueciendo al huésped y volviéndolo violento.&#10;&#10;En una *Burbuja*, la señal comienza a emitirse cuando suenan {W:16:Notas de xilófono}, pero a baja intensidad, permitiendo enviar objetivos básicos a los violentos  Tras el desactivado del *Mástil* de Lucas, RIO inyecta nanomáquinas que, bajo control remoto, emiten la señal de manera continua y con fuerza, haciendo que los violentos lo sean con intensidad y sus cráneos acaben reventados por la gran actividad de la *Sirena*."/>
        </outline>
        <outline name="Hipersensibilidad a la Sirena" ID="22" description="Tras liberarse una de las {W:14:Burbujas} se produce una señal de desactivación (ver {W:16:Notas de xilófono}) que desactiva las nanomáquinas del cerebro de los sujetos ({W:26:Compuesto ES-X}). Estos expulsan las nanomáquinas y recuperan su estado de conciencia normal que ignora la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)}.&#10;&#10;Sin embargo, en un pequeño porcentaje de los infectados, como es el caso de {C:0:Lucas}, la poca resistencia de estos provoca que la colonia de Sirena dentro de ellos puede reproducirse y saltar al plano consciente e influirles de manera limitada. Las colonias se mantienen intentando lograr su objetivo: recupera la comunicación con otras colonias.">
          <outline name="Cepa &quot;Lucas&quot;" ID="27" description="- La Sirena quiere generar un compuesto a partir de la ¿sangre / colonia? de Lucas para poder propagarse incluso bajo el *Mástil*."/>
        </outline>
      </outline>
      <outline name="Burbujas" ID="14" description="Las *Burbujas* son pueblos recónditos controlados en secreto por {W:0:RIO}.&#10;&#10;En ellos conviven enemigos capturados por la corporación a los que se les ha inoculado nuevas personalidades. Estos viven una vida apacible hasta que el centro de control de la *Burbuja* emite las {W:16:Notas de xilófono}. Entonces los ciudadanos cumplen un objetivo hasta las últimas consecuencias, normalmente consistente en masacrarse entre sí o a objetivos seleccionados.&#10;&#10;Entre los ciudadanos hay nuevos agentes de RIO camuflados como policías usando el {W:20:Uniforme de seguridad de RIO}. Estos cumplen misiones de entrenamiento durante las masacres para demostrar su valía en situaciones hostiles.&#10;&#10;## Funcionamiento&#10;&#10;Las *Burbujas* funcionan de manera autónoma. Cada día a una determinada hora contactan con la corporación para reportar la situación.&#10;&#10;Se inyectan nanomáquinas en los capturados ({W:26:Compuesto ES-X}) y se les mantiene en observación durante un periodo de varias semanas e incluso meses mientras estos son &quot;sincronizados&quot; con la red y se les inducen nuevas personalidades.&#10;&#10;Los sujetos son introducidos en la *Burbuja* y comienzan a vivir sus nuevas vidas, fuertemente vigilados desde el centro de control a través de multitud de cámaras. Cada cierto tiempo se emiten las {W:16:Notas de xilófono} por megáfonos repartidos por toda la *Burbuja*, y mediante una señal oculta se induce uno o más objetivos en la mente colectiva. Los huéspedes colaboran para conseguir los objetivos hasta las últimas consecuencias.&#10;&#10;## Estallido&#10;&#10;Cuando la {W:1:Resistencia} toma el control de la *Burbuja*, esta emite la señal de las {W:16:Notas de xilófono} inversas. Dicha señal inhabilita a las nanomáquinas, haciendo que los sujetos recuperen su conciencia y personalidad originales. Con el tiempo, los sujetos acaban expulsando las nanomáquinas y se libran de cualquier influencia de la Sirena (salvo excepciones. Ver {W:22:Hipersensibilidad a la Sirena}).&#10;&#10;## Efectos secundarios&#10;&#10;Aquellos que han sufrido un &quot;cambio de personalidad&quot; (pe. &quot;Mario&quot; y &quot;Lucía&quot;) sienten &quot;como si la otra persona que hemos sido intentara retomar el control&quot;. Esto, al igual que determinadas visiones, permanecen en los sujetos hasta varios días, cuando terminan de recuperar el control.&#10;&#10;**PENSAR NOMBRE PARA LOS INFECTADOS DE LAS BURBUJAS**&#10;&#10;## Otros peligros&#10;&#10;Alguna vez se ha dado el caso de que un agente de RIO de una *Burbuja* estallada se infiltra en la {W:1:Resistencia} haciéndose pasar por un liberado.&#10;&#10;## Menores de edad&#10;&#10;Con sujetos como {C:2:Noemí} y {C:27:Lara}, que se encuentran en plena adolescencia, los investigadores de RIO intentan basar sus nuevas personalidades todo lo posible en las actuales. Esto se debe a que la inestabilidad emocional y de auto-conocimiento propia de la época dificulta realizar cambios más profundos.&#10;&#10;## Distintos niveles&#10;&#10;Las *Burbujas* cuentan con varios niveles de intensidad en las pruebas a las que someten tanto a los capturados como a los nuevos reclutas de la corporación.">
        <outline name="Burbuja M (la de Mario)" ID="15" description="- &quot;La de Mario&quot; (c16). **Le falta un nombre**&#10;&#10;# Descripciones&#10;&#10;- Rodeado por murallas. La única construcción que sobresale es una gran torre con forma de faro, con grandes campanas en su parte superior.&#10;    - Gran puerta de madera que se abre únicamente para permitir a la familia Pérez entrar.&#10;    - Según el alcalde, la muralla cuenta con puertas más pequeñas que se mantienen siempre abiertas. Esto resulta ser mentira.&#10;- Muy recóndita. A la familia Pérez le lleva más de 7 horas y media de viaje llegar, 4 horas y media de ellas por carretera secundaria por paisajes desérticos.&#10;&#9;- **Esto es un recuerdo falso. Se puede mencionar en esta parte**&#10;- Fuera: &quot;un paisaje desértico que se extendía kilómetros y kilómetros en todas las direcciones&quot;.&#10;    - Cadena montañosa que rodea en la lejanía a la gran extensión llana que alberga al pueblo.&#10;    - Estación de tren a 300 metros al norte. &quot;Tanto en un lado como en el otro, las vías se adentraban mediante túneles en las montañas del horizonte&quot;.&#10;        - &quot;Una gran sala abandonada a su suerte, con muebles de madera carcomida, mostradores de vidrio destrozados, ratas campando a sus anchas&quot;.&#10;        &#10;&#10;- &quot;Cuando cruzaron la gran puerta con el coche, se encontraron con una avenida asfaltada en piedra grisácea. La vía estaba escoltada a ambos lados por una línea de abetos, con una tercera fila que cortaba los dos sentidos de circulación. Los árboles de los lados proporcionaban sombra a la acera, la cual estaba hecha de piedras pintadas de amarillo pastel.&quot;&#10;- &quot;Las casas a ambos lados eran de los más variados colores, con cada una defendiendo su particular estilo, pero todas parecían someterse a una ley no escrita, o tal vez sí, que estipulaba que no podían superar los dos pisos de altura.&quot;&#10;- La plaza es una rotonda enorme, con aparcamientos a lo largo de toda su curvatura&#10;- Grandes postes con unos grandes altavoces que a veces emiten el sonido de un xilófono ({W:16:Notas de xilófono}).&#10;    &#10;# Otras notas&#10;&#10;- Todos se congregan para recibir a la familia Pérez, sonrientes.&#10;- **Cuando se escuchan tres notas graves, cortas, seguidas de una larga y aguda (c16)**, todos los presentes se van.&#10;- El alcalde Badito de Maíz parece inmune al xilófono y parece ordenar que lo hagan sonar haciendo gestos a las cámaras de seguridad de la ciudad."/>
        <outline name="Notas de xilófono" ID="16" description="Conjunto de 4 notas de xilófono empleado en las *{W:14:Burbujas}*. Las notas enmascaran una señal inaudible para el ser humano. que activa las nanomáquinas en la cabeza de los capturados. Existen dos tipos de señales o conjunto de notas: la señal de activación y la de desactivación.&#10;&#10;# Señal de activación&#10;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguidas de una larga y aguda. Se emplean para inducir una nueva orden en la mente colectiva.&#10;&#10;## Ejemplos en la primera parte de la novela&#10;&#10;### C16: Una nueva vida&#10;&#10;#### Hora de la siesta&#10;&#10;&quot;&#10;Una nueva ovación comenzaba a formarse, pero en seguida fue interrumpida por un sonido proveniente de todos sitios. Sobre sus cabezas, situados sobre grandes postes, había unos grandes altavoces que empezaron a emitir el sonido de un xilófono. Tres notas graves, cortas, seguidas de una larga y aguda.&#10;&#10;De repente, la cara todos los presentes, sin excepciones, se tornó seria. La multitud, sin decir una palabra, comenzó a abandonar la plaza en todas las direcciones, sin prisa pero sin pausa.&#10;&#10;- ¿Qué ocurre? - preguntó Mario.&#10;- ¡Hora de la siesta! - sonrió Batido de Maíz -. ¡Nos la tomamos muy en serio! - y sin dejar tiempo a replicar, bajó del escenario y se fue por su lado.&#10;&quot;&#10;&#10;### C18: Primer día de clase&#10;&#10;#### Ataque al profesor&#10;&#10;&quot;&#10;Pero fue interrumpido por un sonido proveniente del altavoz situado en lo alto de la pared derecha. Un xilófono emitía tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda. Lara lo recordaba perfectamente; era lo mismo que había sonado el día anterior, después de que el pueblo entero los recibiera.&#10;&#10;- ¡Muere traidor! - el susto sobresaltó a Lara, quien no pudo evitar soltar un pequeño grito.&#10;&#10;Un alumno sentado dos filas por delante de ella se puso en pie tras proferirle estas palabras al profesor, al tiempo que lo miraba con una expresión llena de odio. Sin que Lara tuviera tiempo de reaccionar, el alumno se abalanzó hacia el profesor, quien lo esquivó por los pelos. Sin embargo y para desgracia del docente, más gritos se sumaron a los del alumno.&#10;&quot;&#10;&#10;#### Fin del ataque&#10;&#10;&quot;&#10;Seguidamente miró ligeramente hacia la izquierda y hacia arriba, hacia una cámara de seguridad situada en el muro del instituto y asintió con la cabeza. Entonces las supervivientes escucharon un ruido familiar proveniente de todas partes: tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave.&#10;&#10;- ¡Mirad! - gritó Noemí, mirando hacia delante.&#10;&#10;La turba se había detenido a pocos metros de ellas, tras el alcalde. Sus caras se habían transformado por completo y ya no quedaba ni rastro de la furia anterior.&#10;&quot;&#10;&#10;### C20: Escapando del infierno&#10;&#10;#### Hora del almuerzo&#10;&#10;&quot;&#10;Lucía estuvo a punto de responderle, pero entonces le interrumpió una emisión proveniente desde los altavoces de la ciudad. Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¡No! - dejó escapar un grito Lara -. ¡No, no, no, ...!&#10;&#10;Las tres se apresuraron a buscar rutas de escape entre la multitud, pero esta última se limitó a disolverse e irse en todas las direcciones.&#10;&#10;- ¡Hora de almorzar! - gritó Batido de Maíz. Tras dirigirle una sonrisa a las presentes, se marchó con los demás.&#10;&quot;&#10;&#10;#### Ataque a la familia Pérez&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;Las puertas a ambos lados de la calle comenzaron a abrirse casi al únisono. Los vecinos salían a la calle y los seguía con la mirada a medida que el coche avanzaba por la avenida. Sus rostros destilaban ira.&#10;&#10;- ¡Muerte a los traidores! - gritó una mujer de mediana edad desde su puerta.&#10;- ¡Muerte! - añadió un hombre desde la ventana de un segundo piso.&#10;- ¡Matadlos! - exigió un niño desde la acera.&#10;&quot;&#10;&#10;&#10;&#10;#### Fin del ataque y reunión en la plaza&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¿Y ahora qué? - resopló Lucía, sin dejar de estudiar la situación.&#10;- ¡Muerte a los traidores! - gritó uno de los vecinos que había aparcado su coche en medio de la calle frente a ellos.&#10;- ¡Muerte! - exclamó otro a su lado.&#10;- Está bien - dijo Lucía, tratando de aparentar calma -. A la de tres salimos corriendo del coche y vamos hacia esa casa amarilla - señaló hacia el objetivo -. ¿Listos? Uno, dos...&#10;- ¡Espera! - gritó Lara desde los asiento trasero. Alzó la mano y señaló hacia delante -. ¡Miren!&#10;&#10;Los vecinos frente a ellos subieron a sus coches y se marcharon por la siguiente esquina. Los vecinos que habían bloqueado la calle a sus espaldas hicieron lo mismo por la esquina anterior.&#10;&quot;&#10;&#10;### C21: Mirando al cielo&#10;&#10;#### Inicio de la prueba&#10;&#10;&quot;&#10;El silencio de la noche se rompió cuando tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta, fueron escupidas por todos los altavoces de la ciudad. Antes de que Alicia pudiera reaccionar, Joseph le disparó en la cabeza. El cuerpo se desplomó, al tiempo que todas las puertas de la ciudad se abrían casi al unísono. Aitor y Marta, que se encontraban forzando una, se apartaron a un lado al ver que se abría desde el interior. Dejaron salir a los vecinos que, con semblante serio, ignoraban a los forasteros y se limitaban a avanzar hasta el borde de la acera. Mujeres, hombres y niños formaron una fila a cada lado de la avenida. Todos miraban fijamente al cielo.&#10;&quot;&#10;&#10;# Señal de desactivación&#10;&#10;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta. Señal para desactivar a los sujetos, haciendo que recuperen la conciencia y expulsen las nanomáquinas y la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} con el tiempo. Usado por la {W:1:Resistencia} para estallar las *Burbujas* sin conocer sus efectos.&#10;&#10;## Ejemplos en la primera parte de la novela&#10;&#10;### C20: Escapando del infierno&#10;&#10;#### Desactivación de la *Burbuja* de Mario&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta.&#10;&#10;La familia empezó a sentir cómo les fallaban las piernas. Lucía abrazó a Lara y Mario a Noemí. Mientras se tambaleaban comprobaron que no eran los únicos. A excepción de los extranjeros vestidos de azul, toda la ciudad había comenzado a sentirse mal. Mario vio incluso que algunos vecinos vomitaban antes de desplomarse.&#10;&#10;- ¡Papá! ¡La mujer...! - el grito de Noemí se desvaneció a medida que perdía la consciencia.&#10;&#10;Mario intentó agarrarla, pero entonces él también cayó y lo único que pudo hacer antes de desplomarse fue intentar no aterrizar sobre su hija pequeña. Tendido en el suelo miró a su lado; Lucía y Lara también se habían caído. Entonces comenzaron los gritos. A todos los vecinos les embargó un terrible dolor de cabeza durante unos segundos. Mario estuvo a punto de perder la consciencia pero entonces el dolor se desvaneció, y con él algo más. Se sentía... ¿diferente?&#10;&#10;- ¿Lucas? - la mujer pelirroja se encontraba de pie a su lado, mirándolo con preocupación.&#10;- ¿Ana? - fue su respuesta antes de desmayarse.&#10;&quot;&#10;&#10;# Origen&#10;&#10;Las señales surgieron de los experimentos de {C:4:Jonás} con la gran {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} cuando trabajaba para {W:0:RIO}. Aunque la programó voluntariamente en los sujetos, Jonás miente y dice que fue obligado a hacerlo cuando fue capturado por la corporación (capítulo 19 de la primera parte: &quot;El trayecto&quot;).&#10;&#10;&quot;&#10;- Por cierto... - Iván pareció recordar algo -. ¿Por qué un xilófono?&#10;- No tengo ni idea - Jonás sabía a qué se refería Iván -. Me obligaron a que les programara esa clave a los sujetos y así lo hice.&#10;- ¿Que les “programaras”?&#10;&#10;Jonás se dió un toque con el dedo índice en la cabeza.&#10;&quot;"/>
        <outline name="Burbuja A" ID="17" description="&quot;La de Aitor&quot;&#10;&#10;# Descripciones&#10;&#10;- Entradas este, oeste y sur. Esta última es la avenida principal.&#10;- Centro de control en la plaza.&#10;- El &quot;sistema de entrenamiento&quot; se activa a intervalos regulares.&#10;- Se interrumpen todas las comunicaciones hacia el exterior y se escuchan todas las comunicaciones en el interior.&#10;- Proyección en el cielo de multitud de siluetas blancas sucediéndose mientras se escucha el sonido de una tragaperras. La silueta que aparece indica el tipo de &quot;entrenamiento&quot;.&#10;    - Señal &quot;Exceso de población&quot;: la gente empieza a matarse entre sí.&#10;    - Señal de una cabeza escupiendo fuego: empiezan a caer proyectiles incendiarios y la gente corre a protegerse."/>
        <outline name="Riesgos de la Sirena" ID="23" description="Los riesgos de la Sirena son varios:&#10;&#10;Su &quot;supervisión&quot; constante causa una muerte prematura a los seres controlados. Se pregunta si no habrá maneras mejores."/>
      </outline>
      <outline name="Manicomio" ID="18" description="Falso manicomio donde RIO retiene a Arturo durante los 3 meses posteriores al {P:2:Asalto al AT de Gran Canaria}&#10;&#10;# Descripción&#10;&#10;- Lleno de pasillos completamente blancos, con una hilera de puertas metálicas, rojas y numeradas a cada lado.&#10;- Único edificio en medio de un valle con grandes arboledas cubriendo las montañas cercanas.">
        <outline name="Experimentos de RIO en el manicomio" ID="19" description="Según Arturo, le inyectaban algo todos los días: &quot;siempre me las inyectaban media hora antes de llevarme a la sala donde caminaba de un lado para otro. [...] y me obligaban a caminar de un lado a otro. Me hacían caminar de un lado a otro y entonces me preguntaban qué sentía. Luego me obligaban a caminar en el sentido contrario y volvían a preguntarme qué sentía. Y así una y otra y otra vez cada día&quot;"/>
      </outline>
      <outline name="Uniforme de seguridad de RIO" ID="20" description="Policía con uniforme blanco e impoluto.&#10;&#10;- Uniforme completamente blanco salvo por unas líneas horizontales azules en las mangas de la camisa y el pantalón"/>
    </outline>
    <outline name="Resistencia" ID="1" description="# Sobre la Resistencia&#10;&#10;Organización contraria a la corporación {W:0:RIO} y sus mentiras. Anteriormente luchaba contra RIO investigando y tratando de sacar a la luz sus farsas, pero cuando se demostró que eso no llevaba a ninguna parte, se vio forzada a radicalizarse. Ahora intenta destruirla por todos los medios posibles, como por ejemplo, con agentes infiltrados como Ana.&#10;&#10;# Nacimiento&#10;&#10;Revolución Industrial.&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;- Luchar por el derecho de cada persona a conocer la **verdad** y decir / actuar en base a ella **libremente**.&#10;&#10;# Objetivo&#10;&#10;- Exponer y destruir a RIO.&#10;- Liberar toda la información disponible a todo el mundo posible.&#10;&#10;# Organización&#10;&#10;Células independientes con conexión a unos pocos superiores. Pisos francos repartidos principalmente por barrios estatales y *Burbujas* estalladas.&#10;&#10;# Reclutamiento&#10;&#10;- Recluta nuevos miembros entre los habitantes de las *Burbujas* estalladas. Aquellos que no se únen son realojados en barrios estatales, ya que la resistencia no tiene recursos para procurarles algo mejor.&#10;&#10;# Otros&#10;&#10;- La resistencia tiene un equipo de francotiradores en el rescate del manicomio (c17).&#10;- Equipo: &quot;El miembro de la resistencia se llevó la mano a su oreja derecha y presionó un pequeño botón en el auricular que llevaba puesto. Del auricular salía un pequeño micrófono que usó para comunicarse con un interlocutor desconocido&quot;.">
      <outline name="Uniforme de la resistencia" ID="9" description="- Uniforme: chándal de una pieza azul y ceñido al cuerpo, con un pequeño logotipo.&#10;    - (c17) &quot;Todos vestían un chándal azul de una pieza y cremallera en la parte delantera. La vestimenta contaba con un pequeño logotipo de contornos simples que descansaba sobre el pecho izquierdo.&quot;&#10;    - {W:10:Logotipo de la resistencia}.&#10;"/>
      <outline name="Logotipo de la resistencia" ID="10" description="Pequeño logotipo de contornos simples. Representa una venda cayéndose de una cabeza humana, todo visto desde perfil. "/>
      <outline name="Rescatados de la Burbuja de Mario" ID="25" description="- 17 de la Resistencia fueron a buscarlos, de los que 2 murieron -&gt; **¿Muchos, o pocos?**&#10;- &quot;Debía haber unas sesenta personas, pensó Lucas&quot;&#10;- &quot;Había unas doce literas como la suya&quot; (habitación de Lucas)&#10;- &quot;El hombre, de unos 40 años y delgado, terminó de bajar por las escaleras de hierro verde y se rascó la calva antes de saludar.&quot; (Antonio, litera de Lucas, encima)&#10;- &quot;Antonio se desperezó y avanzó hacia el pasillo central. Se dirigió a la litera de enfrente y comenzó a charlar con la mujer que dormía en la cama de abajo.&quot;&#10;- &quot;y aunque conocía mínimamente a Jonás y Lara, de la litera situada en la esquina más alejada&quot;&#10;- Lucía: &quot;una joven de unos veinte años vestida con el uniforme de la Resistencia se asomó a la puerta más alejada de su litera. [...] y siguió por los pasillos a la joven, de una generosa melena rubia y lacia emanando de su gorra azul&quot; [...]  &quot;¡Muy bien! - rugió una mujer baja de pelo rubio de pie frente a ellos&quot;&#10;- &quot;Una mujer con el pelo corto y azul que parecía de la edad de Lucas esperaba de pie junto a la mesa.&quot; (tatuadora) [...] Miriam, la tatuadora&#10;- &quot;Lucas, Ana, y cuatro efectivos de la resistencia rodeaban a Jonás y Lara, situados estos últimos contra la pared.&quot;&#10;- &quot;Dos miembros de la resistencia, un chico y una chica poco mayores que Lucas, se afanaban en ir ofreciendo una bandeja con la comida a cada persona.&quot;&#10;- &quot;El joven se unió a la cola. Los dos hombres que habían inmediatamente delante de él interrumpieron su charla y lo miraron con una sonrisa en los labios. Lucas sonrió a su vez, pero entonces los hombres bajaron la vista a su muñeca izquierda y las sonrisas desaparecieron. Entonces se giraron y siguieron charlando entre ellos.&quot;&#10;- &quot;En la base había siete habitaciones como la suya, con capacidad para doce personas cada una&quot;&#10;- &quot;La habitación de Noemí resultó estar al lado de la de Lucas.&quot;&#10;- &quot;La instructora tomó prestado a un hombre del grupo que le sacaba casi dos cabezas y lo animó a lanzarle un puñetazo con todas sus ganas&quot;&#10;- (Luís) Cuando llegó a Lucas, este hizo la vez de atacante y lanzó un puñetazo tímido al hombre que tenía delante, un chico un poco más joven que él. Este último imitó la llave.&#10;- &quot;duchas comunitarias en dos grandes salas&quot;&#10;- Cámara: Óscar:  &quot;los pocos segundos esta se abrió y en el marco apareció un joven. Era un poco más alto que Lucas y tan delgado como él. Tenía el pelo negro rapado y una generosa barba. Lucas lo conocía de algo, pero no sabía decir de qué&quot;.&#10;- &quot;A ambos lados estaban apostados dos hombres que le sonrieron al verlo llegar.&quot; [...] &quot;El de la izquierda, un chico pelirrojo que parecía tener su edad, se aproximó a Lucas y lo cacheó.&quot;&#10;- &quot;Un pequeño grupo de séis personas salió de entre los árboles, aunque sin adentrarse en el camino de tierra. Miraban con recelo hacia la izquierda, donde el camino llevaba hasta las instalaciones.&quot; [...] &quot;Hablaba una mujer de unos 50 años que iba a la cabeza del grupo&quot;&#10;- &quot;Una pareja de miembros de la resistencia corría por el pasillo hacia una de las habitaciones. Un joven y Lucía, la entrenadora.&quot;&#10;- &quot;- No - Lucas se obligó a sonreír -. No vi a nadie. Bueno, salvo a la chica que estaba mirando los motores de los camiones.&quot;&#10;- &quot;- ¡Déjalo! ¡No lo intentes! - le decía un hombre a una mujer mayor que se estaba acercando a Jonás sin dejar de mirar la nube - ¡Avisad a los de la resistencia! - gritó al resto. Una persona salió corriendo de la habitación.&quot;&#10;- &quot;- ¿Estás loco? - espetó una joven cerca de Lucas - Tiene que verla un...&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;- Yo me voy de aquí - dijo una joven.&#10;- ¿Qué dices? Aún es de madrugada - respondió un señor de unos 40 años, reteniendo un bostezo - ¿A dónde vas a salir a dar una vuelta a estas horas?&#10;- No, no - respondió la mujer. Parecía sólo un poco más joven que Lucas, aunque era más alta que él. Era de complexión fuerte y tenía un abundante pelo rizado y castaño -. Me voy de este sitio.&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;- Voy contigo - el señor que dormía encima de la litera de Lucas. Este último ni se había percatado de que estaba de pie junto al pasillo central de la habitación, mochila a la espalda.&#10;- Yo también - dijo un joven que dormía en una de las literas frente a la de Lucas.&#10;- Perfecto - dijo la mujer, dirigiéndose a todos pero echando un rápido vistazo a Lucas -. ¿Alguien más?&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;Lucas se incorporó en la cama hasta quedarse sentado contra la pared de detrás y echó un vistazo a la habitación. La voz parecía ser de un joven miembro de la resistencia, de una estatura muy baja pero de facciones experimentadas. El hombrecillo se despidió de una chica joven que dormía en una de las literas frente a Lucas y comenzó a hablar con el hombre que dormía en la cama de arriba.&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;- ¡Cuidado! - espetó una figura delante de él. Mirando hacia los lados, Lucas no se percató de que había un pequeño desnivel en el camino que hizo reducir la marcha a los que iban delante y empujó al chico que iba delante de él.&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;Pero el hombre, algo mayor que Lucas, hizo caso omiso. Continuaba gritando haciendo señas al helicóptero, aún cuando lo ocultara la vegetación.&#10;- ¡Aquíii!&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;Sin embargo, no todas las balas fallaban sus objetivos. Lucas, sin dejar de cubrir a Noemí con su cuerpo, empezó a escuchar los gritos agonizantes a su alrededor.&#10;&quot;&#10;&#10;- Tras el ataque a las primeras instalaciones de la Resistencia, los refuerzos hacen cuatro viajes para llevarse a los heridos de cuatro en cuatro."/>
      <outline name="Horario de la Resistencia" ID="4" description="- 8:00 - 8:30 desayuno&#10;- 9:00 - 12 entrenamiento&#10;- 13:00 - 14:00 almuerzo&#10;- 15:00 - 19:00 entrenamiento"/>
    </outline>
    <outline name="Situación actual" ID="7" description="La práctica totalidad del **hemisferio norte lleva años sumidos en una guerra fría**. Los países implicados han dedicado casi todo su presupuesto a Defensa, **generando una crisis económica que azota al sector civil** Se ha aumentado la jornada laboral a 50 horas semanales (hasta las 21:00), y servicios básicos como la Sanidad se han vuelto completamente privados y muy caros ({C:0:Lucas} no puede permitirse un médico por sus mareos).&#10;&#10;- Gran Canaria, por su posición estratégica, tiene una fuerte presencia militar y la sensación de seguridad atrae turismo nacional.&#10;- Políticas de miedo llevadas a cabo por gobierno y prensa.">
      <outline name="Situación de EEUU" ID="11" description="- {C:0:Lucas} insinúa que le va mal, pero **NO se especifica por qué**"/>
      <outline name="Barrios empresariales y estatales" ID="12" description="El Estado ha abandonado a sus ciudadanos a su suerte, provocando que los barrios marginales donde viven estos se conozcan como *Barrios Estatales* y sufran de grandes cotas de crímenes. Los *barrios empresariales* son construidos por empresas o grupos de empresas para la seguridad de sus empleados y son mucho más prósperos. &#10;&#10;Los *barrios empresariales* separados por *barrios estatales* están protegidos por murallas y controles, y se conectan por túneles subterráneos.">
        <outline name="Termitas" ID="13" description="Ladrones de los *barrios estatales* que escarban agujeros en los túneles y asaltan a sus transeúntes."/>
      </outline>
    </outline>
    <outline name="Marruecos" ID="24" description="# Parque nacional de Tazekka&#10;&#10;https://www.google.com/maps/place/34%C2%B000'24.5%22N+4%C2%B017'28.8%22W/@34.0068054,-4.293534,17z/data=!3m1!4b1!4m9!1m2!2m1!1sparque+de+Ifrane,+Marruecos!3m5!1s0x0:0x0!7e2!8m2!3d34.0068009!4d-4.2913404&#10;&#10;- ¿Pasa el tren cerca?&#10;&#9;- Sí, Taza"/>
  </body>
</opml>
