<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<opml version="1.0">
  <body>
    <outline name="RIO" ID="0" description="# Resumen&#10;&#10;Corporación de medios de información. Engloba emisoras de televisión y de radio, periódicos y sitios web repartidos a lo largo de más de medio mundo.&#10;    - **¿A dónde se supone que no llega?**&#10;&#10;- La {P:8:Crisis económica} ha acabado con casi todos sus competidores, dejando a RIO como la única opción disponible en muchos lugares.&#10;&#10;# Nacimiento&#10;&#10;- {P:7:Nacimiento de RIO y la Resistencia}&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;Controlar el flujo de la información para controlar a la sociedad en provecho de sus dirigentes.&#10;&#10;# Objetivos&#10;&#10;- Perpetuar su posición de poder, encontrando el mecanismo más efectivo para controlar la opinión pública y la sociedad en su conjunto.&#10;- Acabar con la {W:1:Resistencia} como enemigo más poderoso.&#10;&#10;# Misceláneo&#10;&#10;- {C:6:Ricardo Gómez}, el director del AT de Gran Canaria, tiene una **tarjeta**: &quot;un rectángulo de  plástico blanco, sin más decoración que el logotipo de RIO en azul&quot;.&#10;    - **Aclarar uso(s) de estas tarjetas**&#10;&#10;- Las cadenas de televisión de RIO se conocen como &quot;Afluentes Televisivos&quot; o AT, los periódicos &quot;Afluentes Periodísticos&quot; (AP), los portales web de noticias, &quot;Afluentes Internautas&quot; (AI), etc.&#10;- En cada ciudad donde RIO emplaza una cadena de noticias, los lugareños acostumbran a llamarla &quot;La Cadena&quot;.&#10;- Según Iván, RIO se ha vuelto muy confiada, descuidando el inventario de su material (pe. guantes &quot;del humo negro&quot;).&#10;&#10;&#10;- RIO realizó una purga en el AT de Gran Canaria tras el {P:2:Asalto al AT de Gran Canaria}.&#10;-&#9;**¿Cómo quedó la {W:1:Resistencia} tras esto?**&#10;&#10;- **Origen verdadero / falso y motivación de RIO**&#10;&#10;&#10;- **¿Meteré lo de Reality Is Ours?**&#10;- &#9;**¿Cuál es el significado falso?**">
      <outline name="Hombres de negro" ID="6" description="# Resumen&#10;&#10;Secta secreta surgida en el seno de {W:0:RIO}, disfrazada como **¿brazo ejecutor?** (**¿qué hacen realmente?**) de la misma.&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;Unir a la humanidad najo unos objetivos comunes para asegurar su supervivencia y evolución.&#10;&#10;# Objetivo&#10;&#10;- Purgar RIO y tomar control de la misma como paso necesario para tomar el poder.&#10;- Hacerse con el control del Canto de Sirena y liberarlo sobre toda la humanidad.&#10;- Controlar todos los movimientos de RIO y la Resistencia.&#10;&#10;# Clasificar&#10;&#10;- **Cambiar nombre a algo más genérico, que involucre a infiltrados en la Resistencia también** (¿buscar algo en la mitología sobre las Sirenas? ¿O no, porque no son tan antiguos?).&#10;&#10;&quot;Hombres y mujeres anónimos que vestían de manera muy formal, con trajes neutros y unas gafas de sol a juego para aumentar el misterio. Siempre aparecen cuando hay problemas en los que {W:0:RIO} está involucrada de una manera u otra. Aparecen con una orden judicial que les da carta blanca para tomar el control de la situación.&quot;&#10;&#10;Un hombre de negro fuerza a {C:11:Manuel} a readmitir a {C:8:Paco} justo después de que lo despida.&#10;- **¿Por qué?**"/>
      <outline name="AT de Gran Canaria" ID="3" description="Cadena de televisión de RIO situada en Gran Canaria.&#10;&#10;- Edificio 26 plantas&#10;&#10;**Entrada principal**&#10;- &quot;La entrada principal al edificio de La Cadena, en el otro lado, consistía en unas escaleras anchas, custodiadas a ambos lados por sendas rampas que bajaban hasta los aparcamientos subterráneos. Tras subir los escalones, el visitante se encontraba un paseo peatonal de tres metros de ancho, decorado a ambos lados con palmeras endémicas de quince metros de altura, así como farolas y bancos.&quot;&#10;    - El edificio está completamente rodeado por rejas de tres metros con finos pero resistentes barrotes de hierro.&#10;    &#10;   &#10;- Descripción de la planta 26 en el capítulo 05 de la primera parte.&#10;- Descripción de la primera planta en el capítulo 08 de la primera parte.&#10;- Sótano secreto con múltiples pisos. Los pisos más superiores dan a túneles de hormigón, con &quot;poros&quot; en la pared desde los que Jonás hace aparecer el &quot;humo negro&quot;.&#10;- Descripción del segundo sótano secreto del AT de Gran Canaria en el capítulo 13."/>
      <outline name="Logotipo de RIO" ID="8" description="Un &quot;río de información&quot; fluyendo desde un planeta hacia una cabeza humana. &#10;    - &quot;El planeta Tierra a la izquierda, una cabeza humana de perfil a la derecha, y un río que conectaba a la primera con la frente de la segunda&quot;"/>
      <outline name="Nanomáquinas" ID="2">
        <outline name="Nanoguante" ID="4" description="Guante negro hecho de un material plástico aparentemente muy resistente con el que controla el {W:5:Humo negro}."/>
        <outline name="Humo negro" ID="5" description="- La nube de humo negro parpadea brillante durante unos instantes, al igual que el guante de Jonás, cuando la primera se detiene alrededor del ascensor (capítulo 13).&#10;- La nube de humo negro brilla allí donde deshace una bala."/>
      </outline>
      <outline name="Burbujas" ID="14" description="Las *Burbujas* son pueblos recónditos controlados en secreto por {W:0:RIO}.&#10;&#10;En ellos conviven enemigos capturados por la corporación a los que se les ha inoculado nuevas personalidades. Estos viven una vida apacible hasta que el centro de control de la *Burbuja* emite las {W:16:Notas de xilófono}. Entonces los ciudadanos cumplen un objetivo hasta las últimas consecuencias, normalmente consistente en masacrarse entre sí o a objetivos seleccionados.&#10;&#10;Entre los ciudadanos hay nuevos agentes de RIO camuflados como policías usando el {W:20:Uniforme de seguridad de RIO}. Estos cumplen misiones de entrenamiento durante las masacres para demostrar su valía en situaciones hostiles.&#10;&#10;## Funcionamiento&#10;&#10;Las *Burbujas* funcionan de manera prácticamente autónoma. Cada día a una determinada hora contactan con la corporación para reportar la situación.&#10;&#10;Se les inyecta una colonia estéril de la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} a los capturados por la corporación. Al no poder reproducirse, la colonia no produce nuevas generaciones que abandonen al anfitrión y contagien a otros individuos. Cada colonia es un clon de una colonia que ya contenía la personalidad asimilada de alguien (probetas con &quot;sujeto 4&quot;, &quot;sujeto 5&quot;, etc).&#10;&#10;RIO también inyecta nanomáquinas en el cerebro de los sujetos. Estas liberan regularmente una neurotoxina de la Sirena que les induce un estado de consciencia más débil que la Sirena interpreta como si aceptaran la asimilación. La corporación mantiene a los sujetos en observación durante un periodo de varias semanas e incluso meses mientras la colonia inoculada toma el control e impronta la nueva personalidad.&#10;&#10;Los sujetos son introducidos en la *Burbuja* y comienzan a vivir sus nuevas vidas, fuertemente vigilados desde el centro de control a través de multitud de cámaras. Cada cierto tiempo se emiten las {W:16:Notas de xilófono} por megáfonos repartidos por toda la *Burbuja*, y mediante una señal oculta se induce un nuevo objetivo en la mente colectiva. Los huéspedes colaboran para conseguir el objetivo hasta las últimas consecuencias.&#10;&#10;Las colonias son extraídas de los cadáveres y sirven de base para clonar nuevas colonias mejoradas (pe. &quot;Sujeto 4 v13&quot;). A los supervivientes se les va inoculando nuevas colonias a medida que las actuales mueren y se comienzan nuevos ciclos. Estos pueden comenzarse en otras *Burbujas* si la actual se encuentra expuesta.&#10;&#10;## Estallido&#10;&#10;Cuando la {W:1:Resistencia} toma el control de la *Burbuja*, esta emite la señal de las {W:16:Notas de xilófono} inversas. Dicha señal inhabilita a las nanomáquinas, haciendo que los sujetos recuperen su conciencia y personalidad originales. Con el tiempo, los sujetos acaban expulsando tanto las nanomáquinas como la colonia inoculada (salvo excepciones. Ver {W:22:Hipersensibilidad a la Sirena}).&#10;&#10;## Efectos secundarios&#10;&#10;Aquellos que han sufrido un &quot;cambio de personalidad&quot; (pe. &quot;Mario&quot; y &quot;Lucía&quot;) sienten &quot;como si la otra persona que hemos sido intentara retomar el control&quot;. Esto, al igual que determinadas visiones, permanecen en los sujetos hasta varios días, cuando terminan de expulsar las nanomáquinas y la Sirena.&#10;&#10;## Otros peligros&#10;&#10;Alguna vez se ha dado el caso de que un agente de RIO de una *Burbuja* estallada se infiltra en la {W:1:Resistencia} haciéndose pasar por un liberado.&#10;&#10;## Menores de edad&#10;&#10;Con sujetos como {C:2:Noemí} y {C:27:Lara}, que se encuentran en plena adolescencia, los investigadores de RIO intentan basar sus nuevas personalidades todo lo posible en las actuales. Esto se debe a que la inestabilidad emocional y de auto-conocimiento propia de la época dificulta realizar cambios más profundos.&#10;&#10;## Distintos niveles&#10;&#10;Las *Burbujas* cuentan con varios niveles de intensidad en las pruebas a las que someten tanto a los capturados como a los nuevos reclutas de la corporación.">
        <outline name="Burbuja M (la de Mario)" ID="15" description="- &quot;La de Mario&quot; (c16). **Le falta un nombre**&#10;- Rodeado por murallas. La única construcción que sobresale es una gran torre con forma de faro, con grandes campanas en su parte superior.&#10;    - Gran puerta de madera que se abre únicamente para permitir a la familia Pérez entrar.&#10;    - Según el alcalde, la muralla cuenta con puertas más pequeñas que se mantienen siempre abiertas. Esto resulta ser mentira.&#10;- Muy recóndita. A la familia Pérez le lleva más de 7 horas y media de viaje llegar, 4 horas y media de ellas por carretera secundaria por paisajes desérticos.&#10;- Fuera: &quot;un paisaje desértico que se extendía kilómetros y kilómetros en todas las direcciones&quot;.&#10;    - Cadena montañosa que rodea en la lejanía a la gran extensión llana que alberga al pueblo.&#10;    - Estación de tren a 300 metros al norte. &quot;Tanto en un lado como en el otro, las vías se adentraban mediante túneles en las montañas del horizonte&quot;.&#10;        - &quot;Una gran sala abandonada a su suerte, con muebles de madera carcomida, mostradores de vidrio destrozados, ratas campando a sus anchas&quot;.&#10;        &#10;&#10;- &quot;Cuando cruzaron la gran puerta con el coche, se encontraron con una avenida asfaltada en piedra grisácea. La vía estaba escoltada a ambos lados por una línea de abetos, con una tercera fila que cortaba los dos sentidos de circulación. Los árboles de los lados proporcionaban sombra a la acera, la cual estaba hecha de piedras pintadas de amarillo pastel.&quot;&#10;- &quot;Las casas a ambos lados eran de los más variados colores, con cada una defendiendo su particular estilo, pero todas parecían someterse a una ley no escrita, o tal vez sí, que estipulaba que no podían superar los dos pisos de altura.&quot;&#10;- La plaza es una rotonda enorme, con aparcamientos a lo largo de toda su curvatura&#10;- Grandes postes con unos grandes altavoces que a veces emiten el sonido de un xilófono ({W:16:Notas de xilófono}).&#10;    - **¿Siempre es el mismo tipo de sonido?**&#10;    &#10;    &#10;- Todos se congregan para recibir a la familia Pérez, sonrientes.&#10;- **Cuando se escuchan tres notas graves, cortas, seguidas de una larga y aguda (c16)**, todos los presentes se van.&#10;- **(c17) Un xilófono emitía tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda**.&#10;    - Los alumnos comienzan a matar a sus profesores al grito de &quot;¡Traidores!&quot;. Cuando Lucía, Noemí y Lara escapan, el alcalde Batido de Maíz las felicita por superar **el primer nivel**.&#10;    - **¿Cuáles son los niveles? ¿Cuál es el &quot;objetivo?**.&#10;&#10;- El alcalde Badito de Maíz parece inmune al xilófono y parece ordenar que lo hagan sonar haciendo gestos a las cámaras de seguridad de la ciudad.&#10;    - **¿Motivación? ¿Relación con otros alcaldes de Burbujas?**"/>
        <outline name="Notas de xilófono" ID="16" description="Conjunto de 4 notas de xilófono empleado en las *{W:14:Burbujas}*. Las notas enmascaran una señal inaudible para el ser humano. que activa las nanomáquinas en la cabeza de los capturados. Existen dos tipos de señales o conjunto de notas: la señal de activación y la de desactivación.&#10;&#10;# Señal de activación&#10;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguidas de una larga y aguda. Se emplean para inducir una nueva orden en la mente colectiva.&#10;&#10;## Ejemplos en la primera parte de la novela&#10;&#10;### C16: Una nueva vida&#10;&#10;#### Hora de la siesta&#10;&#10;&quot;&#10;Una nueva ovación comenzaba a formarse, pero en seguida fue interrumpida por un sonido proveniente de todos sitios. Sobre sus cabezas, situados sobre grandes postes, había unos grandes altavoces que empezaron a emitir el sonido de un xilófono. Tres notas graves, cortas, seguidas de una larga y aguda.&#10;&#10;De repente, la cara todos los presentes, sin excepciones, se tornó seria. La multitud, sin decir una palabra, comenzó a abandonar la plaza en todas las direcciones, sin prisa pero sin pausa.&#10;&#10;- ¿Qué ocurre? - preguntó Mario.&#10;- ¡Hora de la siesta! - sonrió Batido de Maíz -. ¡Nos la tomamos muy en serio! - y sin dejar tiempo a replicar, bajó del escenario y se fue por su lado.&#10;&quot;&#10;&#10;### C18: Primer día de clase&#10;&#10;#### Ataque al profesor&#10;&#10;&quot;&#10;Pero fue interrumpido por un sonido proveniente del altavoz situado en lo alto de la pared derecha. Un xilófono emitía tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda. Lara lo recordaba perfectamente; era lo mismo que había sonado el día anterior, después de que el pueblo entero los recibiera.&#10;&#10;- ¡Muere traidor! - el susto sobresaltó a Lara, quien no pudo evitar soltar un pequeño grito.&#10;&#10;Un alumno sentado dos filas por delante de ella se puso en pie tras proferirle estas palabras al profesor, al tiempo que lo miraba con una expresión llena de odio. Sin que Lara tuviera tiempo de reaccionar, el alumno se abalanzó hacia el profesor, quien lo esquivó por los pelos. Sin embargo y para desgracia del docente, más gritos se sumaron a los del alumno.&#10;&quot;&#10;&#10;#### Fin del ataque&#10;&#10;&quot;&#10;Seguidamente miró ligeramente hacia la izquierda y hacia arriba, hacia una cámara de seguridad situada en el muro del instituto y asintió con la cabeza. Entonces las supervivientes escucharon un ruido familiar proveniente de todas partes: tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave.&#10;&#10;- ¡Mirad! - gritó Noemí, mirando hacia delante.&#10;&#10;La turba se había detenido a pocos metros de ellas, tras el alcalde. Sus caras se habían transformado por completo y ya no quedaba ni rastro de la furia anterior.&#10;&quot;&#10;&#10;### C20: Escapando del infierno&#10;&#10;#### Hora del almuerzo&#10;&#10;&quot;&#10;Lucía estuvo a punto de responderle, pero entonces le interrumpió una emisión proveniente desde los altavoces de la ciudad. Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¡No! - dejó escapar un grito Lara -. ¡No, no, no, ...!&#10;&#10;Las tres se apresuraron a buscar rutas de escape entre la multitud, pero esta última se limitó a disolverse e irse en todas las direcciones.&#10;&#10;- ¡Hora de almorzar! - gritó Batido de Maíz. Tras dirigirle una sonrisa a las presentes, se marchó con los demás.&#10;&quot;&#10;&#10;#### Ataque a la familia Pérez&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;Las puertas a ambos lados de la calle comenzaron a abrirse casi al únisono. Los vecinos salían a la calle y los seguía con la mirada a medida que el coche avanzaba por la avenida. Sus rostros destilaban ira.&#10;&#10;- ¡Muerte a los traidores! - gritó una mujer de mediana edad desde su puerta.&#10;- ¡Muerte! - añadió un hombre desde la ventana de un segundo piso.&#10;- ¡Matadlos! - exigió un niño desde la acera.&#10;&quot;&#10;&#10;#### Fin del ataque y reunión en la plaza&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¿Y ahora qué? - resopló Lucía, sin dejar de estudiar la situación.&#10;- ¡Muerte a los traidores! - gritó uno de los vecinos que había aparcado su coche en medio de la calle frente a ellos.&#10;- ¡Muerte! - exclamó otro a su lado.&#10;- Está bien - dijo Lucía, tratando de aparentar calma -. A la de tres salimos corriendo del coche y vamos hacia esa casa amarilla - señaló hacia el objetivo -. ¿Listos? Uno, dos...&#10;- ¡Espera! - gritó Lara desde los asiento trasero. Alzó la mano y señaló hacia delante -. ¡Miren!&#10;&#10;Los vecinos frente a ellos subieron a sus coches y se marcharon por la siguiente esquina. Los vecinos que habían bloqueado la calle a sus espaldas hicieron lo mismo por la esquina anterior.&#10;&quot;&#10;&#10;### C21: Mirando al cielo&#10;&#10;#### Inicio de la prueba&#10;&#10;&quot;&#10;El silencio de la noche se rompió cuando tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta, fueron escupidas por todos los altavoces de la ciudad. Antes de que Alicia pudiera reaccionar, Joseph le disparó en la cabeza. El cuerpo se desplomó, al tiempo que todas las puertas de la ciudad se abrían casi al unísono. Aitor y Marta, que se encontraban forzando una, se apartaron a un lado al ver que se abría desde el interior. Dejaron salir a los vecinos que, con semblante serio, ignoraban a los forasteros y se limitaban a avanzar hasta el borde de la acera. Mujeres, hombres y niños formaron una fila a cada lado de la avenida. Todos miraban fijamente al cielo.&#10;&quot;&#10;&#10;# Señal de desactivación&#10;&#10;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta. Señal para desactivar a los sujetos, haciendo que recuperen la conciencia y expulsen las nanomáquinas y la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} con el tiempo. Usado por la {W:1:Resistencia} para estallar las *Burbujas* sin conocer sus efectos.&#10;&#10;## Ejemplos en la primera parte de la novela&#10;&#10;### C20: Escapando del infierno&#10;&#10;#### Desactivación de la *Burbuja* de Mario&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta.&#10;&#10;La familia empezó a sentir cómo les fallaban las piernas. Lucía abrazó a Lara y Mario a Noemí. Mientras se tambaleaban comprobaron que no eran los únicos. A excepción de los extranjeros vestidos de azul, toda la ciudad había comenzado a sentirse mal. Mario vio incluso que algunos vecinos vomitaban antes de desplomarse.&#10;&#10;- ¡Papá! ¡La mujer...! - el grito de Noemí se desvaneció a medida que perdía la consciencia.&#10;&#10;Mario intentó agarrarla, pero entonces él también cayó y lo único que pudo hacer antes de desplomarse fue intentar no aterrizar sobre su hija pequeña. Tendido en el suelo miró a su lado; Lucía y Lara también se habían caído. Entonces comenzaron los gritos. A todos los vecinos les embargó un terrible dolor de cabeza durante unos segundos. Mario estuvo a punto de perder la consciencia pero entonces el dolor se desvaneció, y con él algo más. Se sentía... ¿diferente?&#10;&#10;- ¿Lucas? - la mujer pelirroja se encontraba de pie a su lado, mirándolo con preocupación.&#10;- ¿Ana? - fue su respuesta antes de desmayarse.&#10;&quot;&#10;&#10;# Origen&#10;&#10;Las señales surgieron de los experimentos de {C:4:Jonás} con la gran {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} cuando trabajaba para {W:0:RIO}. Aunque la programó voluntariamente en los sujetos, Jonás miente y dice que fue obligado a hacerlo cuando fue capturado por la corporación (capítulo 19 de la primera parte: &quot;El trayecto&quot;).&#10;&#10;&quot;&#10;- Por cierto... - Iván pareció recordar algo -. ¿Por qué un xilófono?&#10;- No tengo ni idea - Jonás sabía a qué se refería Iván -. Me obligaron a que les programara esa clave a los sujetos y así lo hice.&#10;- ¿Que les “programaras”?&#10;&#10;Jonás se dió un toque con el dedo índice en la cabeza.&#10;&quot;&#10;&#10;# Imperfecciones&#10;&#10;El sistema del xilófono parece tener fallos: cuando suena, los habitantes salen de sus casas y miran con odio a la familia, pero no se lanzan contra ellos (capítulo 20 de la primera parte)."/>
        <outline name="Burbuja A" ID="17" description="&quot;La de Aitor&quot;&#10;&#10;- &quot;Pertenece a un estado avanzado del sistema de entrenamiento de RIO&quot;&#10;    - **¿Cómo se organizan este sistema y las Burbujas entre sí?**&#10;- {W:20:Uniforme de seguridad de RIO}&#10;- Entradas este, oeste y sur. Esta última es la avenida principal.&#10;- Centro de control en la plaza.&#10;- El &quot;sistema de entrenamiento&quot; se activa a intervalos regulares.&#10;- Se interrumpen todas las comunicaciones hacia el exterior y se escuchan todas las comunicaciones en el interior.&#10;- Proyección en el cielo de multitud de siluetas blancas sucediéndose mientras se escucha el sonido de una tragaperras. La silueta que aparece indica el tipo de &quot;entrenamiento&quot;.&#10;    - Señal &quot;Exceso de población&quot;: la gente empieza a matarse entre sí.&#10;    - Señal de una cabeza escupiendo fuego: empiezan a caer proyectiles incendiarios y la gente corre a protegerse."/>
        <outline name="Hipersensibilidad a la Sirena" ID="22" description="Tras liberarse una de las {W:14:Burbujas} se produce una señal de desactivación (ver {W:16:Notas de xilófono}) que desactiva las nanomáquinas del cerebro de los sujetos. Estos expulsan las nanomáquinas y la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} con el tiempo.&#10;&#10;Sin embargo, en un pequeño porcentaje de los infectados, como es el caso de {C:0:Lucas}, la poca resistencia de estos provoca que la colonia de Sirena permanezca en ellos. Sin el control de las naanomáquinas, la colonia de la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} puede seguir analizando al sujeto e intentar influirlo."/>
      </outline>
      <outline name="Manicomio" ID="18" description="Falso manicomio donde RIO retienen a Arturo durante los 3 meses posteriores al ataque al AT de Gran Canaria.&#10;&#10;**Descripción**&#10;- Lleno de pasillos completamente blancos, con una hilera de puertas metálicas, rojas y numeradas a cada lado.&#10;- Único edificio en medio de un valle con grandes arboledas cubriendo las montañas cercanas.">
        <outline name="Experimentos de RIO en el manicomio" ID="19" description="- **¿Para qué son las pruebas que le hacen a {C:12:Arturo Ramírez &quot;El Venezolano&quot;}?**&#10;Según Arturo, le inyectaban algo todos los días: &quot;siempre me las inyectaban media hora antes de llevarme a la sala donde caminaba de un lado para otro. [...] y me obligaban a caminar de un lado a otro. Me hacían caminar de un lado a otro y entonces me preguntaban qué sentía. Luego me obligaban a caminar en el sentido contrario y volvían a preguntarme qué sentía. Y así una y otra y otra vez cada día&quot;"/>
      </outline>
      <outline name="Uniforme de seguridad de RIO" ID="20" description="Policía con uniforme blanco e impoluto.&#10;&#10;- uniforme completamente blanco salvo por unas líneas horizontales azules en las mangas de la camisa y el pantalón&#10;    - **¿Uniforme igual al de los efectivos de RIO en el AT?**"/>
      <outline name="Mástil" ID="21" description="Señal que inhibe parcialmente la actividad de los insectos de la gran {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)}.&#10;&#10;Desplegado en 2021&#10;&#10;&#10;Especificar qué inhibe y qué no.&#10;&#10;- &quot;El mástil evita que los insectos de la SIrena puedan moverse o comunicarse fuera de un anfitrión (evita la propagación y su omnipresencia). Dentro de un mismo anfitrión aún puede seguir estudiando y formando nuevas colonias.&quot;&#10;&#10;a) Inyectan a la Sirena en sí y activan el campo que permite a los insectos comunicarse entre sí pero sin moverse por el aire (propagación). La señal de comunicarse es &quot;intervenida&quot; por RIO que usan la suya propia para modificar los objetivos.&#10;&#10;**&quot;lanzamiento del *Mástil*: un satélite que orbita la Tierra y que emite una potente señal que evita la propagación del virus.&quot;**&#10;&#9;- **¿O es una serie de antenas?**"/>
    </outline>
    <outline name="Resistencia" ID="1" description="# Sobre la Resistencia&#10;&#10;Organización contraria a la corporación {W:0:RIO} y sus mentiras. Anteriormente luchaba contra RIO investigando y tratando de sacar a la luz sus farsas, pero cuando se demostró que eso no llevaba a ninguna parte, se vio forzada a radicalizarse. Ahora intenta destruirla por todos los medios posibles, como por ejemplo, con agentes infiltrados como Ana.&#10;&#10;# Nacimiento&#10;&#10;{P:7:Nacimiento de RIO y la Resistencia}.&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;- Luchar por el derecho de cada persona a conocer la **verdad** y decir / actuar en base a ella **libremente**.&#10;&#10;# Objetivo&#10;&#10;- Exponer y destruir a RIO.&#10;- Liberar toda la información disponible a todo el mundo posible.&#10;&#10;# Organización&#10;&#10;Células independientes con conexión a unos pocos superiores. Pisos francos repartidos principalmente por barrios estatales y *Burbujas* estalladas.&#10;- **¿Campos de entrenamiento?**&#10;&#10;# Clasificar&#10;&#10;- Recluta nuevos miembros entre los habitantes de las *Burbujas* estalladas. Aquellos que no se únen son realojados en barrios estatales, ya que la resistencia no tiene recursos para procurarles algo mejor.&#10;&#10;- **¿Nombre de la resistencia?**&#10;- Durante los *3 meses* posteriores al ataque al AT de Gran Canaria, la Resistencia se ha centrado en proteguer a todas las unidades expuestas por el ataque.&#10;- La resistencia tiene un equipo de francotiradores en el rescate del manicomio (c17).&#10;- Muchos agentes infiltrados en el AT de Gran Canaria cayeron durante el ataque y después, durante la purga que realizó {W:0:RIO}. Sin embargo, según Iván aún quedan &quot;unos cuantos&quot;.&#10;- Decide esperar a que se calmen las aguas para realizar otro ataque frontal. Mientras, se centran en liberar a los ingleses capturados y en &quot;estar *Burbujas*&quot;.&#10;- Equipo: &quot;El miembro de la resistencia se llevó la mano a su oreja derecha y presionó un pequeño botón en el auricular que llevaba puesto. Del auricular salía un pequeño micrófono que usó para comunicarse con un interlocutor desconocido&quot;.">
      <outline name="Uniforme de la resistencia" ID="9" description="- Uniforme: chándal de una pieza azul y ceñido al cuerpo, con un pequeño logotipo.&#10;    - **¿Qué forma tiene el logotipo? ¿Es el mismo para toda la resistencia?**&#10;    - (c17) &quot;Todos vestían un chándal azul de una pieza y cremallera en la parte delantera. La vestimenta contaba con un pequeño logotipo de contornos simples que descansaba sobre el pecho izquierdo.&quot;&#10;    - {W:10:Logotipo de la resistencia}."/>
      <outline name="Logotipo de la resistencia" ID="10" description="Pequeño logotipo de contornos simples. Representa una venda cayéndose de una cabeza humana, todo visto desde perfil. "/>
    </outline>
    <outline name="Situación actual" ID="7" description="La práctica totalidad del **hemisferio norte lleva años sumidos en una guerra fría**. Los países implicados han dedicado casi todo su presupuesto a Defensa, **generando una crisis económica que azota al sector civil** Se ha aumentado la jornada laboral a 50 horas semanales (hasta las 21:00), y servicios básicos como la Sanidad se han vuelto completamente privados y muy caros ({C:0:Lucas} no puede permitirse un médico por sus mareos).&#10;&#10;Origen: {P:8:Crisis económica}.&#10;&#10;- Gran Canaria, por su posición estratégica, tiene una fuerte presencia militar y la sensación de seguridad atrae turismo nacional.&#10;- Políticas de miedo llevadas a cabo por gobierno y prensa.">
      <outline name="Situación de EEUU" ID="11" description="- {C:0:Lucas} insinúa que le va mal, pero **NO se especifica por qué**"/>
      <outline name="Barrios empresariales y estatales" ID="12" description="El Estado ha abandonado a sus ciudadanos a su suerte, provocando que los barrios marginales donde viven estos se conozcan como *Barrios Estatales* y sufran de grandes cotas de crímenes. Los *barrios empresariales* son construidos por empresas o grupos de empresas para la seguridad de sus empleados y son mucho más prósperos. &#10;&#10;Los *barrios empresariales* separados por *barrios estatales* están protegidos por murallas y controles, y se conectan por túneles subterráneos.">
        <outline name="Termitas" ID="13" description="Ladrones de los *barrios estatales* que escarban agujeros en los túneles y asaltan a sus transeuntes."/>
      </outline>
    </outline>
  </body>
</opml>
