<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<opml version="1.0">
  <body>
    <outline name="RIO" ID="0" description="# Resumen&#10;&#10;Corporación de medios de información. Engloba emisoras de televisión y de radio, periódicos y sitios web repartidos a lo largo de más de medio mundo.&#10;    - **¿A dónde se supone que no llega?**&#10;&#10;- La {P:8:Crisis económica} ha acabado con casi todos sus competidores, dejando a RIO como la única opción disponible en muchos lugares.&#10;&#10;# Nacimiento&#10;&#10;- {P:7:Nacimiento de RIO y la Resistencia}&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;Controlar el flujo de la información para controlar a la sociedad en provecho de sus dirigentes.&#10;&#10;# Objetivos&#10;&#10;- Perpetuar su posición de poder, encontrando el mecanismo más efectivo para controlar la opinión pública y la sociedad en su conjunto.&#10;- Acabar con la {W:1:Resistencia} como enemigo más poderoso.&#10;&#10;# Misceláneo&#10;&#10;- {C:6:Ricardo Gómez}, el director del AT de Gran Canaria, tiene una **tarjeta**: &quot;un rectángulo de  plástico blanco, sin más decoración que el logotipo de RIO en azul&quot;.&#10;    - **Aclarar uso(s) de estas tarjetas**&#10;&#10;- Las cadenas de televisión de RIO se conocen como &quot;Afluentes Televisivos&quot; o AT, los periódicos &quot;Afluentes Periodísticos&quot; (AP), los portales web de noticias, &quot;Afluentes Internautas&quot; (AI), etc.&#10;- En cada ciudad donde RIO emplaza una cadena de noticias, los lugareños acostumbran a llamarla &quot;La Cadena&quot;.&#10;- Según Iván, RIO se ha vuelto muy confiada, descuidando el inventario de su material (pe. guantes &quot;del humo negro&quot;).&#10;&#10;&#10;- RIO realizó una purga en el AT de Gran Canaria tras el {P:2:Asalto al AT de Gran Canaria}.&#10;-&#9;**¿Cómo quedó la {W:1:Resistencia} tras esto?**&#10;&#10;- **Origen verdadero / falso y motivación de RIO**&#10;&#10;&#10;- **¿Meteré lo de Reality Is Ours?**&#10;- &#9;**¿Cuál es el significado falso?**">
      <outline name="Hombres de negro" ID="6" description="# Resumen&#10;&#10;Secta secreta surgida en el seno de {W:0:RIO}, disfrazada como **¿brazo ejecutor?** (**¿qué hacen realmente?**) de la misma.&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;Unir a la humanidad najo unos objetivos comunes para asegurar su supervivencia y evolución.&#10;&#10;# Objetivo&#10;&#10;- Purgar RIO y tomar control de la misma como paso necesario para tomar el poder.&#10;- Hacerse con el control del Canto de Sirena y liberarlo sobre toda la humanidad.&#10;- Controlar todos los movimientos de RIO y la Resistencia.&#10;&#10;# Clasificar&#10;&#10;- **Cambiar nombre a algo más genérico, que involucre a infiltrados en la Resistencia también** (¿buscar algo en la mitología sobre las Sirenas? ¿O no, porque no son tan antiguos?).&#10;&#10;&quot;Hombres y mujeres anónimos que vestían de manera muy formal, con trajes neutros y unas gafas de sol a juego para aumentar el misterio. Siempre aparecen cuando hay problemas en los que {W:0:RIO} está involucrada de una manera u otra. Aparecen con una orden judicial que les da carta blanca para tomar el control de la situación.&quot;&#10;&#10;Un hombre de negro fuerza a {C:11:Manuel} a readmitir a {C:8:Paco} justo después de que lo despida.&#10;- **¿Por qué?**"/>
      <outline name="AT de Gran Canaria" ID="3" description="Cadena de televisión de RIO situada en Gran Canaria.&#10;&#10;- Edificio 26 plantas&#10;&#10;**Entrada principal**&#10;- &quot;La entrada principal al edificio de La Cadena, en el otro lado, consistía en unas escaleras anchas, custodiadas a ambos lados por sendas rampas que bajaban hasta los aparcamientos subterráneos. Tras subir los escalones, el visitante se encontraba un paseo peatonal de tres metros de ancho, decorado a ambos lados con palmeras endémicas de quince metros de altura, así como farolas y bancos.&quot;&#10;    - El edificio está completamente rodeado por rejas de tres metros con finos pero resistentes barrotes de hierro.&#10;    &#10;   &#10;- Descripción de la planta 26 en el capítulo 05 de la primera parte.&#10;- Descripción de la primera planta en el capítulo 08 de la primera parte.&#10;- Sótano secreto con múltiples pisos. Los pisos más superiores dan a túneles de hormigón, con &quot;poros&quot; en la pared desde los que Jonás hace aparecer el &quot;humo negro&quot;.&#10;- Descripción del segundo sótano secreto del AT de Gran Canaria en el capítulo 13."/>
      <outline name="Logotipo de RIO" ID="8" description="Un &quot;río de información&quot; fluyendo desde un planeta hacia una cabeza humana. &#10;    - &quot;El planeta Tierra a la izquierda, una cabeza humana de perfil a la derecha, y un río que conectaba a la primera con la frente de la segunda&quot;"/>
      <outline name="Nanomáquinas" ID="2">
        <outline name="Nanoguante" ID="4" description="Guante negro hecho de un material plástico aparentemente muy resistente con el que controla el {W:5:Humo negro}."/>
        <outline name="Humo negro" ID="5" description="- La nube de humo negro parpadea brillante durante unos instantes, al igual que el guante de Jonás, cuando la primera se detiene alrededor del ascensor (capítulo 13).&#10;- La nube de humo negro brilla allí donde deshace una bala."/>
      </outline>
      <outline name="Burbujas" ID="14" description="Las *Burbujas* son pueblos recónditos controlados en secreto por {W:0:RIO}.&#10;&#10;En ellos conviven enemigos capturados por la corporación a los que se les ha inoculado nuevas personalidades. Los ciudadanos viven una vida apacible hasta que el centro de control de la *Burbuja* emite las {W:16:Notas de xilófono}. Entonces los ciudadanos cumplen un objetivo hasta las últimas consecuencias, normalmente consistente en masacrarse entre sí o a objetivos seleccionados.&#10;&#10;Entre los ciudadanos hay nuevos agentes de RIO que cumplen misiones de entrenamiento durante las masacres (o fuera de ellas) para demostrar su valía en situaciones hostiles.&#10;&#10;## Captura y funcionamiento (AÑADIR TIEMPOS)&#10;&#10;1. Los sujetos son capturados.&#10;2. Se inyecta una colonia estéril de la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} dentro de los sujetos. Al no poder reproducirse, no se producen nuevas generaciones que abandonen al anfitrión y contagien a otros individuos.&#10;3. Cada colonia es un clon de una colonia que ya contiene la &quot;personalidad asimilada de alguien&quot; (probetas con &quot;Mario&quot;, probetas con &quot;Noemí&quot;, etc).&#10;&#9;- **¿Por qué la Sirena imprimiría una personalidad objetivo en los sujetos?**&#10;&#9;- La Sirena lo que hace es que las nuevas colonias van conteniendo un conocimiento asimilado cada vez mayor del huésped, facilitando el &quot;abordaje&quot; mas rápido de futuros huéspedes. Cada colonia se impronta de la  personalidad del sujeto y la integra en su &quot;Base de Datos&quot;. Usa las experiencias y conocimientos asimilados para influir a otros sujetos. Los de RIO aumentan la intensidad de su interacción, remplazando la influencia por control del huésped.&#10;&#9;- O mejor (puede): la Sirena no puede mantener continuamente a los huéspedes en un estado en el que acepten su influencia, de ahí que necesite la voluntad de estos de ser asimilados. Los de RIO mantienen artificialmente este estado de conciencia más débil, por lo que la Sirena puede mantener su influencia en ellos.&#10;4. Durante un tiempo (**definir**) los sujetos son puestos en observación mientras la colonia inoculada toma el control.&#10;5. En la *Burbuja* se mantiene un estado de consciencia más débil para que los sujetos no rechacen a las colonias con sus nuevas personalidades.&#10;&#9;- Explicaría por qué Lucas no se deshace de ellas cuando se desactiva su *Burbuja*.&#10;6. Con las {W:16:Notas de xilófono} de inicio se estimula un objetivo dentro de la mente colectiva. Los huéspedes colaboran hasta conseguir el objetivo.&#10;7. Con las {W:16:Notas de xilófono} de final señaliza el final del campo de conciencia más débil y el Mástil global las mantiene a raya (o no).&#10;8. **¿Objetivo de las Burbujas?**&#10;&#9;- En el se menciona como un sistema de entrenamiento de RIO.&#10;&#10;## Efectos secundarios&#10;&#10;- Los que han sufrido un &quot;cambio de personalidad&quot; (pe. &quot;Mario&quot; y &quot;Lucía&quot;) sienten &quot;como si la otra persona que hemos sido intentara retomar el control&quot;.&#10;&#9;- **¿Durante cuánto tiempo se produce?**&#10;&#10;# Notas&#10;&#10;- **¿Puede darse el caso de agentes infiltrados de RIO de las *Burbujas* dentro de la Resistencia?**&#10;- (Mover a {W:16:Notas de xilófono}): RIO obligó a Jonás a programarle la clave del xilófono a los &quot;sujetos&quot;. **Jonás se da un toque en la cabeza para indicarlo**.&#10;&#9;- La clave enmascara una señal que activa la recepción de las Sirenas con la nueva orden o el mecanismo para eliminar el control.&#10;- &quot;¿Los menores de edad conservan su nombre?&quot;&#10;&#9;- **¿Por qué?**&#10; Llamadas de control desde los superiores cada X tiempo.&#10;&#10;# CLASIFICAR&#10;&#10;- Noemí fue capturada hace tiempo y &quot;convertida en otra Noemí&quot; hace tiempo, pero en la primera parte está comenzando una &quot;nueva vida&quot; con &quot;Mario&quot;, quién lleva 3 meses en poder de RIO.&#10;    - **Aclarar los tiempos. ¿Hay algún tipo de prueba y error y/o preparación previa con los sujetos?**&#10;    &#10;&#10;- Todos se congregan para recibir a la familia Pérez, sonrientes.&#10;- Policía con uniforme blanco e impoluto.&#10;- **Cuando se escuchan tres notas graves, cortas, seguidas de una larga y aguda (c16)**, todos los presentes se van.&#10;- **(c17) Un xilófono emitía tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda**.&#10;    - Los alumnos comienzan a matar a sus profesores al grito de &quot;¡Traidores!&quot;. Cuando Lucía, Noemí y Lara escapan, el alcalde Batido de Maíz las felicita por superar **el primer nivel**.&#10;    - **¿Cuáles son los niveles? ¿Cuál es el &quot;objetivo?**.&#10;- Tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave parece calmar a la gente.&#10;    - **¿Motivación y funcionamiento de las notas de xilófono?**&#10;- El alcalde Badito de Maíz parece inmune al xilófono y parece ordenar que lo hagan sonar haciendo gestos a las cámaras de seguridad de la ciudad.&#10;    - **¿Motivación? ¿Relación con otros alcaldes de Burbujas?**&#10;- Tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda -&gt; Hora de almozar.&#10;- El sistema del xilófono parece tener fallos: cuando suena, los habitantes salen de sus casas y miran con odio a la familia, pero no se lanzan contra ellos (c20).&#10;    - **¿Por qué? ¿Qué tipo de fallos?**&#10;- Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta.&#10;    - **¿Es la misma que se produjo al &quot;calmar&quot; a los habitantes en el capítulo 18?**&#10;        - **¿Cómo funcionan? ¿Las que acaban en una nota aguda animan y las que acaban en una grave calman. ¿Variaciones? ¿Relación con el Canto de Sirena?**&#10;    - Los habitantes del pueblo comienzan a desmayarse y volver en sí.&#10;- ToDo: Borrar referencias a Marineros.&#10;- ToDo: Decidir un nombre de una vez.&#10;&#10;&#10;-&gt; **¿Por qué no matar a Lucas directamente? En la primera parte digo**: &quot;En cuanto a Lucas... - el líder miró hacia aquel montón de carne sudorosa que luchaba por mantenerse consciente, en el fondo del ascensor -. Es bastante valioso para nosotros, **pero por suerte no es único.**&quot;&#10;-&gt; **Pensar qué hago con las *Burbujas con respecto a la Gran Sirena. ¿Se intensifican las visiones de Lucas? ¿Puede contagiar a otros? ¿Por qué la Resistencia no es afectada por el control en las Burbujas? ¿Qué ocurre al tocar las {W:16:Notas de xilófono} exactamente? ¿Se elimina todo control de la Sirena? ¿Sólo la cepa de RIO? ¿La cepa de RIO qué tiene de especial / control con respecto a la cepa original?**&#10;&#10;- &quot;El mástil evita que los insectos de la SIrena puedan moverse o comunicarse fuera de un anfitrión (evita la propagación y su omnipresencia). Dentro de un mismo anfitrión aún puede seguir estudiando y formando nuevas colonias.&quot;&#10;&#10;&#10;&#10;- a) **¿Qué hacen en las *Burbujas* para someter a la gente al control de RIO? ¿Les inyectan insectos de la Sirena en sí? ¿Otra cosa inspirada en ella? ¿Cómo mantienen el control**&#10;a) Inyectan a la Sirena en sí y activan el campo que permite a los insectos comunicarse entre sí pero sin moverse por el aire (propagación). La señal de comunicarse es &quot;intervenida&quot; por RIO que usan la suya propia para modificar los objetivos.&#10;- La Sirena inyectada en ellos incluye los recuerdos de esta que los influyen para que la busquen en X o Y. RIO mueve el meteorito continuamente.&#10;&#10;&#10;&quot;&quot;&quot;&#9;&#10;- Debemos tener especial cuidado con esta *Burbuja* - el superior intentaba mantener el equilibrio, al tiempo que se esforzaba por hacerse oír sobre los ruidos del motor y de los baches - pertenece a un estado avanzado del sistema de entrenamiento de RIO, por lo que los peligros que afrontaremos serán mucho mayores.&#10;[...]&#10;- &#10;- Hola, mi nombre es Alicia. En primer lugar, siento no haber abierto el portón. Con la liberación de las últimas *Burbujas* RIO se ha vuelto más desconfiada y ha añadido sistemas de alarma más sofisticados. Oh, no se preocupe - se interrumpió al observar a Joseph activando su radio -, mis compañeros de las puertas este y oeste avisarán a sus hombres. Bien, tal como informé a nuestros superiores, el sistema de entrenamiento no se activará de nuevo hasta las 5, por lo que tenemos una hora para capturar el centro de control. Yo les guiaré hasta allí ¿Entendido? - y sin esperar respuesta, añadió -. Bien.&#10;&quot;&quot;&quot;&#10;&#10;**Suenan tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta**. Los habitantes del pueblo comienzan a desmayarse, incluida la familia Pérez. Todos sienten un súbito dolor de cabeza que dura unos segundos. Tras ello, Mario se siente &quot;diferente&quot;. Lucas reconoce en la mujer pelirroja a Ana antes de desmayarse.&#10;&#10;- b) **¿Qué ocurre cuando suenan las {W:16:Notas de xilófono} de comienzo? ¿Y las de final?**&#10;&#10;&quot;&quot;&quot;&#10;- Por cierto... - Iván pareció recordar algo -. ¿Por qué un xilófono?&#10;- No tengo ni idea - Jonás sabía a qué se refería Iván -. Me obligaron a que les programara esa clave a los sujetos y así lo hice.&#10;- ¿Que les “programaras”?&#10;&#10;Jonás se dió un toque con el dedo índice en la cabeza.&#10;&quot;&quot;&quot;">
        <outline name="Burbuja M (la de Mario)" ID="15" description="- &quot;La de Mario&quot; (c16). **Le falta un nombre**&#10;- Rodeado por murallas. La única construcción que sobresale es una gran torre con forma de faro, con grandes campanas en su parte superior.&#10;    - Gran puerta de madera que se abre únicamente para permitir a la familia Pérez entrar.&#10;    - Según el alcalde, la muralla cuenta con puertas más pequeñas que se mantienen siempre abiertas. Esto resulta ser mentira.&#10;- Muy recóndita. A la familia Pérez le lleva más de 7 horas y media de viaje llegar, 4 horas y media de ellas por carretera secundaria por paisajes desérticos.&#10;- Fuera: &quot;un paisaje desértico que se extendía kilómetros y kilómetros en todas las direcciones&quot;.&#10;    - Cadena montañosa que rodea en la lejanía a la gran extensión llana que alberga al pueblo.&#10;    - Estación de tren a 300 metros al norte. &quot;Tanto en un lado como en el otro, las vías se adentraban mediante túneles en las montañas del horizonte&quot;.&#10;        - &quot;Una gran sala abandonada a su suerte, con muebles de madera carcomida, mostradores de vidrio destrozados, ratas campando a sus anchas&quot;.&#10;        &#10;&#10;- &quot;Cuando cruzaron la gran puerta con el coche, se encontraron con una avenida asfaltada en piedra grisácea. La vía estaba escoltada a ambos lados por una línea de abetos, con una tercera fila que cortaba los dos sentidos de circulación. Los árboles de los lados proporcionaban sombra a la acera, la cual estaba hecha de piedras pintadas de amarillo pastel.&quot;&#10;- &quot;Las casas a ambos lados eran de los más variados colores, con cada una defendiendo su particular estilo, pero todas parecían someterse a una ley no escrita, o tal vez sí, que estipulaba que no podían superar los dos pisos de altura.&quot;&#10;- La plaza es una rotonda enorme, con aparcamientos a lo largo de toda su curvatura&#10;- Grandes postes con unos grandes altavoces que a veces emiten el sonido de un xilófono ({W:16:Notas de xilófono}).&#10;    - **¿Siempre es el mismo tipo de sonido?**"/>
        <outline name="Notas de xilófono" ID="16" description="&quot;Un xilófono emitía tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda. Lara lo recordaba perfectamente; era lo mismo que había sonado el día anterior, después de que el pueblo entero los recibiera&quot;&#10;[...]&#10;&quot;tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave&#10;&#10;- ¡Mirad! - gritó Noemí, mirando hacia delante.&#10;&#10;La turba se había detenido a pocos metros de ellas, tras el alcalde. Sus caras se habían transformado por completo y ya no quedaba ni rastro de la furia anterior.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;- Por cierto... - Iván pareció recordar algo -. ¿Por qué un xilófono?&#10;- No tengo ni idea - Jonás sabía a qué se refería Iván -. Me obligaron a que les programara esa clave a los sujetos y así lo hice.&#10;- ¿Que les “programaras”?&#10;&#10;Jonás se dió un toque con el dedo índice en la cabeza.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¡No! - dejó escapar un grito Lara -. ¡No, no, no, ...!&#10;&#10;Las tres se apresuraron a buscar rutas de escape entre la multitud, pero esta última se limitó a disolverse e irse en todas las direcciones.&#10;&#10;- ¡Hora de almorzar! - gritó Batido de Maíz. Tras dirigirle una sonrisa a las presentes, se marchó con los demás.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;Las puertas a ambos lados de la calle comenzaron a abrirse casi al únisono. Los vecinos salían a la calle y los seguía con la mirada a medida que el coche avanzaba por la avenida. Sus rostros destilaban ira.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¿Y ahora qué? - resopló Lucía, sin dejar de estudiar la situación.&#10;- ¡Muerte a los traidores! - gritó uno de los vecinos que había aparcado su coche en medio de la calle frente a ellos.&#10;&quot;&#10;[...]&#10;&quot;&#10;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta.&#10;&#10;La familia empezó a sentir cómo les fallaban las piernas. Lucía abrazó a Lara y Mario a Noemí. Mientras se tambaleaban comprobaron que no eran los únicos. A excepción de los extranjeros vestidos de azul, toda la ciudad había comenzado a sentirse mal. Mario vio incluso que algunos vecinos vomitaban antes de desplomarse.&#10;&quot;&#10;&#10;Nanomáquinas implantadas en los sujetos, al escuchar las notas de xilófono:&#10;- Liberan un compuesto realizado a partir de pólen de *Sirena*.&#10;- &#9;**¿Jonás lo conoce? ¿O simplemente piensa que se trata de otra cosa?**&#10;- Transmiten órdenes personalizadas al sujeto (**¿se pueden emitir sonidos / órdenes dentro del cerebro?**).&#10;&#10;- **&quot;tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave&quot;**&#10;- &#9;¿Vibración defensiva del mineral?&#10;- &#9;Diferentes efectos.&#10;- &#9;Clave que Jonás programó obligado a los sujetos.&#10;- &#9;&quot;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta&quot; -&gt; &quot;antídoto&quot;."/>
        <outline name="Burbuja A" ID="17" description="&quot;La de Aitor&quot;&#10;&#10;- &quot;Pertenece a un estado avanzado del sistema de entrenamiento de RIO&quot;&#10;    - **¿Cómo se organizan este sistema y las Burbujas entre sí?**&#10;- uniforme completamente blanco salvo por unas líneas horizontales azules en las mangas de la camisa y el pantalón&#10;    - **¿Uniforme igual al de los efectivos de RIO en el AT?**&#10;- Entradas este, oeste y sur. Esta última es la avenida principal.&#10;- Centro de control en la plaza.&#10;- El &quot;sistema de entrenamiento&quot; se activa a intervalos regulares.&#10;- Se interrumpen todas las comunicaciones hacia el exterior y se escuchan todas las comunicaciones en el interior.&#10;- Proyección en el cielo de multitud de siluetas blancas sucediéndose mientras se escucha el sonido de una tragaperras. La silueta que aparece indica el tipo de &quot;entrenamiento&quot;.&#10;    - Señal &quot;Exceso de población&quot;: la gente empieza a matarse entre sí.&#10;    - Señal de una cabeza escupiendo fuego: empiezan a caer proyectiles incendiarios y la gente corre a protegerse."/>
      </outline>
      <outline name="Manicomio" ID="18" description="Falso manicomio donde RIO retienen a Arturo durante los 3 meses posteriores al ataque al AT de Gran Canaria.&#10;&#10;**Descripción**&#10;- Lleno de pasillos completamente blancos, con una hilera de puertas metálicas, rojas y numeradas a cada lado.&#10;- Único edificio en medio de un valle con grandes arboledas cubriendo las montañas cercanas.">
        <outline name="Experimentos de RIO en el manicomio" ID="19" description="- **¿Para qué son las pruebas que le hacen a {C:12:Arturo Ramírez &quot;El Venezolano&quot;}?**&#10;Según Arturo, le inyectaban algo todos los días: &quot;siempre me las inyectaban media hora antes de llevarme a la sala donde caminaba de un lado para otro. [...] y me obligaban a caminar de un lado a otro. Me hacían caminar de un lado a otro y entonces me preguntaban qué sentía. Luego me obligaban a caminar en el sentido contrario y volvían a preguntarme qué sentía. Y así una y otra y otra vez cada día&quot;"/>
      </outline>
    </outline>
    <outline name="Resistencia" ID="1" description="# Sobre la Resistencia&#10;&#10;Organización contraria a la corporación {W:0:RIO} y sus mentiras. Anteriormente luchaba contra RIO investigando y tratando de sacar a la luz sus farsas, pero cuando se demostró que eso no llevaba a ninguna parte, se vio forzada a radicalizarse. Ahora intenta destruirla por todos los medios posibles, como por ejemplo, con agentes infiltrados como Ana.&#10;&#10;# Nacimiento&#10;&#10;{P:7:Nacimiento de RIO y la Resistencia}.&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;- Luchar por el derecho de cada persona a conocer la **verdad** y decir / actuar en base a ella **libremente**.&#10;&#10;# Objetivo&#10;&#10;- Exponer y destruir a RIO.&#10;- Liberar toda la información disponible a todo el mundo posible.&#10;&#10;# Organización&#10;&#10;Células independientes con conexión a unos pocos superiores. Pisos francos repartidos principalmente por barrios estatales y *Burbujas* estalladas.&#10;- **¿Campos de entrenamiento?**&#10;&#10;# Clasificar&#10;&#10;- Recluta nuevos miembros entre los habitantes de las *Burbujas* estalladas. Aquellos que no se únen son realojados en barrios estatales, ya que la resistencia no tiene recursos para procurarles algo mejor.&#10;&#10;- **¿Nombre de la resistencia?**&#10;- Durante los *3 meses* posteriores al ataque al AT de Gran Canaria, la Resistencia se ha centrado en proteguer a todas las unidades expuestas por el ataque.&#10;- La resistencia tiene un equipo de francotiradores en el rescate del manicomio (c17).&#10;- Muchos agentes infiltrados en el AT de Gran Canaria cayeron durante el ataque y después, durante la purga que realizó {W:0:RIO}. Sin embargo, según Iván aún quedan &quot;unos cuantos&quot;.&#10;- Decide esperar a que se calmen las aguas para realizar otro ataque frontal. Mientras, se centran en liberar a los ingleses capturados y en &quot;estar *Burbujas*&quot;.&#10;- Equipo: &quot;El miembro de la resistencia se llevó la mano a su oreja derecha y presionó un pequeño botón en el auricular que llevaba puesto. Del auricular salía un pequeño micrófono que usó para comunicarse con un interlocutor desconocido&quot;.">
      <outline name="Uniforme de la resistencia" ID="9" description="- Uniforme: chándal de una pieza azul y ceñido al cuerpo, con un pequeño logotipo.&#10;    - **¿Qué forma tiene el logotipo? ¿Es el mismo para toda la resistencia?**&#10;    - (c17) &quot;Todos vestían un chándal azul de una pieza y cremallera en la parte delantera. La vestimenta contaba con un pequeño logotipo de contornos simples que descansaba sobre el pecho izquierdo.&quot;&#10;    - {W:10:Logotipo de la resistencia}."/>
      <outline name="Logotipo de la resistencia" ID="10" description="Pequeño logotipo de contornos simples. Representa una venda cayéndose de una cabeza humana, todo visto desde perfil. "/>
    </outline>
    <outline name="Situación actual" ID="7" description="La práctica totalidad del **hemisferio norte lleva años sumidos en una guerra fría**. Los países implicados han dedicado casi todo su presupuesto a Defensa, **generando una crisis económica que azota al sector civil** Se ha aumentado la jornada laboral a 50 horas semanales (hasta las 21:00), y servicios básicos como la Sanidad se han vuelto completamente privados y muy caros ({C:0:Lucas} no puede permitirse un médico por sus mareos).&#10;&#10;Origen: {P:8:Crisis económica}.&#10;&#10;- Gran Canaria, por su posición estratégica, tiene una fuerte presencia militar y la sensación de seguridad atrae turismo nacional.&#10;- Políticas de miedo llevadas a cabo por gobierno y prensa.">
      <outline name="Situación de EEUU" ID="11" description="- {C:0:Lucas} insinúa que le va mal, pero **NO se especifica por qué**"/>
      <outline name="Barrios empresariales y estatales" ID="12" description="El Estado ha abandonado a sus ciudadanos a su suerte, provocando que los barrios marginales donde viven estos se conozcan como *Barrios Estatales* y sufran de grandes cotas de crímenes. Los *barrios empresariales* son construidos por empresas o grupos de empresas para la seguridad de sus empleados y son mucho más prósperos. &#10;&#10;Los *barrios empresariales* separados por *barrios estatales* están protegidos por murallas y controles, y se conectan por túneles subterráneos.">
        <outline name="Termitas" ID="13" description="Ladrones de los *barrios estatales* que escarban agujeros en los túneles y asaltan a sus transeuntes."/>
      </outline>
    </outline>
  </body>
</opml>
