<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<opml version="1.0">
  <body>
    <outline name="RIO" ID="0" description="# Resumen&#10;&#10;Corporación de medios de información. Engloba emisoras de televisión y de radio, periódicos y sitios web repartidos a lo largo de más de medio mundo. La crisis económica ha acabado con casi todos sus competidores, dejando a RIO como la única opción disponible en muchos lugares.&#10;&#10;# Origen secreto&#10;&#10;Surgió durante la revolución industrial. Uno de sus líderes durante una reunión pronunció el famoso **Reality Is Ours** que le dio su nombre. De cara al público se menciona como un RIO de información (**¿o menciono otro origen / significado falso?**).&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;Controlar el flujo de la información para controlar a la sociedad en provecho de sus dirigentes.&#10;&#10;# Objetivos&#10;&#10;- Perpetuar su posición de poder, encontrando el mecanismo más efectivo para controlar la opinión pública y la sociedad en su conjunto.&#10;- Acabar con la {W:1:Resistencia} como enemigo más poderoso.&#10;&#10;# Misceláneo&#10;&#10;- {C:6:Ricardo Gómez}, el director del AT de Gran Canaria, tiene una **tarjeta**: &quot;un rectángulo de  plástico blanco, sin más decoración que el logotipo de RIO en azul&quot;.&#10;    - **Aclarar uso(s) de estas tarjetas**&#10;&#10;- Las cadenas de televisión de RIO se conocen como &quot;Afluentes Televisivos&quot; o AT, los periódicos &quot;Afluentes Periodísticos&quot; (AP), los portales web de noticias, &quot;Afluentes Internautas&quot; (AI), etc.&#10;- En cada ciudad donde RIO emplaza una cadena de noticias, los lugareños acostumbran a llamarla &quot;La Cadena&quot;.&#10;- Según Iván, RIO se ha vuelto muy confiada, descuidando el inventario de su material (pe. guantes &quot;del humo negro&quot;).&#10;- RIO realizó una purga en el AT de Gran Canaria tras el {P:2:Asalto al AT de Gran Canaria}.&#10;-&#9;**¿Cómo quedó la {W:1:Resistencia} tras esto?**&#10;">
      <outline name="Hombres de negro" ID="6" description="# Resumen&#10;&#10;Los &quot;Hombres de Negro&quot; son agentes dedicados a cubrir las huellas de RIO. Sin embargo, algunos como Farid, son espías infiltrados de la Resistencia que intentan descubrir más sobre RIO desde dentro.&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;Proteger la posición de poder de RIO.&#10;&#10;#Objetivo&#10;&#10;- Controlar y orquestar los movimientos de las fuerzas de seguridad.&#10;- Cubrir las huellas de los crímenes de RIO.&#10;&#10;# Menciones en la primera parte&#10;&#10;&quot;Hombres y mujeres anónimos que vestían de manera muy formal, con trajes neutros y unas gafas de sol a juego para aumentar el misterio. Siempre aparecen cuando hay problemas en los que {W:0:RIO} está involucrada de una manera u otra. Aparecen con una orden judicial que les da carta blanca para tomar el control de la situación.&quot;&#10;&#10;Un hombre de negro fuerza a {C:11:Manuel} a readmitir a {C:8:Paco} justo después de que lo despida. Se trata de uno de los espías de la Resistencia."/>
      <outline name="AT de Gran Canaria" ID="3" description="Cadena de televisión de RIO de 26 plantas situada en Gran Canaria.&#10;&#10;# Entrada principal y exterior&#10;&#10;- &quot;La entrada principal al edificio de La Cadena, en el otro lado, consistía en unas escaleras anchas, custodiadas a ambos lados por sendas rampas que bajaban hasta los aparcamientos subterráneos. Tras subir los escalones, el visitante se encontraba un paseo peatonal de tres metros de ancho, decorado a ambos lados con palmeras endémicas de quince metros de altura, así como farolas y bancos.&quot;&#10;&#10;- El edificio está completamente rodeado por rejas de tres metros con finos pero resistentes barrotes de hierro.&#10;&#10;# Otras descripciones&#10;   &#10;- Descripción de la planta 26 en el capítulo 05 de la primera parte.&#10;- Descripción de la primera planta en el capítulo 08 de la primera parte.&#10;- Sótano secreto con múltiples pisos. Los pisos más superiores dan a túneles de hormigón, con &quot;poros&quot; en la pared desde los que Jonás hace aparecer el &quot;humo negro&quot;.&#10;- Descripción del segundo sótano secreto del AT de Gran Canaria en el capítulo 13."/>
      <outline name="Logotipo de RIO" ID="8" description="Un &quot;río de información&quot; fluyendo desde un planeta hacia una cabeza humana. &#10;&#10;- &quot;El planeta Tierra a la izquierda, una cabeza humana de perfil a la derecha, y un río que conectaba a la primera con la frente de la segunda&quot;"/>
      <outline name="Investigación de la Sirena" ID="2">
        <outline name="Humo negro" ID="5" description="Conjunto de millones de nanomáquinas desarrollado por {C:4:Jonás} que imita a las colonias de insectos de la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)}. Jonás puede controlarlo mediante guantes especiales, hechos de un plástico negro muy brillante un material (nanoguantes).&#10;&#10;- La nube de humo negro parpadea brillante durante unos instantes, al igual que el guante de Jonás, cuando la primera se detiene alrededor del ascensor (capítulo 13).&#10;- La nube de humo negro brilla allí donde deshace una bala."/>
        <outline name="Mástil" ID="21" description="Señal que impide que las colonias de Sirena se comuniquen entre ellas y generen conciencia global. Esto, unido a que los huéspedes por si sólo evitan que la *Sirena* se reproduzca (o no lo hagan tan rápido) dentro de ellos, hace que la *Sirena* no tenga capacidad efectiva de influir en el consciente salvo excepciones (ver {W:22:Hipersensibilidad a la Sirena}).&#10;&#10;RIO desplegó en 2021 un sistema de Mástiles para emitir la señal en toda la *Tierra*, formado por:&#10;&#10;- Red de 3 satélites que emiten la señal inhibidora (*Mástil*) sobre la Tierra, con bases dispuestas a lanzar el *backup* en caso de que uno de ellos fallen.&#10;- Sistema de antenas repartidas por todo el globo.&#10;&#10;No es viable inhabilitar ni destruir el sistema.&#10;&#10;Efecto del Mástil sobre:&#10;&#10;- **Los violentos**: se quedan catatónicos al haber estado tan expuesto a la *Sirena* que pierden su propia voluntad.&#10;- **Los asimilados**: se quedan confundidos y con sensación de vacío al perder la influencia de la *Sirena* pero poco más.&#10;- **Jonás y Lara**: no afecta a su capacidad (Lara podía hacer cálculos rápidos en la *Burbuja* en la que estaba capturada) ni a que Jonás pueda usar el humo negro. El *Mástil* evita que la *Sirena* los influya, pero no que los hermanos puedan usar la colonia en su interior a su favor, aunque a costa del dolor que les provoca (en el asalto del final eliminar entonces el que Jonás se encuentre raro o que no pueda usar el humo negro - salvo que lo del humo negro sea otra contramedida del propio sótano).&#10;- **Lucas**: no impide que la *Sirena* pueda influenciarlo. El *mini-Mástil*, sin embargo, sí que es lo suficientemente potente para inhabilitar cualquier acción por parte de la *Sirena* incluso en el caso de Lucas."/>
        <outline name="Compuesto ES-X" ID="26" description="En las {W:14:Burbujas}, RIO experimenta con distintos compuestos EM-X (Enhanced Siren) combinando nanomáquinas propias con colonias de la Sirena para implantar personalidades y órdenes en los sujetos (las nanomáquinas suplantan al resto de la Sirena con respecto a la colonia local y no es afectada por el {W:21:Mástil}. También liberan neurotoxinas que inducen un estado de consciencia más débil. La X hace referencia al porcentaje del compuesto formado por nanomáquinas.&#10;&#10;Cuando el porcentaje llegaba a 55 o más, los sujetos se volvían violentos y se atacaban unos a otros sin atender a razones, por lo que se descartó su uso en las Burbujas. No obstante, al liberarse la Sirena, RIO libera sujetos infectados con dicha cepa por todo el mundo para inculpar a la Sirena.&#10;&#10;- ¿RIO libera una cepa?&#10;- "/>
        <outline name="Hipersensibilidad a la Sirena" ID="22" description="Tras liberarse una de las {W:14:Burbujas} se produce una señal de desactivación (ver {W:16:Notas de xilófono}) que desactiva las nanomáquinas del cerebro de los sujetos ({W:26:Compuesto ES-X}). Estos expulsan las nanomáquinas y recuperan su estado de conciencia normal que ignora la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)}.&#10;&#10;Sin embargo, en un pequeño porcentaje de los infectados, como es el caso de {C:0:Lucas}, la poca resistencia de estos provoca que la colonia de Sirena dentro de ellos puede reproducirse y saltar al plano consciente e influirles de manera limitada. Las colonias se mantienen intentando lograr su objetivo: recupera la comunicación con otras colonias.">
          <outline name="Cepa &quot;Lucas&quot;" ID="27" description="- La Sirena quiere generar un compuesto a partir de la ¿sangre / colonia? de Lucas para poder propagarse incluso bajo el *Mástil*.&#10;&#10;«Correcto. En un porcentaje muy pequeño de la población, su sensibilidad a nuestras colonias es tan baja que estas pueden aprender e influenciar al huésped en un tiempo muy corto y sin necesidad de comunicarse con otras colonias. No sólo aprendimos de la raza humana gracias a ti, sino que al haber estado en una *Burbuja* conservamos el conocimiento para usar la red de RIO en nuestro favor. Sin embargo, era necesario transmitir ese conocimiento a las demás colonias.»"/>
        </outline>
        <outline name="Burbujas" ID="14" description="Las *Burbujas* son pueblos recónditos controlados en secreto por {W:0:RIO}.&#10;&#10;En ellos conviven enemigos capturados por la corporación a los que se les ha inoculado nuevas personalidades. Estos viven una vida apacible hasta que el centro de control de la *Burbuja* emite las {W:16:Notas de xilófono}. Entonces los ciudadanos cumplen un objetivo hasta las últimas consecuencias, normalmente consistente en masacrarse entre sí o a objetivos seleccionados.&#10;&#10;Entre los ciudadanos hay nuevos agentes de RIO camuflados como policías usando el {W:20:Uniforme de seguridad de RIO}. Estos cumplen misiones de entrenamiento durante las masacres para demostrar su valía en situaciones hostiles.&#10;&#10;## Funcionamiento&#10;&#10;Las *Burbujas* funcionan de manera autónoma. Cada día a una determinada hora contactan con la corporación para reportar la situación.&#10;&#10;Se inyectan nanomáquinas en los capturados ({W:26:Compuesto ES-X}) y se les mantiene en observación durante un periodo de varias semanas e incluso meses mientras estos son &quot;sincronizados&quot; con la red y se les inducen nuevas personalidades.&#10;&#10;Los sujetos son introducidos en la *Burbuja* y comienzan a vivir sus nuevas vidas, fuertemente vigilados desde el centro de control a través de multitud de cámaras. Cada cierto tiempo se emiten las {W:16:Notas de xilófono} por megáfonos repartidos por toda la *Burbuja*, y mediante una señal oculta se induce uno o más objetivos en la mente colectiva. Los huéspedes colaboran para conseguir los objetivos hasta las últimas consecuencias.&#10;&#10;1. Se crea una &quot;LAN&quot; entre las cepas de los sujetos de las *Burbujas*, con lo que la *Sirena* genera una consciencia muy débil.&#10;2. RIO emite órdenes / comandos desde el centro de control, haciéndose pasar por el resto de la *Sirena*.&#10;3. Las nanomáquinas de RIO dentro de cada sujeto reciben la orden y la transmiten a la *Sirena*, la cual la &quot;traduce&quot; y controla al sujeto para cumplirla.&#10;&#10;## Estallido&#10;&#10;Cuando la {W:1:Resistencia} toma el control de la *Burbuja*, esta emite la señal de las {W:16:Notas de xilófono} inversas. Dicha señal inhabilita a las nanomáquinas, haciendo que los sujetos recuperen su conciencia y personalidad originales. Con el tiempo, los sujetos acaban expulsando las nanomáquinas y se libran de cualquier influencia de la Sirena (salvo excepciones. Ver {W:22:Hipersensibilidad a la Sirena}).&#10;&#10;## Efectos secundarios&#10;&#10;Aquellos que han sufrido un &quot;cambio de personalidad&quot; (pe. &quot;Mario&quot; y &quot;Lucía&quot;) sienten &quot;como si la otra persona que hemos sido intentara retomar el control&quot;. Esto, al igual que determinadas visiones, permanecen en los sujetos hasta varios días, cuando terminan de recuperar el control.&#10;&#10;## Otros peligros&#10;&#10;Alguna vez se ha dado el caso de que un agente de RIO de una *Burbuja* estallada se infiltra en la {W:1:Resistencia} haciéndose pasar por un liberado.&#10;&#10;## Menores de edad&#10;&#10;Con sujetos como {C:2:Noemí} y {C:27:Lara}, que se encuentran en plena adolescencia, los investigadores de RIO intentan basar sus nuevas personalidades todo lo posible en las actuales. Esto se debe a que la inestabilidad emocional y de auto-conocimiento propia de la época dificulta realizar cambios más profundos.&#10;&#10;## Distintos niveles&#10;&#10;Las *Burbujas* cuentan con varios niveles de intensidad en las pruebas a las que someten tanto a los capturados como a los nuevos reclutas de la corporación.">
          <outline name="Burbuja M (la de Mario)" ID="15" description="- &quot;La de Mario&quot; (c16). **Le falta un nombre**&#10;&#10;# Descripciones&#10;&#10;- Rodeado por murallas. La única construcción que sobresale es una gran torre con forma de faro, con grandes campanas en su parte superior.&#10;    - Gran puerta de madera que se abre únicamente para permitir a la familia Pérez entrar.&#10;    - Según el alcalde, la muralla cuenta con puertas más pequeñas que se mantienen siempre abiertas. Esto resulta ser mentira.&#10;- Muy recóndita. A la familia Pérez le lleva más de 7 horas y media de viaje llegar, 4 horas y media de ellas por carretera secundaria por paisajes desérticos.&#10;&#9;- **Esto es un recuerdo falso. Se puede mencionar en esta parte**&#10;- Fuera: &quot;un paisaje desértico que se extendía kilómetros y kilómetros en todas las direcciones&quot;.&#10;    - Cadena montañosa que rodea en la lejanía a la gran extensión llana que alberga al pueblo.&#10;    - Estación de tren a 300 metros al norte. &quot;Tanto en un lado como en el otro, las vías se adentraban mediante túneles en las montañas del horizonte&quot;.&#10;        - &quot;Una gran sala abandonada a su suerte, con muebles de madera carcomida, mostradores de vidrio destrozados, ratas campando a sus anchas&quot;.&#10;        &#10;&#10;- &quot;Cuando cruzaron la gran puerta con el coche, se encontraron con una avenida asfaltada en piedra grisácea. La vía estaba escoltada a ambos lados por una línea de abetos, con una tercera fila que cortaba los dos sentidos de circulación. Los árboles de los lados proporcionaban sombra a la acera, la cual estaba hecha de piedras pintadas de amarillo pastel.&quot;&#10;- &quot;Las casas a ambos lados eran de los más variados colores, con cada una defendiendo su particular estilo, pero todas parecían someterse a una ley no escrita, o tal vez sí, que estipulaba que no podían superar los dos pisos de altura.&quot;&#10;- La plaza es una rotonda enorme, con aparcamientos a lo largo de toda su curvatura&#10;- Grandes postes con unos grandes altavoces que a veces emiten el sonido de un xilófono ({W:16:Notas de xilófono}).&#10;    &#10;# Otras notas&#10;&#10;- Todos se congregan para recibir a la familia Pérez, sonrientes.&#10;- **Cuando se escuchan tres notas graves, cortas, seguidas de una larga y aguda (c16)**, todos los presentes se van.&#10;- El alcalde Badito de Maíz parece inmune al xilófono y parece ordenar que lo hagan sonar haciendo gestos a las cámaras de seguridad de la ciudad."/>
          <outline name="Notas de xilófono" ID="16" description="Conjunto de 4 notas de xilófono empleado en las *{W:14:Burbujas}*. Las notas enmascaran una señal inaudible para el ser humano. que activa las nanomáquinas en la cabeza de los capturados. Existen dos tipos de señales o conjunto de notas: la señal de activación y la de desactivación.&#10;&#10;# Señal de activación&#10;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguidas de una larga y aguda. Se emplean para inducir una nueva orden en la mente colectiva.&#10;&#10;## Ejemplos en la primera parte de la novela&#10;&#10;### C16: Una nueva vida&#10;&#10;#### Hora de la siesta&#10;&#10;&quot;&#10;Una nueva ovación comenzaba a formarse, pero en seguida fue interrumpida por un sonido proveniente de todos sitios. Sobre sus cabezas, situados sobre grandes postes, había unos grandes altavoces que empezaron a emitir el sonido de un xilófono. Tres notas graves, cortas, seguidas de una larga y aguda.&#10;&#10;De repente, la cara todos los presentes, sin excepciones, se tornó seria. La multitud, sin decir una palabra, comenzó a abandonar la plaza en todas las direcciones, sin prisa pero sin pausa.&#10;&#10;- ¿Qué ocurre? - preguntó Mario.&#10;- ¡Hora de la siesta! - sonrió Batido de Maíz -. ¡Nos la tomamos muy en serio! - y sin dejar tiempo a replicar, bajó del escenario y se fue por su lado.&#10;&quot;&#10;&#10;### C18: Primer día de clase&#10;&#10;#### Ataque al profesor&#10;&#10;&quot;&#10;Pero fue interrumpido por un sonido proveniente del altavoz situado en lo alto de la pared derecha. Un xilófono emitía tres notas graves y cortas, seguidas de una larga y aguda. Lara lo recordaba perfectamente; era lo mismo que había sonado el día anterior, después de que el pueblo entero los recibiera.&#10;&#10;- ¡Muere traidor! - el susto sobresaltó a Lara, quien no pudo evitar soltar un pequeño grito.&#10;&#10;Un alumno sentado dos filas por delante de ella se puso en pie tras proferirle estas palabras al profesor, al tiempo que lo miraba con una expresión llena de odio. Sin que Lara tuviera tiempo de reaccionar, el alumno se abalanzó hacia el profesor, quien lo esquivó por los pelos. Sin embargo y para desgracia del docente, más gritos se sumaron a los del alumno.&#10;&quot;&#10;&#10;#### Fin del ataque&#10;&#10;&quot;&#10;Seguidamente miró ligeramente hacia la izquierda y hacia arriba, hacia una cámara de seguridad situada en el muro del instituto y asintió con la cabeza. Entonces las supervivientes escucharon un ruido familiar proveniente de todas partes: tres notas de xilófono cortas y agudas, seguidas de una larga y grave.&#10;&#10;- ¡Mirad! - gritó Noemí, mirando hacia delante.&#10;&#10;La turba se había detenido a pocos metros de ellas, tras el alcalde. Sus caras se habían transformado por completo y ya no quedaba ni rastro de la furia anterior.&#10;&quot;&#10;&#10;### C20: Escapando del infierno&#10;&#10;#### Hora del almuerzo&#10;&#10;&quot;&#10;Lucía estuvo a punto de responderle, pero entonces le interrumpió una emisión proveniente desde los altavoces de la ciudad. Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¡No! - dejó escapar un grito Lara -. ¡No, no, no, ...!&#10;&#10;Las tres se apresuraron a buscar rutas de escape entre la multitud, pero esta última se limitó a disolverse e irse en todas las direcciones.&#10;&#10;- ¡Hora de almorzar! - gritó Batido de Maíz. Tras dirigirle una sonrisa a las presentes, se marchó con los demás.&#10;&quot;&#10;&#10;#### Ataque a la familia Pérez&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;Las puertas a ambos lados de la calle comenzaron a abrirse casi al únisono. Los vecinos salían a la calle y los seguía con la mirada a medida que el coche avanzaba por la avenida. Sus rostros destilaban ira.&#10;&#10;- ¡Muerte a los traidores! - gritó una mujer de mediana edad desde su puerta.&#10;- ¡Muerte! - añadió un hombre desde la ventana de un segundo piso.&#10;- ¡Matadlos! - exigió un niño desde la acera.&#10;&quot;&#10;&#10;&#10;&#10;#### Fin del ataque y reunión en la plaza&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas graves y cortas de xilófono, seguida de una larga y aguda.&#10;&#10;- ¿Y ahora qué? - resopló Lucía, sin dejar de estudiar la situación.&#10;- ¡Muerte a los traidores! - gritó uno de los vecinos que había aparcado su coche en medio de la calle frente a ellos.&#10;- ¡Muerte! - exclamó otro a su lado.&#10;- Está bien - dijo Lucía, tratando de aparentar calma -. A la de tres salimos corriendo del coche y vamos hacia esa casa amarilla - señaló hacia el objetivo -. ¿Listos? Uno, dos...&#10;- ¡Espera! - gritó Lara desde los asiento trasero. Alzó la mano y señaló hacia delante -. ¡Miren!&#10;&#10;Los vecinos frente a ellos subieron a sus coches y se marcharon por la siguiente esquina. Los vecinos que habían bloqueado la calle a sus espaldas hicieron lo mismo por la esquina anterior.&#10;&quot;&#10;&#10;### C21: Mirando al cielo&#10;&#10;#### Inicio de la prueba&#10;&#10;&quot;&#10;El silencio de la noche se rompió cuando tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta, fueron escupidas por todos los altavoces de la ciudad. Antes de que Alicia pudiera reaccionar, Joseph le disparó en la cabeza. El cuerpo se desplomó, al tiempo que todas las puertas de la ciudad se abrían casi al unísono. Aitor y Marta, que se encontraban forzando una, se apartaron a un lado al ver que se abría desde el interior. Dejaron salir a los vecinos que, con semblante serio, ignoraban a los forasteros y se limitaban a avanzar hasta el borde de la acera. Mujeres, hombres y niños formaron una fila a cada lado de la avenida. Todos miraban fijamente al cielo.&#10;&quot;&#10;&#10;# Señal de desactivación&#10;&#10;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta. Señal para desactivar a los sujetos, haciendo que recuperen la conciencia y expulsen las nanomáquinas y la {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} con el tiempo. Usado por la {W:1:Resistencia} para estallar las *Burbujas* sin conocer sus efectos.&#10;&#10;## Ejemplos en la primera parte de la novela&#10;&#10;### C20: Escapando del infierno&#10;&#10;#### Desactivación de la *Burbuja* de Mario&#10;&#10;&quot;&#10;Tres notas agudas y largas de xilófono, seguida de una grave y corta.&#10;&#10;La familia empezó a sentir cómo les fallaban las piernas. Lucía abrazó a Lara y Mario a Noemí. Mientras se tambaleaban comprobaron que no eran los únicos. A excepción de los extranjeros vestidos de azul, toda la ciudad había comenzado a sentirse mal. Mario vio incluso que algunos vecinos vomitaban antes de desplomarse.&#10;&#10;- ¡Papá! ¡La mujer...! - el grito de Noemí se desvaneció a medida que perdía la consciencia.&#10;&#10;Mario intentó agarrarla, pero entonces él también cayó y lo único que pudo hacer antes de desplomarse fue intentar no aterrizar sobre su hija pequeña. Tendido en el suelo miró a su lado; Lucía y Lara también se habían caído. Entonces comenzaron los gritos. A todos los vecinos les embargó un terrible dolor de cabeza durante unos segundos. Mario estuvo a punto de perder la consciencia pero entonces el dolor se desvaneció, y con él algo más. Se sentía... ¿diferente?&#10;&#10;- ¿Lucas? - la mujer pelirroja se encontraba de pie a su lado, mirándolo con preocupación.&#10;- ¿Ana? - fue su respuesta antes de desmayarse.&#10;&quot;&#10;&#10;# Origen&#10;&#10;Las señales surgieron de los experimentos de {C:4:Jonás} con la gran {C:6:Gran Sirena (nombre temporal)} cuando trabajaba para {W:0:RIO}. Aunque la programó voluntariamente en los sujetos, Jonás miente y dice que fue obligado a hacerlo cuando fue capturado por la corporación (capítulo 19 de la primera parte: &quot;El trayecto&quot;).&#10;&#10;&quot;&#10;- Por cierto... - Iván pareció recordar algo -. ¿Por qué un xilófono?&#10;- No tengo ni idea - Jonás sabía a qué se refería Iván -. Me obligaron a que les programara esa clave a los sujetos y así lo hice.&#10;- ¿Que les “programaras”?&#10;&#10;Jonás se dió un toque con el dedo índice en la cabeza.&#10;&quot;"/>
          <outline name="Burbuja A" ID="17" description="&quot;La de Aitor&quot;&#10;&#10;# Descripciones&#10;&#10;- Entradas este, oeste y sur. Esta última es la avenida principal.&#10;- Centro de control en la plaza.&#10;- El &quot;sistema de entrenamiento&quot; se activa a intervalos regulares.&#10;- Se interrumpen todas las comunicaciones hacia el exterior y se escuchan todas las comunicaciones en el interior.&#10;- Proyección en el cielo de multitud de siluetas blancas sucediéndose mientras se escucha el sonido de una tragaperras. La silueta que aparece indica el tipo de &quot;entrenamiento&quot;.&#10;    - Señal &quot;Exceso de población&quot;: la gente empieza a matarse entre sí.&#10;    - Señal de una cabeza escupiendo fuego: empiezan a caer proyectiles incendiarios y la gente corre a protegerse."/>
          <outline name="Riesgos de la Sirena" ID="23" description="Los riesgos de la Sirena son varios:&#10;&#10;Su &quot;supervisión&quot; constante causa una muerte prematura a los seres controlados. Se pregunta si no habrá maneras mejores."/>
          <outline name="Bubuja mundial" ID="28" description="La propagación descontrolada de la {W:27:Cepa &quot;Lucas&quot;} amenaza seriamente el control de RIO, que entonces comienza a  volver violentos a grandes sectores de la población de manera controlada. Lo hacen mediante la implantación de nanomáquinas en los sujetos y emitiendo la orden de atacar y asesinar sin miramientos a todos aquellos que tienen nanomáquinas de RIO.&#10;&#10;La {C:6:Sirena} es incapaz de detectar a los violentos porque las nanomáquinas se &quot;camuflan&quot; como parte de ella dentro de un huésped, por lo que la {C:6:Sirena} sólo percibe que pierde el control del huésped sin un motivo aparente. Además, no puede acercarse a ellos porque las nanomáquinas dentro de los violentos &quot;infectan&quot; a las personas cercanas."/>
        </outline>
      </outline>
      <outline name="Manicomio" ID="18" description="Falso manicomio donde RIO retiene a Arturo durante los 3 meses posteriores al {P:2:Asalto al AT de Gran Canaria}&#10;&#10;# Descripción&#10;&#10;- Lleno de pasillos completamente blancos, con una hilera de puertas metálicas, rojas y numeradas a cada lado.&#10;- Único edificio en medio de un valle con grandes arboledas cubriendo las montañas cercanas.">
        <outline name="Experimentos de RIO en el manicomio" ID="19" description="Según Arturo, le inyectaban algo todos los días: &quot;siempre me las inyectaban media hora antes de llevarme a la sala donde caminaba de un lado para otro. [...] y me obligaban a caminar de un lado a otro. Me hacían caminar de un lado a otro y entonces me preguntaban qué sentía. Luego me obligaban a caminar en el sentido contrario y volvían a preguntarme qué sentía. Y así una y otra y otra vez cada día&quot;"/>
      </outline>
      <outline name="Uniforme de seguridad de RIO" ID="20" description="Policía con uniforme blanco e impoluto.&#10;&#10;- Uniforme completamente blanco salvo por unas líneas horizontales azules en las mangas de la camisa y el pantalón"/>
    </outline>
    <outline name="Resistencia" ID="1" description="# Sobre la Resistencia&#10;&#10;Organización contraria a la corporación {W:0:RIO} y sus mentiras. Anteriormente luchaba contra RIO investigando y tratando de sacar a la luz sus farsas, pero cuando se demostró que eso no llevaba a ninguna parte, se vio forzada a radicalizarse. Ahora intenta destruirla por todos los medios posibles, como por ejemplo, con agentes infiltrados como Ana.&#10;&#10;# Nacimiento&#10;&#10;Revolución Industrial.&#10;&#10;# Motivación&#10;&#10;- Luchar por el derecho de cada persona a conocer la **verdad** y decir / actuar en base a ella **libremente**.&#10;&#10;# Objetivo&#10;&#10;- Exponer y destruir a RIO.&#10;- Liberar toda la información disponible a todo el mundo posible.&#10;&#10;# Organización&#10;&#10;Células independientes con conexión a unos pocos superiores. Pisos francos repartidos principalmente por barrios estatales y *Burbujas* estalladas.&#10;&#10;# Reclutamiento&#10;&#10;- Recluta nuevos miembros entre los habitantes de las *Burbujas* estalladas. Aquellos que no se únen son realojados en barrios estatales, ya que la resistencia no tiene recursos para procurarles algo mejor.&#10;&#10;# Otros&#10;&#10;- La resistencia tiene un equipo de francotiradores en el rescate del manicomio (c17).&#10;- Equipo: &quot;El miembro de la resistencia se llevó la mano a su oreja derecha y presionó un pequeño botón en el auricular que llevaba puesto. Del auricular salía un pequeño micrófono que usó para comunicarse con un interlocutor desconocido&quot;.">
      <outline name="Uniforme de la resistencia" ID="9" description="- Uniforme: chándal de una pieza azul y ceñido al cuerpo, con un pequeño logotipo.&#10;    - (c17) &quot;Todos vestían un chándal azul de una pieza y cremallera en la parte delantera. La vestimenta contaba con un pequeño logotipo de contornos simples que descansaba sobre el pecho izquierdo.&quot;&#10;    - {W:10:Logotipo de la resistencia}.&#10;"/>
      <outline name="Logotipo de la resistencia" ID="10" description="Pequeño logotipo de contornos simples. Representa una venda cayéndose de una cabeza humana, todo visto desde perfil. "/>
      <outline name="Rescatados de la Burbuja de Mario" ID="25" description="- 17 de la Resistencia fueron a buscarlos, de los que 2 murieron -&gt; **¿Muchos, o pocos?**&#10;- &quot;Debía haber unas sesenta personas, pensó Lucas&quot;&#10;- &quot;Había unas doce literas como la suya&quot; (habitación de Lucas)&#10;- &quot;El hombre, de unos 40 años y delgado, terminó de bajar por las escaleras de hierro verde y se rascó la calva antes de saludar.&quot; (Antonio, litera de Lucas, encima)&#10;- &quot;Antonio se desperezó y avanzó hacia el pasillo central. Se dirigió a la litera de enfrente y comenzó a charlar con la mujer que dormía en la cama de abajo.&quot;&#10;- &quot;y aunque conocía mínimamente a Jonás y Lara, de la litera situada en la esquina más alejada&quot;&#10;- Lucía: &quot;una joven de unos veinte años vestida con el uniforme de la Resistencia se asomó a la puerta más alejada de su litera. [...] y siguió por los pasillos a la joven, de una generosa melena rubia y lacia emanando de su gorra azul&quot; [...]  &quot;¡Muy bien! - rugió una mujer baja de pelo rubio de pie frente a ellos&quot;&#10;- &quot;Una mujer con el pelo corto y azul que parecía de la edad de Lucas esperaba de pie junto a la mesa.&quot; (tatuadora) [...] Miriam, la tatuadora&#10;- &quot;Lucas, Ana, y cuatro efectivos de la resistencia rodeaban a Jonás y Lara, situados estos últimos contra la pared.&quot;&#10;- &quot;Dos miembros de la resistencia, un chico y una chica poco mayores que Lucas, se afanaban en ir ofreciendo una bandeja con la comida a cada persona.&quot;&#10;- &quot;El joven se unió a la cola. Los dos hombres que habían inmediatamente delante de él interrumpieron su charla y lo miraron con una sonrisa en los labios. Lucas sonrió a su vez, pero entonces los hombres bajaron la vista a su muñeca izquierda y las sonrisas desaparecieron. Entonces se giraron y siguieron charlando entre ellos.&quot;&#10;- &quot;En la base había siete habitaciones como la suya, con capacidad para doce personas cada una&quot;&#10;- &quot;La habitación de Noemí resultó estar al lado de la de Lucas.&quot;&#10;- &quot;La instructora tomó prestado a un hombre del grupo que le sacaba casi dos cabezas y lo animó a lanzarle un puñetazo con todas sus ganas&quot;&#10;- (Luís) Cuando llegó a Lucas, este hizo la vez de atacante y lanzó un puñetazo tímido al hombre que tenía delante, un chico un poco más joven que él. Este último imitó la llave.&#10;- &quot;duchas comunitarias en dos grandes salas&quot;&#10;- Cámara: Óscar:  &quot;los pocos segundos esta se abrió y en el marco apareció un joven. Era un poco más alto que Lucas y tan delgado como él. Tenía el pelo negro rapado y una generosa barba. Lucas lo conocía de algo, pero no sabía decir de qué&quot;.&#10;- &quot;A ambos lados estaban apostados dos hombres que le sonrieron al verlo llegar.&quot; [...] &quot;El de la izquierda, un chico pelirrojo que parecía tener su edad, se aproximó a Lucas y lo cacheó.&quot;&#10;- &quot;Un pequeño grupo de séis personas salió de entre los árboles, aunque sin adentrarse en el camino de tierra. Miraban con recelo hacia la izquierda, donde el camino llevaba hasta las instalaciones.&quot; [...] &quot;Hablaba una mujer de unos 50 años que iba a la cabeza del grupo&quot;&#10;- &quot;Una pareja de miembros de la resistencia corría por el pasillo hacia una de las habitaciones. Un joven y Lucía, la entrenadora.&quot;&#10;- &quot;- No - Lucas se obligó a sonreír -. No vi a nadie. Bueno, salvo a la chica que estaba mirando los motores de los camiones.&quot;&#10;- &quot;- ¡Déjalo! ¡No lo intentes! - le decía un hombre a una mujer mayor que se estaba acercando a Jonás sin dejar de mirar la nube - ¡Avisad a los de la resistencia! - gritó al resto. Una persona salió corriendo de la habitación.&quot;&#10;- &quot;- ¿Estás loco? - espetó una joven cerca de Lucas - Tiene que verla un...&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;- Yo me voy de aquí - dijo una joven.&#10;- ¿Qué dices? Aún es de madrugada - respondió un señor de unos 40 años, reteniendo un bostezo - ¿A dónde vas a salir a dar una vuelta a estas horas?&#10;- No, no - respondió la mujer. Parecía sólo un poco más joven que Lucas, aunque era más alta que él. Era de complexión fuerte y tenía un abundante pelo rizado y castaño -. Me voy de este sitio.&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;- Voy contigo - el señor que dormía encima de la litera de Lucas. Este último ni se había percatado de que estaba de pie junto al pasillo central de la habitación, mochila a la espalda.&#10;- Yo también - dijo un joven que dormía en una de las literas frente a la de Lucas.&#10;- Perfecto - dijo la mujer, dirigiéndose a todos pero echando un rápido vistazo a Lucas -. ¿Alguien más?&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;Lucas se incorporó en la cama hasta quedarse sentado contra la pared de detrás y echó un vistazo a la habitación. La voz parecía ser de un joven miembro de la resistencia, de una estatura muy baja pero de facciones experimentadas. El hombrecillo se despidió de una chica joven que dormía en una de las literas frente a Lucas y comenzó a hablar con el hombre que dormía en la cama de arriba.&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;- ¡Cuidado! - espetó una figura delante de él. Mirando hacia los lados, Lucas no se percató de que había un pequeño desnivel en el camino que hizo reducir la marcha a los que iban delante y empujó al chico que iba delante de él.&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;Pero el hombre, algo mayor que Lucas, hizo caso omiso. Continuaba gritando haciendo señas al helicóptero, aún cuando lo ocultara la vegetación.&#10;- ¡Aquíii!&#10;&quot;&#10;&#10;&quot;&#10;Sin embargo, no todas las balas fallaban sus objetivos. Lucas, sin dejar de cubrir a Noemí con su cuerpo, empezó a escuchar los gritos agonizantes a su alrededor.&#10;&quot;&#10;&#10;- Tras el ataque a las primeras instalaciones de la Resistencia, los refuerzos hacen cuatro viajes para llevarse a los heridos de cuatro en cuatro."/>
      <outline name="Horario de la Resistencia" ID="4" description="- 8:00 - 8:30 desayuno&#10;- 9:00 - 12 entrenamiento&#10;- 13:00 - 14:00 almuerzo&#10;- 15:00 - 19:00 entrenamiento"/>
    </outline>
    <outline name="Situación actual" ID="7" description="La práctica totalidad del **hemisferio norte lleva años sumidos en una guerra fría**. Los países implicados han dedicado casi todo su presupuesto a Defensa, **generando una crisis económica que azota al sector civil** Se ha aumentado la jornada laboral a 50 horas semanales (hasta las 21:00), y servicios básicos como la Sanidad se han vuelto completamente privados y muy caros ({C:0:Lucas} no puede permitirse un médico por sus mareos).&#10;&#10;- Gran Canaria, por su posición estratégica, tiene una fuerte presencia militar y la sensación de seguridad atrae turismo nacional.&#10;- Políticas de miedo llevadas a cabo por gobierno y prensa.">
      <outline name="Situación de EEUU" ID="11" description="- {C:0:Lucas} insinúa que le va mal, pero **NO se especifica por qué**"/>
      <outline name="Barrios empresariales y estatales" ID="12" description="El Estado ha abandonado a sus ciudadanos a su suerte, provocando que los barrios marginales donde viven estos se conozcan como *Barrios Estatales* y sufran de grandes cotas de crímenes. Los *barrios empresariales* son construidos por empresas o grupos de empresas para la seguridad de sus empleados y son mucho más prósperos. &#10;&#10;Los *barrios empresariales* separados por *barrios estatales* están protegidos por murallas y controles, y se conectan por túneles subterráneos.">
        <outline name="Termitas" ID="13" description="Ladrones de los *barrios estatales* que escarban agujeros en los túneles y asaltan a sus transeúntes."/>
      </outline>
    </outline>
    <outline name="Marruecos" ID="24" description="# Parque nacional de Tazekka&#10;&#10;https://www.google.com/maps/place/34%C2%B000'24.5%22N+4%C2%B017'28.8%22W/@34.0068054,-4.293534,17z/data=!3m1!4b1!4m9!1m2!2m1!1sparque+de+Ifrane,+Marruecos!3m5!1s0x0:0x0!7e2!8m2!3d34.0068009!4d-4.2913404&#10;&#10;- ¿Pasa el tren cerca?&#10;&#9;- Sí, Taza"/>
    <outline name="Último cuarto" ID="29" description="# Último cuarto&#10;&#10;## Origen (capítulo 77 y anteriores)&#10;&#10;- &#10;- En secreto, RIO vuelve violentos a amplios sectores de la población ({W:28:Señal / orden violenta}), culpando a la *Sirena* de ello, para convencer a la Resistencia de ayudarle a destruirla.&#10;- **Cambiar que cuando lleven al violento cerca no puedan comunicarse con la *Sirena* mentalmente (la {C:6:Sirena} se les aparece en medio de la carretera gritando. Que Lucas no vea en se momento a Noemí / Lara o que si quiere hacerlo tiene que alejarse del violento, etc).**&#10;&#10;### ¿Qué quiere conseguir cada una de las partes y por qué necesita a Lucas para ello?&#10;&#10;- **RIO**: destruir a la *Sirena* ante la imposibilidad de controlarla.&#10;- **La *Sirena***: librarse de RIO y asimilar a la humanidad.&#10;- **La *Resistencia***: librar al mundo de RIO. No tiene una postura clara acerca de la Sirena.&#10;&#10;Lucas es clave porque obtuvo de Marta sus &quot;permisos de administrador&quot;, los cuales eran su salvaguarda en caso de que la *Sirena* resultara no ser de fiar. A diferencia de los Mástiles individuales, que se conectan a una zona más o menos extensa, Lucas tiene conexión con toda la red.&#10;&#10;## Resumen del último cuarto&#10;&#10;### Una frase&#10;&#10;Lucas logra la capacidad de emitir cualquier información a toda la red y se debate sobre si usarlo para ayudar a RIO o a la *Sirena*, decantándose finalmente por esta última.&#10;&#10;### Pasos&#10;&#10;- Gracias a Lucas, la *Sirena* propagó el conocimiento para desarrollarse incluso bajo el efecto del {W:21:Mástil} ({W:27:Cepa &quot;Lucas&quot;})&#10;- RIO planeaba inyectar sus nanomáquinas a nivel mundial de manera muy controlada dado los riesgos, pero al verse acorralado por la *Sirena* activa la propagación / autoreplicación de las nanomáquinas, creando poco a poco una {W:28:Bubuja mundial}. Comienzan a sucederse las matanzas por todo el mundo.&#10;- Rescate de Martín: Lucas pide ayuda a la *Sirena* tras la implosión del violento, pero ante la &quot;inutilidad&quot; de esta, especialmente para controlar a Ana, Lucas se enfada y grita &quot;¡Cállate!&quot;, activando el bloqueo.&#10;- La Burbuja Mundial acaba afectando a Ana, que se vuelve violenta y ataca a Lucas (cambiar en los capítulos correspondientes).&#10;- RIO propone su plan a la Resistencia: saben que Marta, a pesar de confiar en la *Sirena*, era una chica muy precavida y debía tener algún salvaguarda en caso de que la *Sirena* resultara ser mala, por lo que propone a Lucas navegar por sus recuerdos.&#10;- Como muestra de buena fe, RIO publica pruebas de sus crímenes mundialmente (no tiene riesgo ya que pretende tomar el control del mundo mediante la {W:28:Bubuja mundial}).&#10;- Los de la Resistencia debaten si ayudar a RIO o no, incluyendo a Jonás, **que no está presente sino por videoconferencia**. Este último se niega a ceder la señal a RIO porque teme el efecto que podría tener sobre su hermana y él. Mientras intentan convencerlo, Jonás enloquece y ataca al médico y Lara, al tiempo que comienzan los ataques a la base rebelde (el médico es en realidad un espía de RIO que lo ha vuelto violento ante su negativa de ceder el conocimiento voluntariamente - ¿cuándo se revela?).&#10;- Escoltan a Lucas al edificio principal para que lo duerman, cuando una niña pequeña lo apuñala. Lo llevan malherido hasta una sala donde lo duermen.&#10;- Lucas llega &quot;mentalmente&quot; hasta Jonás y &quot;lucha&quot; contra él mientras Lara y el médico escapan.&#10;- Mientras RIO y la Resistencia controlan a los violentos, el joven comienza a revivir los últimos años de Marta.&#10;- (Recuerdo) Marta hace una &quot;prueba técnica&quot; en la que RIO le pone el caramelo de controlar a otra persona y Marta le coge el tranquillo enseguida, pero se niega por las implicaciones que tiene. Intenta huir (defendiéndose / peleando) pero la atrapan y la llevan con Jonás, su &quot;nuevo profesor&quot;.&#10;- (Recuerdo) Marta experimenta con sujetos de las *Burbujas* y descubre / comprueba que la *Sirena* se resiste por sí misma a influenciar a niños (hay que meterle más potencia a las nanomáquinas de los niños y aún así la *Sirena* se resiste a hacer grandes cambios como con los adultos).&#10;- (Recuerdo) Marta descubre que Jonás ocultó la señal que puede eliminar la *Sirena*. Este último la amenaza con contar su aventura con la agente de RIO.&#10;- Lucas &quot;entra&quot; en Jonás y obtiene la información sobre la señal, pero este enloquece imaginando a Lara en peligro y empieza a atacar la base rebelde.&#10;- (Recuerdo) Marta hace un trato para obtener los &quot;permisos de administrador y poder emitir cualquier orden / señal a lo que estuviera conectado a la red. Es entonces cuando Lucas descubre cómo &quot;desbloquear&quot; la comunicación con la *Sirena*, quien empieza a intentar convencerle de su inocencia.&#10;- La *Sirena* lleva a Lucas a: (Recuerdo) Marta empieza a programar la visión en los sujetos. Cuando la van a descubrir su amante intercede y la matan. Marta enloquece porque RIO mata a su amante y usa a los sujetos para torturar a sus asesinos, lo que hace que Lucas se plantee el peligro que tiene alguien con ese poder?&#10;-- La *Sirena* le pide que le devuelva el control total a ella, ya que los humanos son fácilmente corrompibles y no están preparados para ese poder.&#10;- Lucas exige a la *Sirena* que cure &quot;como sea&quot; a Ana y los demás, mientras Lucas se sigue planteando si hace lo correcto o no.&#10;- [...]&#10;- Cuando Lucas despierta finge haber liberado al mundo de la *Burbuja* pero Elizabeth se da cuenta y toma a Noemí como rehén mientras intenta convencerle de acabar con la *Sirena* de verdad. Lucas le dispara.&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;- ¿Representación mental dentro de Lucas como una sala con una puerta bloqueada, otra que da a &quot;Lucas&quot;, otra a &quot;Mario&quot; y otra a &quot;Marta&quot;?&#10;- ¿Cómo le ayuda Ana?&#10;- ¿Lucas acaba emitiendo la señal de la *Burbuja* como forma de liberar a todo el mundo? (RIO tenía a sus agentes con dichas nanomáquinas, recibiendo la orden continua de ignorar a la *Sirena*.&#10;- ¿Cómo funciona la capacidad de marta de emitir algo a toda la red? Si un sujeto no tiene las nanomáquinas de RIO, la *Sirena* podría simplemente ignorar la orden.&#10;-- ¿Marta hizo un trato con la *Sirena* y esta le ofreció ese salvaguarda?&#10;- ¿Marta no controla las nanomáquinas cuando la rescatan, sino a un grupo de asimilados? Cualquiera de las dos cosas parece muy OP.&#10;- ¿Al ver que iba a morir, Marta le inyecta su sangre a Lucas para que su *cepa* le transmita sus recuerdos?&#10;- ¿Marta en realidad pretendía convertirse en una &quot;diosa&quot; y usar la *Sirena* en su beneficio propio, y esta última aceptó el riesgo con tal de asimilar a la raza humana, lo que le chirría a Lucas?&#10;- **¿Lucas está en una *Burbuja* donde RIO le intenta sacar la capacidad de acceder al &quot;centro de control&quot; de Marta mientras le presenta a la *Sirena* como un ser malvado que se burla de él? Y RIO sí se &quot;sacrifica&quot; dentro de su cabeza ¿Cómo se da cuenta Lucas del engaño y escapa de él?** La *Sirena* intenta ayudarle para que &quot;estalle&quot; la *Burbuja* mientras RIO intenta convencerle de que si lo hace la *Sirena* los matará a todos.&#10;- ¿Cómo meto aquí a Ana, Noemí, Ajani, etc? ¿Quién está dentro y quién fuera de la &quot;simulación&quot;?&#10;- **Todo el mundo está en una Burbuja menos Lucas porque Marta lo volvió inmune (¿y la señal violenta qué?). ¿Fue Ana quién le ataca?  ¿Cuándo y cómo se activa el que la *Sirena* no se comunique con él? ¿Qué &quot;poderes&quot; tiene y cuáles no? ¿Por qué?**&#10;&#10;**VOY POR AQUÍ**&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;## Capítulo 80&#10;&#10;&#10;## Capítulo 81&#10;&#10;Lucas salva a Lara deteniendo a Jonás y &quot;peleando&quot; tanto contra él como con la *Sirena* enloquecida de su interior. Ayuda a Lara a escapar hasta la sala donde se encuentran ellos y se hace (**¿cómo?**) con la señal.&#10;&#10;- **¿Cómo balancea RIO entre no volver a Lucas lo suficientemente violento en sus visiones como para que no pueda cumplir la misión, y que la *Sirena* no pueda comunicarse con él?**.&#10;-- ¿RIO ha creado una *Burbuja* en secreto cubriendo varios Km. a la redonda, de forma que mantiene una &quot;LAN&quot; pero es cuestión de tiempo que la *Sirena* la destruya? ¿Efecto en Lucas? ¿Efecto en la *Sirena*?&#10;--- ¿No podría ir ampliando la *Burbuja* hasta retomar el control del planeta?&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;- La *Sirena* no puede &quot;entrar&quot; en Lucas (por eso no puede comunicarse con él mental/directamente), pero puede &quot;rastrealo&quot; a través de la red e intentar convencerlo. Sin embargo, Lucas lleva consigo la señal que vuelve violenta a la gente cercana (**¿cómo funciona esto?**).&#10;-- Que no pueda &quot;entrar&quot; en él es algo que le proporcionó Marta como parte de sus &quot;permisos de administrador&quot; pero RIO no sabe cómo lo logró. Por eso no puede replicarlo como &quot;cura&quot; sin que el propio Lucas la &quot;emita&quot;.&#10;-- ¿Cómo y por qué se activa ese &quot;firewall&quot; si al poco de liberar la {W:27:Cepa &quot;Lucas&quot;} la *Sirena* sí que puede comunicarse con él? ¿Se activa automáticamente cuando percibe a los violentos cerca / X cerca? ¿Cómo lo controla RIO en su beneficio?&#10;-- Si Lucas puede transmitir la señal que los protege de la *Sirena*, ¿para qué necesita la señal de Jonás?&#10;-- ¿Qué es lo que dificulta su progreso entonces si no lo atacan violentos mentalmente?&#10;--- ¿En los recuerdos de Marta ve que ocultó X en &quot;el mundo real&quot; y va tirando del hilo saltando de consciencia en consciencia buscándolo?&#10;---- ¿Qué es X? ¿Por qué Marta complicaría el acceso de administrador si era su mecanismo de defensa contra la *Sirena*?&#10;-- Si Lucas vuelve violenta a la gente cercana, indicar cómo puede afectar a Jonás, Lara y el médico cuando va a detener a Jonás.&#10;&#10;-- La Sirena va buscando la manera de comunicarse con él sin acercarse.&#10;--- ¿Le hace llegar información de que podría atacar el lugar donde están remotamente pero quiere evitarlo y Lucas &quot;va&quot; al lugar que le dicen donde intentan convencerlo?&#10;&#10;## Capítulo 82&#10;&#10;Lucas comienza a hacer &quot;limpieza de topos&quot; en la base (dándose cuenta de que no puede acceder a los agentes de RIO -**¿a todos en todas partes?**-), cuando descubren que han secuestrado a Ana. Consigue acceder a los secuestradores y ven que le inyectan algo (**¿el qué?**) a Ana pero entonces lo expulsan (**¿cómo?**). ¿O se intentan comunicar con él y Lucas le ha inyectado algo que evita que la *Sirena* se comunique con él (¿cómo? ¿por qué no le afecta o hasta cuándo le afecta en su mente?)?&#10;&#10;Elizabeth le dice (**¿cómo se comunican?**) que si quiere salvar a Ana que se centre en destruir a la *Sirena*.&#10;&#10;- a) Lucas accede a los recuerdos de Marta para buscar pistas.&#10;- b) Lucas accede a las visiones del planeta X para buscar pistas en ellas.&#10;&#10;1. Lucas está usando la &quot;red&quot; para poder participar activamente en los recuerdos / visiones, pero la *Sirena*, afectada por la {W:28:Señal violenta}, le ataca.&#10;2.&#10;&#10;- Las visiones son comunes a más gente, ¿qué es lo que hace especial a Lucas?&#10;- ¿Cómo sabe RIO que Lucas es clave? ¿Qué le cuenta?&#10;-- ¿Lucas busca primero en los recuerdos de Marta y ahí descubre que ocultó la &quot;clave de administrador&quot; en las visiones de la Burbuja?&#10;&#10;- ¿Por qué Lucas no pudo acceder a sus recuerdos en el capítulo 59 pero ahora sí?&#10;&#10;## Capítulos siguientes&#10;&#10;1. Lucas comienza a revivir los recuerdos de Marta.&#10;2. &#10;3. Marta descubre las intenciones de la *Sirena* (**¿cómo?**) y comienza a darle vueltas a su plan. Entonces se da cuenta de la sensibilidad de ciertas personas a la *Sirena*.&#10;4. Marta se aprovecha de su relación con X de RIO (¿o es con una compañera que resulta ser de RIO?) para tener acceso a X (¿el qué?) yt empieza a manipular las visiones que introduce en los sujetos. X la descubre y discuten, pero X no la entrega y muere por no exponerla (le disparan sin miramientos).&#10;5. Marta se da cuenta de que puede usar los guantes y lo usa para guardar en ellos sus recuerdos por si acaso. ¿Cómo se hace con ellos? ¿Cómo lo descubre?&#10;6. Marta se mira en un espejo y habla con quien quiera que haya vivido sus intimidades: &quot;ahora sabes lo que he sufrido&quot;. &quot;Gracias por escucharme&quot;.&#10;7. Lucas convence a RIO para conectarse a la rerd para poder navegar libremente por los recuerdos del planeta X de distintos sujetos, mientras lo atacan los violentos y la *Sirena*, que ha colado a alguien en la red, intenta convencerlo.&#10;&#10;- ¿En qué momento se conecta a la red? ¿En qué momento empieza a atacarle la señal violenta y por qué' ¿En qué momento intenta convencerle la *Sirena*?&#10;- ¿La *Sirena* estaba observando los recurdos y por eso no le atacaba, pero entonces cuando empiezan las visiones intenta intervenir? ¿O le ataca / intenta convencer antes? ¿Lucas recibe la orden de interpretar a la *Sirena* (o determinadas palabras claves) como peligros hasta que la *Sirena* encuentra cómo sortearlo? ¿Gracias a Ana?&#10;&#10;- **Especificar 7 sugerir cuándo es pinchado Lucas de nuevo con las nanomáquinas (y Ana)**.&#10;&#10;**Lucas navega por los recuerdos de Marta y va descubriendo pistas pero&#10;&#10;- a) Lucas accede en primera persona y descubre que puede &quot;controlar&quot; a Marta, pero que si no cumple con el recuerdo tiene que volver a empezar y se crea un &quot;vacío&quot;. No tiene mucho sentido esto último.&#10;- b) Lucas ve los recuerdos como un espectador, pero luego vuelve al presente y &quot;salta&quot; a personas cercanas, momento en el que los violentos le atacan (¿tan rápido?) mientra la *Sirena* intenta comunicarse con él por otras vías.&#10;- **¿Cómo es que Lucas no puede comunicarse con la *Sirena* (y/o viceversa) pero sí acceder a la red?** -&gt; lo evita las nanomáquinas de RIO (¿excusa que le dan?) pero cuando  Lucas intenta acceder a la red le empieza afecta la cepa violenta, haciendo que la *Sirena* en sus visiones le ataque y/o él mismo ataque a otros.&#10;&#10;- c) Lucas no accede a los recuerdos de Marta, sino que accede a los sujetos de las *Bubujas* para obtener la infomación que Marta escondió en ellos a cachos.&#10;- d) Lucas ve a Marta &quot;en tercera persona&quot; y tiene que seguirla, pero las &quot;defensas&quot; de Marta lo siguen y tratan de capturarlo. ¿Las &quot;defensas&quot; son la *Sirena*? (&quot;No podemos expulsarte, pero podemos detenerte&quot;) ¿La *Sirena* pasada o la actual? ¿Eso implicaría que la *Sirena* ya conoce la clave para acceder a la red o no puede acceder a ella por X?&#10;&#10;&#10;- 83: María intenta huir de los agentes de RIO que la persiguen (¿ha intentado huir de la base donde ya la tenían retenida?)&#10;&#10;Capítulos 83, 84 y 85 son Lucas intentando &quot;llegar&quot; hasta la clave de administrador mientras la *Sirerna* se mete en su mente e intenta frenarlo / convencerle de que no lo haga:&#10;&#10;- 83: Desierto con una tormenta de arena. ¿Algo más / con más chicha?&#10;- ¿O va por un pasillo rodeado de teles flotantes con propaganda / pruebas de RIO / la *Sirena*?&#10;- 84: Lucas ascendiendo por la torre de control.&#10;- 85: Lucas intentando entrar en la sala de control.&#10;&#10;### Nota del capítulo 59&#10;&#10;&quot;&quot;&quot;&#10;En apenas una fracción de segundo vivió otra vida: la de  Marta, la científica fallecida. Vivió su feliz infancia, su rebelde adolescencia, su atropellada etapa universitaria estudiado biotecnología, su captura por parte RIO y su confinamiento en aquellas instalaciones...&#10;&#10;Con esto último se amplió su mapa mental del sitio con detalles que ahora mismo parecían superfluos pero que habían influido la vida de la científica en el último par de años: el horario de comidas, los compañeros de trabajo en los que podía confiar y en los que no, cómo se las había arreglado para obtener los códigos de acceso actualizados, cómo se apresuró a intentar ayudar a los asaltantes cuando escuchó la alarma...&#10;&#10;No obstante, cualquier intento de Lucas por ahondar en qué hacía Marta exactamente en aquel lugar, o qué era la *Sirena*, se topaba con un muro infranqueable.&#10;&quot;&quot;&quot;&#10;&#10;&#10;&#10;conseguir las claves de&#10;&#10;Lucas comienza a revivir los recuerdos de Marta mientras es atacado por la *Sirena* (*)&#10;&#10;- ¿Dividir siguientes capítulos en 3 pruebas / recuerdos, cada una con un objetivo concreto?&#10;&#10;&#10;(*) En realidad Lucas ha sido reprogramado con nanomáquinas de las *Burbujas* para ver a cualquier persona de sus visiones como un hostil.&#10;&#10;Lucas va &quot;superando pruebas&quot; como representación de las defensas de la *Sirena* (&quot;No podemos expulsarte, pero podemos intentar detenerte&quot;).&#10;&#10;## Capítulo 84&#10;&#10;&#10;&#10;&#10;## CLASIFICAR&#10;&#10;- Ana estaba en realidad inconsciente con lo mismo que le han pinchado a Lucas y la *Sirena* consigue hacerla expulsarlo de su cuerpo, despertándola. Llega hasta la sala de Lucas ¿y pelea con Elizabeth hasta que esta toma a Noemí como rehén y Lucas la mata &quot;manejando&quot; a otra persona?&#10;- ¿Lucas tiene la opción de liberar la señal, pero cuál es la alternativa? ¿Cederle el control de la &quot;puerta trasera&quot; a la *Sirena*? ¿Ceder ese control le asegura el acceso al Mástil / algo que acabe de una vez con la amenaza de RIO?&#10;&#10;&#10;&#10;- ¿Y el médico?&#10;&#10;&#10;- ¿O hago que su consciencia vuelva a la sala porque Jonás ha disparado en la cabeza a su cuerpo?&#10;&#10;&#10;Lucas detecta un último topo que intentará ¿reducir a Elizabeth? / ¿inyectarle algo para devolverlo al plano físico? y tiene que decidir entre ayudarle o liberar la señal en la red. (Decide por lo de la niña violenta, **¿cuándo le ataca?**)&#10;&#10;- Incluir en capítulos posteriores la culpa de Lucas por haber estrangulado a Ana.&#10;&#10;La inyección:&#10;- **Si le han inyectado algo, no pueden controlarlo para que no la lie como hace al final?**&#10;- Explicar por qué Elizabeth no es visible para Lucas cuando forma parte de la nube.&#10;- ¿Qué tiene Elizabeth (y le inyectan a Lucas) para que ellos no sean afectados por la *Sirena*?&#10;- Explicar que tiene una duración determinada y la *Sirena* no tardará en adaptarse a ello, por lo que no es una solución final.&#10;- Ir dejando pistas / refuerzos de que los menores de edad no son asimilados / la *Sirena*&#10;no los usa.&#10;&#10;- ¿Lucas es un &quot;emisor&quot; de la señal de Jonás? ¿O lo que hace es navegar por los recuerdos de la científica para gana &quot;acceso de administrador&quot; a la red, un salvaguarda que la programadora se guardó por si acaso?&#10;- (Capítulo 69) Pensar si no es muy sospechoso que justo la explosión sea en ese momento, y pensar qué excusa se inventa RIO para ello.&#10;- (Capítulo 69) Burbuja controlada por equipo de RIO llevando mini-mástiles.&#10;- (Capítulo 69) ¿Por qué el violento explota? -&gt; ¿Sobredosis?&#10;&#10;&#10;&#10;RIO por su parte dispara balas con la señal violenta a los *asimilados* que detectan ellos mismos cuando se acercan a la base.&#10;&#10;- ¿La *Sirena* lo está asaltando? ¿Lleva mucho haciéndolo? ¿O los descubre cuando Lucas se &quot;conecta&quot; a la red?&#10;-- ¿Descubren la localización en el asalto de la base rebelde (justo ven que ha visto los planos y los de RIO apremian a la resistencia)?&#10;-- **¿Cómo meto a Ajani y Kasim en el último tramo? ¿También están en la base? ¿Para qué?**&#10;--- Ajani infiltrado. ¿Alguna pista?&#10;- ¿Lucas está encerrado en una sala con un falso espejo desde donde lo observan. ¿Se hace el muerto / con ayuda de la *Sirena* para que se le acerquen y entonces intenta escapar? ¿Se hace con el guante de Jonás y destruye X? Tiene que tener el timing correcto para que lo dejen libre y no le frían el cerebro con las nanomáquinas.&#10;&#10;- **¿Por qué tienen que desplazarse a un centro de RIO para que Lucas &quot;use su poder&quot;? ¿Qué tipo de centro es y qué hay ahí que necesitan?**&#10;- Tener en cuenta que RIO controla la propagación de la cepa violenta, no puede haber algo como una base que necesiten llena de violentos.&#10;- ¿Salvar el tramo de Jonás haciendo el túnel hasta la base / lo que sea? Puede que la base esté siendo asaltada &quot;de verdad&quot; por violentos, pero RIO los mata con las propias nanomáquinas cuando se acercan mucho / no los ven lucas y cía.&#10;--- ¿Estaban tan juntos como para caer los 3 en el agujero? ¿O algunos corren para juntarse?&#10;--- ¿Más adelante Lucas tendrá oportunidades de ponerse los guantes y se negará / lo hará como último remedio (como cuando Jonás comienza a perder la consciencia excavando el túnel a la base militar)?&#10;- En el asalto a la base militar del final Lucas insiste a Jonás para usar su guante pero este se niega (¿por qué?).&#10;- Durante el viaje, Jonás, visiblemente asustado por estar en manos de RIO otra vez, confiesa a Lucas que lo matará sin dudarlo para proteger a su hermana.&#10;&#10;## Final&#10;&#10;- Y que Lucas las vea cuando la *Sirena* **le inyecta algo para deshacerse del Minimástil (¿lo descubrió investigando a Ana?)** y le cuenta la verdad.&#10;&#10;## Capítulo 61 (y posteriores)&#10;&#10;- Ajustar lo que se dice en el capítulo de planificación con respecto a lo que se hace en este finalmente.&#10;&#10;- Explicitar lo coordinados que son los violentos del capítulo 67.&#10;- (Capítulo 71) El detalle del árabe. Hasta ahora Lucas lo había entendido sin problemas gracias a la *Sirena*&#10;- Explicar en algún punto futuro los micromástiles que Elizabeth y otros tienen implantados.&#10;- ¿Añadir una penúltima escena donde la Sirena lo muestra en la piel de Elizabeth cuando le  inyecta el Mástil a través de los violentos (controlados por RIO),. le tiende la trampa en la *Burbuja* de las explosiones, secuestra a Ana, etc?&#10;- ¿Quién le deja la nota con la localización de Ana en el capítulo 80?&#10;- ¿Qué ocurre en el capítulo 81 en el campamento / claro al que se han llevado a Ana?&#10;- Explicitar en algún momento que son las apuñaladas (del capítulo 67) las que introdujeron las nanomaquinas en Ana y Lucas.&#10;- **Pueden ser nanomáquinas que controlan remotamente para suministrar los fármacos en el momento justo**.&#10;- Aclarar quién se la lleva. No puede ser los asimilados directamente por el Mástil de Ana&#10;- Aclarar que el Mástil lo activa / desactiva RIO para curar a Lucas cuando está inconsciente (pe. desmayo entre capítulos 81 y 82).&#10;- Más adelante hacer coincidir la descripción del Mástil que llevan con las esferas que se mencionan al principio de esta escena (¿ampliar ambas descripciones?).&#10;- Ajustar el estado de la gente del laboratorio cuando llegan más adelante.&#10;- ¿Poner alguna referencia a que se acerca / es / fue navidad?&#10;&#10;- ¿*Mástil* o *mástil*?&#10;- Remplazar &quot;&quot; por comillas angulares (empecé a ponerlas a partir del capítulo 59).&#10;- ¿habían + &lt;plural&gt; -&gt; había &lt;singular&gt;'"/>
  </body>
</opml>
